var ccNodes = [
    {"id": "Adj-are_\u00e4n_adj-ast", "name": "Adj-are \u00e4n adj-ast", "type": "cxn", "title": "[Adj \u00e4n Adj ]\n\n\"b\u00e4ttre \u00e4n b\u00e4st\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got tillskrivs en osedvanligt h\u00f6g grad av en egenskap, uttryckt som \u00f6verskridande av en normal maxgr\u00e4ns."},
    {"id": "Adj-attribut_efter", "name": "Adj-attribut efter", "type": "cxn", "title": "[Pn AP]\n\n\"n\u00e5got bl\u00e5tt\"\n\nEtt indefinit pronomen konstrueras med efterst\u00e4llt adjektivattribut."},
    {"id": "Adj_men_dock", "name": "Adj men dock", "type": "cxn", "title": "[AP men dock NP]\n\n\"Det skapar ett litet men dock hopp om att f\u00f6rslaget kan dras tillbaka.\"\n\nEn adversativ samordning av tv\u00e5 nominalfraser, d\u00e4r nominalet \u00e4r utel\u00e4mnat i den inledande frasen. Den inledande frasen best\u00e5r endast av ett adjektivattribut (och eventuellt artikel). Konstruktionen har n\u00e5got av en koncessiv betydelse i det att den sistn\u00e4mnda frasen g\u00e4ller, trots den egenskap som uttrycks i attributet."},
    {"id": "Adj_nog_InfP", "name": "Adj nog InfP", "type": "cxn", "title": "NP [Adj nog InfP]\n\n\"sn\u00e4ll nog att gifta sig med honom\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got har tillr\u00e4ckligt h\u00f6g grad av en egenskap f\u00f6r att \u00e5stadkomma en viss aktion."},
    {"id": "Adj_som_nominal.abstrakt", "name": "Adj som nominal.abstrakt", "type": "cxn", "title": "[\"det\" AP ]\n\n\"Det fysiska \u00e4r inte allt.\"\n\nArtikeln\u201ddet\u201d ochen definit adjektivfras bildar en nominalfras utan substantiv, som syftar p\u00e5 ett abstrakt begrepp eller generiska entiteter med denegenskap adjektivet uttrycker."},
    {"id": "Adj_som_nominal.anaforisk", "name": "Adj som nominal.anaforisk", "type": "cxn", "title": "[den AP]\n\n\"Den gula \u00e4r finast\"\n\nBest\u00e4md artikel ochen definit adjektivfras bildar en nominalfras utan substantiv, som syftar p\u00e5n\u00e5got som tidigare uttryckts i diskursen."},
    {"id": "Adj_som_nominal.folk_pl", "name": "Adj som nominal.folk pl", "type": "cxn", "title": "[de AP ]\n\n\"De omutbara\"\n\nArtikeln\"de\" ochen definit adjektivfras bildar en nominalfras utan substantiv i plural, som syftar p\u00e5 en grupp m\u00e4nniskor med denegenskap adjektivet uttrycker."},
    {"id": "Adv/NP_in_PP.rum", "name": "Adv/NP in PP.rum", "type": "cxn", "title": "[Adv|NP in P NP ]\n\n\"50 meter in p\u00e5 upploppet\"\n\nL\u00e4ngden p\u00e5 den passerade delen av en rumsligt begr\u00e4nsad yta eller str\u00e4cka."},
    {"id": "Adv/NP_in_PP.tid", "name": "Adv/NP in PP.tid", "type": "cxn", "title": "[Adv|NP in P NP]\n\n\"halvv\u00e4gs in i andra andra halvlek \"\n\nAnger l\u00e4ngden p\u00e5 den redan passerade delen av en tidsperiod eller tidsbegr\u00e4nsad situation."},
    {"id": "Adv_nog", "name": "Adv nog", "type": "cxn", "title": "[Adv nog] VP\n\n\"tr\u00e5kigt nog\"\n\nEvaluerar en proposition som antas vara sann och fungerar som modalt satsadverbial."},
    {"id": "Egennamn_den_Adj", "name": "Egennamn den Adj", "type": "cxn", "title": "[N den Adj]\n\n\"Ivan den f\u00f6rskr\u00e4cklige\"\n\nN\u00e5gon har ett alias som beskriver ett karakt\u00e4rsdrag hos personen."},
    {"id": "Egennamn_med_artikel", "name": "Egennamn med artikel", "type": "cxn", "title": "[Al N ]\n\n\"det soliga Karlstad\"\n\nKonstruktionen rymmer en determinerare kombinerat med ettegennamn. Ofta \u00e4rnominalfrasen modifierad."},
    {"id": "Egennamn_p\u00e5_NP", "name": "Egennamn p\u00e5 NP", "type": "cxn", "title": "[NP p\u00e5 NP]\n\n\"Bosse p\u00e5 gitarr och Stina p\u00e5 bas.\"\n\nEn musiker presenteras med en upplysning om vilket instrument denna spelar."},
    {"id": "Fyra_argument_prel", "name": "Fyra argument prel", "type": "cxn", "title": "\"Vi k\u00f6pte bilen av grannen f\u00f6r tio tusen\""},
    {"id": "N-v\u00e4gra", "name": "N-v\u00e4gra", "type": "cxn", "title": "[NP N+v\u00e4gra]V\n\n\"vapenv\u00e4gra\"\n\nEn sammans\u00e4ttningskonstruktion med verbet \"v\u00e4gra\" som efterled och ett nominellt f\u00f6rled som beskriver vad n\u00e5gon v\u00e4grar"},
    {"id": "NP:n_\u00e4r_den", "name": "NP:n \u00e4r den", "type": "cxn", "title": "[NP vara den]\n\n\"Saken \u00e4r den att jag faktiskt \u00e4r ganska blyg.\"\n\nInleder ett p\u00e5st\u00e5ende som kan uppfattas som n\u00e5got som f\u00f6r den som yttrar det \u00e4r lite problematiskt att s\u00e4ga eller omfattar s\u00e5dant som m\u00e5ste tillst\u00e5s."},
    {"id": "NP_NP", "name": "NP NP", "type": "cxn", "title": "[NP NP ]\n\n\"Min son en tjuv?\"\n\nUtg\u00f6r en mening av huvudsatstyp, trots att ett finit verb saknas. Uttrycker expressivitet i n\u00e5gon m\u00e5n."},
    {"id": "NP_PcP", "name": "NP PcP", "type": "cxn", "title": "[NP PcP|AP]\n\n\"R\u00f6kning f\u00f6rbjuden\"\n\nUtg\u00f6r en mening best\u00e5ende av tv\u00e5 led som kan liknas vid en huvudsats trots att finit verb saknas."},
    {"id": "NP_definit.demonstrativ", "name": "NP definit.demonstrativ", "type": "cxn", "title": "[den | den | den N ] | [denna N]\n\n\"den h\u00e4r boken\"\n\nNominalfras med utpekande betydelse."},
    {"id": "NP_definit.enkel", "name": "NP definit.enkel", "type": "cxn", "title": "[(*Det) (*Attr) N ]\n\n\"basisten\"\n\nSyftar p\u00e5 n\u00e5gonting k\u00e4nt eller h\u00e4rledbart ('du vet vilken jag menar')."},
    {"id": "NP_definit.modifierad", "name": "NP definit.modifierad", "type": "cxn", "title": "[Det Attr N ]\n\n\"den nya skivan\"\n\nSyftar p\u00e5 n\u00e5gonting k\u00e4nt eller h\u00e4rledbart ('du vet vilken jag menar'). Vid konstruktion med framf\u00f6rst\u00e4llt attribut markeras definithet med s\u00e5v\u00e4l framf\u00f6rst\u00e4lld best\u00e4md artikel som best\u00e4md form p\u00e5 frasens huvudord och attribut."},
    {"id": "NP_definit.namn", "name": "NP definit.namn", "type": "cxn", "title": "[ (Attr ) N ]\n\n\"svarta \u00e4nkan\"\n\nNominalfras med namnkarakt\u00e4r som konstrueras utan framf\u00f6rst\u00e4lld artikel"},
    {"id": "NP_definit.possessiv", "name": "NP definit.possessiv", "type": "cxn", "title": "[[Pn | NP ] N ]\n\n\"hennes bror\"\n\nI definit nominalfras med possessivt attribut st\u00e5r huvudordet i obest\u00e4md form."},
    {"id": "NP_distans", "name": "NP distans", "type": "cxn", "title": "[NP V NP ]\n\n\"Jag springer en runda\"\n\nN\u00e5gon r\u00f6r sig en viss str\u00e4cka, eller i ett event."},
    {"id": "NP_ensam", "name": "NP ensam", "type": "cxn", "title": "[NP ensam]\n\n\"finansministern ensam  representerar en stor del av marknaden\"\n\nNominalfrasen inneh\u00e5ller ett ensamt predikativt attribut."},
    {"id": "NP_ensam.predikativt_attribut", "name": "NP ensam.predikativt attribut", "type": "cxn", "title": "[NP ensam ]\n\n\"Stina ensam tar \u00f6ver\"\n\nAdjektivet \"ensam\" fungerar som predikativt attribut utan best\u00e4mningar. Konstruktionen inneb\u00e4r att n\u00e5gon eller n\u00e5got bara i kraft av sig sj\u00e4lv \u00e5stadkommer n\u00e5got. Kan anv\u00e4ndas om icke-animata ting eller fenomen som metaforiskt erh\u00e5ller ett visst m\u00e5tt av agentivitet."},
    {"id": "NP_i_tiden", "name": "NP i tiden", "type": "cxn", "title": "[NP i \"tiden\"]\n\n\"tanke i tiden\"\n\nDet omtalade h\u00f6r till samtiden och \u00e4r d\u00e4rmed modern."},
    {"id": "NP_indefinit", "name": "NP indefinit", "type": "cxn", "title": "[Det N] | [N]\n\n\"ett l\u00e4rktr\u00e4d\"\n\nNominalfras som syftar p\u00e5 en (i normalfallet) specifik referent som inte antas vara k\u00e4nd av mottagaren"},
    {"id": "NP_instrument", "name": "NP instrument", "type": "cxn", "title": "[NP V NP ]\n\n\"Stina hoppade Bingo Star\"\n\nngn r\u00f6r sig med ett fordon"},
    {"id": "NP_med_sina_NP", "name": "NP med sina NP", "type": "cxn", "title": "[NP med Pn NP (och NP )]\n\n\"Alings\u00e5s med sina caf\u00e9er\"\n\nEgenskapsb\u00e4raren i denna konstruktion karakt\u00e4riseras genom en eller flera samordnade nominalfraser som ing\u00e5r i prespositionsfrasen. De framtr\u00e4dande egenskaperna hos dessa nominalfraser utg\u00f6r karakteristika hos Egenskapsb\u00e4raren."},
    {"id": "NP_naken", "name": "NP naken", "type": "cxn", "title": "[(*Det) N ]\n\n\"\u00e5ka t\u00e5g, vara lokf\u00f6rare\"\n\nNominalfras konstruerad utan artikel som syftar p\u00e5 en kategori snarare \u00e4n p\u00e5 specifika individer"},
    {"id": "NP_naken.genre_regelverk", "name": "NP naken.genre regelverk", "type": "cxn", "title": "[N ]\n\n\"Den som tillfogar annan person kroppsskada\"\n\nI texter av regelkarakt\u00e4r \u00e4r det vanligt att naken nominalfras anv\u00e4nds med generisk betydelse."},
    {"id": "NP_som_AP", "name": "NP som AP", "type": "cxn", "title": "[lite NP]\n\n\"Det h\u00e4r l\u00e5ter lite sommar\"\n\nEn nominalfras anv\u00e4nds med funktionen av en adjektivfras, d\u00e4r speciella egenskaper eller konnotationer till nominalfrasen f\u00e5r utg\u00f6ra det adjektiviska."},
    {"id": "NP_v\u00e4g", "name": "NP v\u00e4g", "type": "cxn", "title": "[NP V NP ]\n\n\"Jag hoppade ett dike\"\n\nngn r\u00f6r sig \u00f6ver eller f\u00f6rbi en f\u00f6rh\u00e5llningspunkt"},
    {"id": "NP_v\u00e4gverb", "name": "NP v\u00e4gverb", "type": "cxn", "title": "[NP V NP ]\n\n\"Vi passerade kyrkan.\"\n\nN\u00e5gon r\u00f6r sig fr\u00e5n en utg\u00e5ngspunkt, till en slutpunkt eller i f\u00f6rh\u00e5llande till en referenspunkt."},
    {"id": "Objekt_inneh\u00e5llsobjekt", "name": "Objekt inneh\u00e5llsobjekt", "type": "cxn", "title": "[V NP]\n\n\"Barnen lekte en rolig lek\"\n\nIntransitiva verb med aktionsbetydelse tar NP-objekt med motsvarande betydelse. Aktionsbetydelsen i NP-objektet \u00e4r oftast mer specificerad \u00e4n verbets aktionsbetydelse."},
    {"id": "P_NP.plats", "name": "P NP.plats", "type": "cxn", "title": "NP (VP) [P NP]\n\n\"Vi tr\u00e4ffas p\u00e5 Stortorget, det l\u00e5g runt h\u00f6rnet, de bor i stan, lilla huset p\u00e5 pr\u00e4rien\"\n\nN\u00e5got sker ellern\u00e5got eller n\u00e5gon finns i relation till en viss plats  . Generellt m\u00f6nster f\u00f6r platsangivelse i form av prepositionsfras."},
    {"id": "P_NP.tid", "name": "P NP.tid", "type": "cxn", "title": "[P R |Pn NP]\n\n\"vi sprang i en timme, vi sprang en mil p\u00e5 en timme,  vi sprang iv\u00e4g efter en timme, vi ska ut och springa om en timme\"\n\nN\u00e5got sker i relation till en viss tidsperiod . Generellt m\u00f6nster f\u00f6r tidsangivelse i form av prepositionsfras."},
    {"id": "Pn_blir_n\u00e4stan_Adj", "name": "Pn blir n\u00e4stan Adj", "type": "cxn", "title": "[Pn bli n\u00e4stan Adj S ]\n\n\"Man blir n\u00e4stan m\u00f6rkr\u00e4dd n\u00e4r man l\u00e4ser om skolpolitiken.\"\n\nAnv\u00e4nds ofta f\u00f6r att markera att adjektivet anv\u00e4nds som ett understatement eller en \u00f6verdrift, dvs. den som yttrar utsagan blir inte \"n\u00e4stan \" Adj, utan faktiskt Adj eller s\u00e5 \u00e4r Adj alltf\u00f6r starkt i sammanhanget."},
    {"id": "RO_raka.genre_sport", "name": "RO raka.genre sport", "type": "cxn", "title": "[R (rak ) \u00d8]\n\n\"Hon vann i tre raka.\"\n\nI sportsammanhang kan utel\u00e4mning av nominalfras ske d\u00e5 referenten \u00e4r underf\u00f6rst\u00e5dd i kontexten. Utel\u00e4mning \u00e4r s\u00e4rskilt vanligt d\u00e5 nominalet f\u00f6reg\u00e5s av det best\u00e4mda attributet \"raka\"."},
    {"id": "SI_refl", "name": "SI refl", "type": "cxn", "title": "[NP V Pn ]\n\n\"beklaga sig\"\n\nIntransitiv konstruktion med reflexiven koreferent med subjektet"},
    {"id": "S_som_om_S.sub", "name": "S som om S.sub", "type": "cxn", "title": "[S som om S ]\n\n\"L\u00e4genheten ser ut som om n\u00e5gon bombat den . \"\n\nEn aktion liknas vid en annan."},
    {"id": "V.intransitiv_iv\u00e4g", "name": "V.intransitiv iv\u00e4g", "type": "cxn", "title": "[NP VP iv\u00e4g (PP)]\n\n\"kuta iv\u00e4g\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got r\u00f6r sig i en riktning fr\u00e5n en plats, till eller mot en plats eller via en referenspunkt."},
    {"id": "V.passiv_som_AP/NP", "name": "V.passiv som AP/NP", "type": "cxn", "title": "[V som AP | NP]\n\n\"betraktas som tr\u00e5kig\"\n\nEn egenskap tillskrivs n\u00e5got eller n\u00e5gon av n\u00e5gon annan."},
    {"id": "VP_\u00e4r_som_VP", "name": "VP \u00e4r som VP", "type": "cxn", "title": "[VP vara som VP ]\n\n\"Att skotta n\u00e4r det sn\u00f6ar \u00e4r som att st\u00e4da med sm\u00e5barn hemma . \"\n\nKostruktionen liknar en aktivitet vid en annan."},
    {"id": "V_PcP", "name": "V PcP", "type": "cxn", "title": "[V PcP|AP]\n\n\"Maskarna ligger hopkurade\"\n\nVerbfras med bundet predikativ i form av particip eller adjektiv . Fungerar med en begr\u00e4nsad m\u00e4ngd verb som har en f\u00f6rsvagad betydelse och fungerar ungef\u00e4r som kopulaverb."},
    {"id": "V_av_NP", "name": "V av NP", "type": "cxn", "title": "[NP V av NP]\n\n\"d\u00f6 av skam\"\n\nN\u00e5gon drabbas av viss h\u00e4ndelse eller intr\u00e4der i ett visst tillst\u00e5nd till f\u00f6ljd av n\u00e5got annat, som uttrycks av ett substantiv som nomen actionis."},
    {"id": "V_av_sig", "name": "V av sig", "type": "cxn", "title": "[NP V av refl NP ]\n\n\"kl\u00e4 av sig\"\n\nN\u00e5got l\u00e4mnar en k\u00e4lla och hamnar n\u00e5gon annanstans."},
    {"id": "V_av_sig.frig\u00f6ra", "name": "V av sig.frig\u00f6ra", "type": "cxn", "title": "[NP VP av refl]\n\n\"snacka av sig\"\n\nN\u00e5gon utf\u00f6r en handling f\u00f6r att frig\u00f6ra sig fr\u00e5n ett obehag eller f\u00f6r att p\u00e5 annat s\u00e4tt uppn\u00e5 ett st\u00f6rre m\u00e5tt av v\u00e4lm\u00e5ende."},
    {"id": "V_av_sig.sprida", "name": "V av sig.sprida", "type": "cxn", "title": "[V av Pn ]\n\n\"smitta av sig\"\n\nN\u00e5got avsl\u00e4gsnas fr\u00e5n n\u00e5gon eller n\u00e5got och sprids till andra eller annat utan att m\u00e4ngden av substansen (ofta abstrakt) hos k\u00e4llan minskar."},
    {"id": "V_av_sig.transitiv", "name": "V av sig.transitiv", "type": "cxn", "title": "[V av Pn (NP)]\n\n\"ta av sig skorna\"\n\nN\u00e5gon avl\u00e4gsnar n\u00e5got fr\u00e5n kroppen."},
    {"id": "V_och_V", "name": "V och V", "type": "cxn", "title": "[V och V ]\n\n\"g\u00e5r och g\u00e5r\"\n\nReduplikation av verb, finit eller infinit, \u00e5tskiljt av \"och\" ger uttryck f\u00f6r en attityd att handlingen p\u00e5g\u00e5tt eller kommer att p\u00e5g\u00e5 anm\u00e4rkningsv\u00e4rt l\u00e4nge."},
    {"id": "V_refl.r\u00f6relse", "name": "V refl.r\u00f6relse", "type": "cxn", "title": "NP [V Pn PP | AdvP]\n\n\"\u00e5lade sig fram\"\n\nEn akt\u00f6r , uttryckt med reflexiv,f\u00f6rflyttas i en riktning, l\u00e4ngs en v\u00e4g, fr\u00e5n en plats eller till en plats . Verbet beskriver typiskt hur f\u00f6rflyttningen g\u00e5r till. Konstruktionen omfattar \u00e4ven handlingar som uttrycker avsedd r\u00f6relse och icke-r\u00f6relse."},
    {"id": "V_som_PcP", "name": "V som PcP", "type": "cxn", "title": "[V som PcP ]\n\n\"stod som f\u00f6rstummad\"\n\nDet ing\u00e5ende verbet best\u00e4ms med en liknelse som g\u00e4ller verbets subjekt."},
    {"id": "V_vad_som_helst", "name": "V vad som helst", "type": "cxn", "title": " [V vad] \n\n\"ta vad som helst\"\n\nInneb\u00e4r att det inte r\u00e5der n\u00e5gra begr\u00e4nsningar f\u00f6r vad som kan utg\u00f6ra objekt eller nominala predikativ i verbhandlingen."},
    {"id": "X-st\u00e4da", "name": "X-st\u00e4da", "type": "cxn", "title": "[NP N|Adj+st\u00e4da ]\n\n\"storst\u00e4da\"\n\nSt\u00e4da p\u00e5 ett visst s\u00e4tt eller f\u00f6r ett visst \u00e4ndam\u00e5l"},
    {"id": "X-tott", "name": "X-tott", "type": "cxn", "title": "[N|Adj+tott]\n\n\"lintott\"\n\nEn sammans\u00e4ttningskonstruktion som anger vilken karakt\u00e4r en person har p\u00e5 sitt h\u00e5r"},
    {"id": "XP_N_comp", "name": "XP N comp", "type": "cxn", "title": "[XP+N]N\n\n\"ost- och skinksm\u00f6rg\u00e5s\"\n\nSammans\u00e4ttningskonstruktion d\u00e4r f\u00f6rledet utg\u00f6rs av en fras som typiskt beskriver det nominala efterledet . Konstruktionen har samma betoning som en vanlig sammans\u00e4ttning, dvs. betoning p\u00e5 det sista ledet i sammans\u00e4ttningen."},
    {"id": "XP_eller_inte", "name": "XP eller inte", "type": "cxn", "title": "[XP eller inte]\n\n\"bil eller inte\"\n\nOavsett om n\u00e5got g\u00e4ller  s\u00e5 g\u00e4ller n\u00e5got annat, formulerat i en sj\u00e4lvst\u00e4ndig sats."},
    {"id": "X_efter_X", "name": "X efter X", "type": "cxn", "title": "[NP efter NP ]\n\n\"dag efter dag\"\n\nEn entitet definierar en kategori av vilken flera medlemmar uts\u00e4tts f\u00f6r samma process rekursivt."},
    {"id": "X_f\u00f6r_X", "name": "X f\u00f6r X", "type": "cxn", "title": "[NP f\u00f6r NP ]\n\n\"dag f\u00f6r dag\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got genomg\u00e5r en process d\u00e4r samma typ av moment \u00e5terkommer, en period i taget."},
    {"id": "X_g\u00e5r_f\u00f6re_Y", "name": "X g\u00e5r f\u00f6re Y", "type": "cxn", "title": "[NP \"g\u00e5r\" f\u00f6re NP ]\n\n\"jobb g\u00e5r f\u00f6re n\u00f6je\"\n\nN\u00e5got har h\u00f6gre prioritet \u00e4n n\u00e5got annat."},
    {"id": "X_i_sig", "name": "X i sig", "type": "cxn", "title": "[NP i sig]\n\n\"inte jobbet i sig, men...\"\n\nAvser de mest karakteristiska egenskaperna hos det \u00e5syftade , typiskt i kontrast mot andra tillh\u00f6rande egenskaper eller omst\u00e4ndigheter."},
    {"id": "X_l\u00e4s_Y", "name": "X l\u00e4s Y", "type": "cxn", "title": "[XP \"l\u00e4s\" YP]\n\n\"d\u00f6dsf\u00e4llor (l\u00e4s leksaker)\"\n\nN\u00e5got inneb\u00e4r och fokuserar en viss egenskap av n\u00e5got annat."},
    {"id": "X_som_X", "name": "X som X", "type": "cxn", "title": "[NP som NP ]\n\n\"bil som bil\"\n\nUpprepningen av nominalfrasen ger uttryck f\u00f6r en attityd d\u00e4r man inte anser att n\u00e5gon s\u00e4rskild individ har mer framtr\u00e4dande egenskaper \u00e4n n\u00e5gon annan."},
    {"id": "X_s\u00e5_l\u00e4nge_inte_Y.polaritet", "name": "X s\u00e5 l\u00e4nge inte Y.polaritet", "type": "cxn", "title": "(neg) [S s\u00e5 S  ] | (neg) [s\u00e5 S S ]\n\n\"Det funkar s\u00e5 l\u00e4nge ingen anm\u00e4ler.\"\n\nDen sats som inleds med s\u00e5 l\u00e4nge uttrycker ett villkor f\u00f6r den andra satsen."},
    {"id": "X_upp_och_X_ner", "name": "X upp och X ner", "type": "cxn", "title": "VP [N upp och N ner ]\n\n\"gata upp och gata ner\"\n\nEn aktion framst\u00e5r som upprepad och monoton. Aktionen f\u00f6ljer, mer eller mindre bokstavligt, den referent som \u00e5syftas med nominalfrasen."},
    {"id": "X_\u00e4r_Y:s_Z", "name": "X \u00e4r Y:s Z", "type": "cxn", "title": "[NP vara NP NP ]\n\n\"Ronaldo \u00e4r Portugals Zlatan\"\n\nEn person eller grupp ellerf\u00f6reteelse inom en viss intressesf\u00e4r utg\u00f6r motsvarigheten till en uppm\u00e4rksammad och allm\u00e4nt k\u00e4nd ytterlighet inom annan intressesf\u00e4r. Beroende p\u00e5det allm\u00e4nna omd\u00f6met av den senares karakt\u00e4rsdrag kan liknelsen ha positiv eller negativ inneb\u00f6rd."},
    {"id": "X_\u00e4r_inte_att_V", "name": "X \u00e4r inte att V", "type": "cxn", "title": "[NP \"\u00e4r\"|\"var\" inte att V ]\n\n\"Sova middag \u00e4r inte att f\u00f6rakta\"\n\nX \u00e4r inte att V kan parafraseras ungef\u00e4r V inte X, exempelvis \"Trygghet \u00e4r inte att r\u00e4kna med\" > \"R\u00e4kna inte med trygghet\". "},
    {"id": "Xvis_med_NP", "name": "Xvis med NP", "type": "cxn", "title": "V [Adv med NP]\n\n\"\u00e4ta massvis med godis, dricka kannvis med kaffe\"\n\nAnger en vanligtvis stor m\u00e4ngd av n\u00e5got, ofta i samband med att n\u00e5gon g\u00f6r n\u00e5nting med denna m\u00e4ngd av n\u00e5got."},
    {"id": "absolut_med-fras", "name": "absolut med-fras", "type": "cxn", "title": "[med NP AP| SubjnP]\n\n\"Hon kom med h\u00e4nderna fulla av blommor\"\n\nRektionen i den med-inledda frasen utg\u00f6rs av flera led och kan parafraseras med en fullv\u00e4rdig sats."},
    {"id": "additiv_samordning.s\u00e5v\u00e4l", "name": "additiv samordning.s\u00e5v\u00e4l", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5v\u00e4l XP som XP ]\n\n\"s\u00e5v\u00e4l Apollo som Venus\"\n\nEn emfatisk additiv samordningsfras i vilken det inledande samordningsledet kan f\u00f6reg\u00e5 det inledande adverbet."},
    {"id": "adverb (Adv)", "name": "adverb (Adv)", "type": "cxn", "title": "Adverb."},
    {"id": "affokala_satsadverbial.fokus", "name": "affokala satsadverbial.fokus", "type": "cxn", "title": "[Adv XP] | [XP Adv ]\n\n\"\u00c5tminstone kroppen fanns d\u00e4r, den var l\u00e5ng och tanig.\"\n\nEmfas markeras genom att satsadverbial placeras intill det led som fokuseras."},
    {"id": "aldrig_har_jag_X", "name": "aldrig har jag X", "type": "cxn", "title": "[aldrig \"har\"|\"hade\" Pn V ]\n\n\"aldrig hade hon sett n\u00e5got s\u00e5 vackert\"\n\nEn h\u00e4ndelse som n\u00e5gon inte har upplevt tidigare. Konstruktionen ger uttryck f\u00f6r att h\u00e4ndelsen \u00e4r anm\u00e4rkningsv\u00e4rd i n\u00e5gon m\u00e5n."},
    {"id": "alla_V_de/vi", "name": "alla V de/vi", "type": "cxn", "title": "[\"alla\" V vi | de]\n\n\"Alla undrar vi om det hade g\u00e5tt att undvika en katastrof\"\n\nSamtliga som genomf\u00f6rde eller upplevde aktionen \u00e4r aktuella."},
    {"id": "allt_vad_XP_heter", "name": "allt vad XP heter", "type": "cxn", "title": ""},
    {"id": "antingen_X_eller_Y", "name": "antingen X eller Y", "type": "cxn", "title": "[antingen XP eller XP ]\n\n\"antingen pojkar eller flickor\"\n\nBara ett av led ett och led tv\u00e5 m\u00e5ste g\u00e4lla."},
    {"id": "apposition", "name": "apposition", "type": "cxn", "title": "[NP , NP ]\n\n\"Ulf Olsson, kommunstyrelsens ordf\u00f6rande\"\n\nTv\u00e5 nominalfraser som f\u00f6ljer p\u00e5 varandra, d\u00e4r den ena utg\u00f6rhuvud och den andra utg\u00f6rattribut . Attributet kan st\u00e5 f\u00f6re eller efter huvudet."},
    {"id": "artikel", "name": "artikel", "type": "cxn", "title": "[Al] N\n\nArtikel"},
    {"id": "av/som_bara_den", "name": "av/som bara den", "type": "cxn", "title": "V|Adj|Adv [P|Subjn bara den]\n\n\"Det var tungt av bara den\"\n\nF\u00f6rst\u00e4rkningsuttryck som markerar h\u00f6g intensitet hos en aktivitet eller h\u00f6g grad av en egenskap."},
    {"id": "av_AP_ursprung", "name": "av AP ursprung", "type": "cxn", "title": "NP (vara) [av AP N]\n\n\" av ok\u00e4nt ursprung,  av svenskt ursprung\"\n\nAnger varifr\u00e5n n\u00e5gon eller n\u00e5got h\u00e4rstammar."},
    {"id": "av_samma_X_och_Y", "name": "av samma X och Y", "type": "cxn", "title": "[av samma N och N ]\n\n\"av samma skrot och korn\"\n\nN\u00e5gon \u00e4r \"av samma sort\" som n\u00e5gon eller n\u00e5got."},
    {"id": "bara.desiderativ", "name": "bara.desiderativ", "type": "cxn", "title": "[bara S]\n\n\"Bara det inte regnar!\"\n\nUttrycker en \u00f6nskan om propositionen i satsen."},
    {"id": "beh\u00f6va_n\u00e5got_till_n\u00e5got", "name": "beh\u00f6va n\u00e5got till n\u00e5got", "type": "cxn", "title": "[NP beh\u00f6va NP till NP | VP ]\n\n\"beh\u00f6ver mat till festen\"\n\nN\u00e5gon beh\u00f6ver en resurs f\u00f6r att kunna genomf\u00f6ra n\u00e5got (eller erbjuda n\u00e5gon n\u00e5got)."},
    {"id": "bitransitiv", "name": "bitransitiv", "type": "cxn", "title": "[V NP NP]\n\n\"hon gav mig en bulle\"\n\nN\u00e5gon \u00f6verf\u00f6r n\u00e5got till en mottagare."},
    {"id": "bla_bla_bla", "name": "bla bla bla", "type": "cxn", "title": "[Intj Intj Intj]\n\nEtt non-ord (oftast \"bla\" ) upprepas tre g\u00e5nger, \"bla bla bla\" , med funktionen att illustrera oviktig eller ointressant information, eller med betydelsen \u2019och s\u00e5 vidare\u2019."},
    {"id": "b\u00e4st_Pn_V", "name": "b\u00e4st Pn V", "type": "cxn", "title": "[\"b\u00e4st\" Pn V ]\n\n\"Du f\u00e5r klara dig b\u00e4st du kan.\"\n\nEn handling f\u00e5r utf\u00f6ras efter b\u00e4sta f\u00f6rm\u00e5ga som omst\u00e4ndigheterna till\u00e5ter. Konstruktionen \u00e4r en bisats med ordformen \"b\u00e4st\" som subjunktion."},
    {"id": "b\u00e4ttre_att_X_\u00e4n_att_Y", "name": "b\u00e4ttre att X \u00e4n att Y", "type": "cxn", "title": "[\"b\u00e4ttre\" att VP \u00e4n att VP ]\n\n\"b\u00e4ttre att misslyckas \u00e4n att inte f\u00f6rs\u00f6ka\"\n\nAtt g\u00f6ra en sak \u00e4r att f\u00f6redra framf\u00f6r att g\u00f6ra en annan sak.  ."},
    {"id": "b\u00e5de_XP1_och_XP2", "name": "b\u00e5de XP1 och XP2", "type": "cxn", "title": "[b\u00e5de XP och| samt XP ]\n\n\"Kollektionen sl\u00e4pps b\u00e5de p\u00e5 n\u00e4tet och i utvalda butiker.\"\n\nEn samordning av de element som uttrycks f\u00f6re och efter den additiva konjunktionen . Elliptiska element \u00e4r vanliga, j\u00e4mf\u00f6r ellips.komplement."},
    {"id": "b\u00f6rja_p\u00e5_verksamhet", "name": "b\u00f6rja p\u00e5 verksamhet", "type": "cxn", "title": "[NP b\u00f6rja p\u00e5 NP]\n\n\"b\u00f6rja p\u00e5 Chalmers\"\n\nN\u00e5gon b\u00f6rjar verksamhet p\u00e5 en institution. Verksamheten ska vara karakteristisk f\u00f6r institutionen."},
    {"id": "comp_complex", "name": "comp complex", "type": "cxn", "title": "[[N+N]N +s+N]N\n\n\"husvagnsparkering\"\n\nEn sammans\u00e4ttning utg\u00f6r f\u00f6rled i komplex sammans\u00e4ttning d\u00e4r f\u00f6rled och efterled fogas samman med ett foge-s."},
    {"id": "comp_simple", "name": "comp simple", "type": "cxn", "title": "\"husvagn\""},
    {"id": "container_comp", "name": "container comp", "type": "cxn", "title": "[N+N]N\n\n\"mj\u00f6lkpaket\"\n\nEn sammans\u00e4ttningskonstruktion d\u00e4r efterledet utg\u00f6rs av en beh\u00e5llare och f\u00f6rleder beskriver vad beh\u00e5llaren typiskt inneh\u00e5ller, eller vilken funktion som den har."},
    {"id": "curling-N", "name": "curling-N", "type": "cxn", "title": "[N+N]N\n\n\"curlingmamma\"\n\nF\u00f6rledet beskriver ett f\u00f6rh\u00e5llningss\u00e4tt till den omsorgsroll som anges av efterledet. Efterledet utg\u00f6rs ofta av en familjemedlem (mamma, pappa), men kan ocks\u00e5 utg\u00f6ras av andra omsorgspersoner (l\u00e4rare, tr\u00e4nare)."},
    {"id": "dels_X_dels_Y", "name": "dels X dels Y", "type": "cxn", "title": "[dels XP dels XP ]\n\n\"Det \u00e4r dels on\u00f6digt dels sv\u00e5rt att l\u00e4ra sig.\"\n\nTv\u00e5 dels ing\u00e5r i samordning, som vanligen uttrycks inom en och samma mening."},
    {"id": "den_NP_pron_kallar_XP", "name": "den NP pron kallar XP", "type": "cxn", "title": "[den NP Pn kalla XP]\n\n\"den r\u00f6ran vi kallar hem\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got beskrivs som  n\u00e5got annat mer eller mindre metaforiskt."},
    {"id": "deontiska_hj\u00e4lpverb.passiv", "name": "deontiska hj\u00e4lpverb.passiv", "type": "cxn", "title": "NP [V  VP ]\n\n\"Bilen beh\u00f6ver lagas\"\n\nInneb\u00e4r medgivande i n\u00e5gon bem\u00e4rkelse som uttrycks med deontiska hj\u00e4lpverb och passiv struktur. Den aktion som uttrycks med den passiva frasen g\u00e4ller predikationsbasen i enlighet med betydelsen hos hj\u00e4lpverbet."},
    {"id": "deponens.absolut", "name": "deponens.absolut", "type": "cxn", "title": "[NP V-\"s\"]\n\n\"Sluta retas!\"\n\nEtt transitivt verb med s-suffix upptr\u00e4der utan objekt och anger att aktionen \u00e4r aktiv och, ofta, iterativ eller generell."},
    {"id": "deponens.intransitiv", "name": "deponens.intransitiv", "type": "cxn", "title": "[NP V-\"s\" ] (PP|AdvP)\n\n\"vintern nalkas\"\n\nUttryckerintransitiva aktioner , vanligen med beteende-, r\u00f6relse- och lokativa verb."},
    {"id": "deponens.medial", "name": "deponens.medial", "type": "cxn", "title": "[NP V-\"s\"]\n\n\"Datorer \u00e5ldras snabbt\"\n\nSubjektet \u00e4r typiskt utsatt f\u00f6r verbhandlingen. Formellt p\u00e5minner konstruktionen om passiva satser men h\u00e4r f\u00f6rekommer inte n\u00e5gon agent, inte ens underf\u00f6rst\u00e5tt."},
    {"id": "deponens.reciprok", "name": "deponens.reciprok", "type": "cxn", "title": "[NP V-\"s\"]\n\n\"Vi ses snart!\"\n\nBetecknar \u00f6msesidig aktion. Subjektet \u00e4r pluralt och karakteriseras av b\u00e5de agens och patiens."},
    {"id": "det_Adj:aste_som_VP", "name": "det Adj:aste som VP", "type": "cxn", "title": "[\"det\" AP S ]\n\n\"det b\u00e4sta som h\u00e4nt\"\n\nEn dimension framh\u00e4vs hos det som avgr\u00e4nsas av relativsatsen."},
    {"id": "det_Adj_i_NP", "name": "det Adj i NP", "type": "cxn", "title": "[\"det\" AP i NP ]\n\n\"det ljusa i situationen\"\n\nEn s\u00e4rskild egenskap framh\u00e4vs hos en f\u00f6reteelse eller h\u00e4ndelse."},
    {"id": "det_Adj_i_S/InfP", "name": "det Adj i S/InfP", "type": "cxn", "title": "[\"det\" AP i att VP| S ]\n\n\"det geniala i att pizzeriorna tillhandah\u00e5ller plastbestick\"\n\nEn s\u00e4rskild egenskap framh\u00e4vs i en viss aktion."},
    {"id": "det_V_Pc", "name": "det V Pc", "type": "cxn", "title": "[det V Pc Subj ]\n\n\"det st\u00e5r skrivet\""},
    {"id": "det_h\u00e4r_med_NP", "name": "det h\u00e4r med NP", "type": "cxn", "title": "[\"det h\u00e4r\" | \"det d\u00e4r\" med NP]\n\n\"F\u00f6r den oinvigde \u00e4r det h\u00e4r med flamenco inte det l\u00e4ttaste.\"\n\nNominalfras med pronomenet \"det h\u00e4r\"/\"det d\u00e4r\" som huvudord till vilken den med-inledda prepositionsfrasen utg\u00f6r appositionellt attribut. Konstruktionen har pragmatisk betydelse och uttrycker talarens attityd till nominalfrasens referens. Attityden kan vara tre olika slag. 1. Talaren uttrycker bristf\u00e4lliga kunskaper om referensen. 2. Talaren vill uttrycka sig sammanfattande om referensen. 3. Talaren vill uttrycka sig nedtonande eller t.o.m. nedl\u00e5tande om referensen och i detta fall \u00e4r pronomenet \"det d\u00e4r\" s\u00e4rskilt vanligt."},
    {"id": "det_kryllar_av_X", "name": "det kryllar av X", "type": "cxn", "title": "[\"det\" V PP ]\n\n\"det kryllar av larver i jorden\"\n\nAktionen ger typiskt uttryck f\u00f6r ett dynamiskt f\u00f6rlopp som utg\u00f6rs av de f\u00f6rem\u00e5l eller det fenomen som uttrycks i \"av\"-frasen."},
    {"id": "det_ligger_NP_PP", "name": "det ligger NP PP", "type": "cxn", "title": " [\"det\" ligga NP PP]\n\n\"det ligger n\u00e5got i detta, det ligger sanning i rykterna, det ligger n\u00e5got annat bakom detta\""},
    {"id": "det_var_ett_v\u00e4ldigt_Pc.presens", "name": "det var ett v\u00e4ldigt Pc.presens", "type": "cxn", "title": "[det vara |bli \"ett\" Adv Pc ]\n\n\"det var ett fasligt r\u00e4nnande\"\n\nUttrycker att en aktion f\u00f6rekommer i f\u00f6r h\u00f6g grad."},
    {"id": "det_verbas.passiv", "name": "det verbas.passiv", "type": "cxn", "title": "[Pn V]\n\n\"det sk\u00e4mtas  och pratas i det lilla v\u00e4ntrummet\"\n\nPassiv konstruktion med ett betydelsetomt \"det\" som subjekt. Skiljer sig fr\u00e5n vanlig passiv i att inget av verbets argument befordras till subjekt. Upptr\u00e4der i regel med agentiva verb, och det undertrycka subjektet realiseras normalt inte som agentadverbial."},
    {"id": "det_\u00e4r_AP_med_NP", "name": "det \u00e4r AP med NP", "type": "cxn", "title": "[\"det\" V AP med NP]\n\n\"Det \u00e4r gott med choklad, det l\u00e5ter roligt med fotboll, det verkar sv\u00e5rt med relationer \"\n\nN\u00e5got v\u00e4rderas p\u00e5 ett visst s\u00e4tt . Adjektivfrasen fungererar som predikativ i verbfrasen."},
    {"id": "det_\u00e4r_som_VP", "name": "det \u00e4r som VP", "type": "cxn", "title": "[Pn vara som VP]\n\n\"Det \u00e4r som att sv\u00e4ra i kyrkan\"\n\nN\u00e5got liknar att g\u00f6ra n\u00e5got."},
    {"id": "det_\u00e4r_s\u00e5_X_att_Y", "name": "det \u00e4r s\u00e5 X att Y", "type": "cxn", "title": "[det vara s\u00e5 AP att S ]\n\n\"det \u00e4r s\u00e5 kallt att man blir djupfryst\"\n\nHuvudsatsen beskriver ett tillst\u00e5nd som leder till det resultat som beskrivs i bisatsen."},
    {"id": "direktiv_huvudsats.konsekvens", "name": "direktiv huvudsats.konsekvens", "type": "cxn", "title": "[S och S]\n\n\"Ge dem k\u00e4rlek, och du f\u00e5r k\u00e4rlek tillbaka. \"\n\nDen inledande uppmaningssatsen uttrycker ett hypotetiskt villkor f\u00f6r den efterf\u00f6ljande satsen."},
    {"id": "direktiv_sats.pseudosamordning", "name": "direktiv sats.pseudosamordning", "type": "cxn", "title": "[ \"Ta\" och S ]\n\n\"Ta och  kika p\u00e5 det h\u00e4r\"\n\nUttrycker en v\u00e4djan eller ett r\u00e5d. Samordningen kan inte negeras."},
    {"id": "disjunktiv_samordning.korr", "name": "disjunktiv samordning.korr", "type": "cxn", "title": "[varken|vare XP eller XP]\n\n\" utan vare sig tv eller internet \"\n\nDe korrelativa adverben varken och vare sig har negativ inneb\u00f6rd. R\u00e4ckvidden f\u00f6r negationen str\u00e4cker sig \u00f6ver de samordnade led som omfattas av konstruktionen. De samordnade leden kan vara tv\u00e5 eller fler."},
    {"id": "distributiv_frekvens.var", "name": "distributiv frekvens.var", "type": "cxn", "title": "[\"var\"|\"vart\" R NP ]\n\n\" var tjugonde minut\"\n\nDistributiv totalitet av en enhet."},
    {"id": "djurverba_iv\u00e4g", "name": "djurverba iv\u00e4g", "type": "cxn", "title": "[NP V iv\u00e4g (advl)]\n\n\"Jag \u00e4lgade iv\u00e4g uppf\u00f6r backen\"\n\nN\u00e5gon r\u00f6r sig p\u00e5 ett s\u00e4tt som karakt\u00e4riseras av en egenskap hos ett djur, i en riktning, till eller mot en slutpunkt, fr\u00e5n en utg\u00e5ngspunkt, eller i f\u00f6rh\u00e5llande till en referenspunkt."},
    {"id": "dra_NP", "name": "dra NP", "type": "cxn", "title": "[dra NP ]\n\n\"Vi drog l\u00f6pet.\"\n\nN\u00e5gon engagerar sig i en aktivitet , uttryckt som definit nominalfras."},
    {"id": "du_\u00e4r_vad_du_VP", "name": "du \u00e4r vad du VP", "type": "cxn", "title": "[Pn \"\u00e4r\"|\"blir\" vad Pn VP ]\n\n\"du \u00e4r vad du \u00e4ter\"\n\nEn person p\u00e5verkas (starkt) av n\u00e5got denna person  g\u00f6r eller \u00e4r med om."},
    {"id": "dubbel_diminutiv", "name": "dubbel diminutiv", "type": "cxn", "title": "[lite \"sm\u00e5\"+Adj] | [lite Adv Adj ]\n\n\"lite sm\u00e5hungrig, lite l\u00e4tt pinsamt\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got besitter en egenskap i m\u00e5ttlig grad, vilket markeras genom \"lite\" och ytterligare en diminutiv best\u00e4mning, antingen som f\u00f6rled eller som adverb."},
    {"id": "dubbelimperativ", "name": "dubbelimperativ", "type": "cxn", "title": "[V V ]\n\n\"Forts\u00e4tt st\u00e4ll fr\u00e5gor i fr\u00e5gestunden H\u00c4R! \"\n\nDet inledande imperativa verbet modifierar det andra imperativa verbets betydelse . Konstruktionen uttrycker uppmaning och har vardaglig pr\u00e4gel."},
    {"id": "egenf\u00f6rflyttning", "name": "egenf\u00f6rflyttning", "type": "cxn", "title": "[NP V (adv) (advl)]\n\n\"Vi gick iv\u00e4g till aff\u00e4ren\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got r\u00f6r sig p\u00e5 ett visst s\u00e4tt, i en riktning, till eller mot en slutpunkt, fr\u00e5n en utg\u00e5ngspunkt, eller i f\u00f6rh\u00e5llning till en punkt."},
    {"id": "ellips.fragment", "name": "ellips.fragment", "type": "cxn", "title": "[S konj (Adv) XP]\n\n\"Det var Thomas som gjorde det, inte Klas.\"\n\nEttfragment efter enkonjunktion, ofta ocks\u00e5 efter ettadverb, och fungerar som en reducerad konjunkt tillf\u00f6reg\u00e5ende sats/fras \u00f6vriga inneh\u00e5ll underf\u00f6rst\u00e5s i fragmentet."},
    {"id": "ellips.komplement", "name": "ellips.komplement", "type": "cxn", "title": "[(Adv) XP \u00d8 konj XP YP ]\n\n\"Jag gillar b\u00e5de den marinbl\u00e5 och den zebrarandiga blazern.\"\n\nTv\u00e5 eller flera samordnade led delar samma efterst\u00e4lldakomplement."},
    {"id": "ellips.samordning", "name": "ellips.samordning", "type": "cxn", "title": "XP[f\u00f6re YP efter] (konj) XP[f\u00f6re \u00d8 efter]  | [XP[f\u00f6re \u00d8 efter] (konj) XP[f\u00f6re YP efter]\n\n\"De ger ut en ny skiva i h\u00f6st och \u00d8 \u00e5ker sedan p\u00e5 turn\u00e9.\"\n\nOm tv\u00e5 samordnade satser eller fraser \u00e4r partiellt identiska kan identiska delar utel\u00e4mnas och underf\u00f6rst\u00e5s i n\u00e5gondera sats eller fras."},
    {"id": "en_NP_kort", "name": "en NP kort", "type": "cxn", "title": "[R N kort ]\n\n\"en stol kort\"\n\nEn eller flera individ(er) saknas i en f\u00f6rv\u00e4ntad grupp eller av ett f\u00f6rv\u00e4ntat antal."},
    {"id": "en_NP_p\u00e5_enhet", "name": "en NP p\u00e5 enhet", "type": "cxn", "title": "[Det NP p\u00e5 NP]\n\n\"en g\u00e4dda p\u00e5 tv\u00e5 kilo\"\n\nM\u00e5ttet p\u00e5 ett f\u00f6rem\u00e5l med avseende p\u00e5 n\u00e5gon enhet. M\u00e5ttsenheten uttrycks i en prepositionsfras inledd med \"p\u00e5\"."},
    {"id": "en_adjektivare_NP_neg-S/VP", "name": "en adjektivare NP neg-S/VP", "type": "cxn", "title": "[en Adj NP S|VP ]\n\n\"en tr\u00e5kigare blogg f\u00e5r man leta efter\"\n\nDet omtalade \u00e4r i h\u00f6g grad b\u00e4rare av den egenskap som uttrycks av adjektivet."},
    {"id": "en_tids_aktivitet", "name": "en tids aktivitet", "type": "cxn", "title": "[Det N NP ]\n\n\"fyra veckors semester\"\n\nEn aktivitet utf\u00f6rs eller \u00e4ger rum under den tid som tidsuttrycket i genitiv anger."},
    {"id": "enhet_i_\u00e4ndam\u00e5l", "name": "enhet i \u00e4ndam\u00e5l", "type": "cxn", "title": "[NP i NP ]\n\n\"3 000 kronor i b\u00f6ter\"\n\nEtt belopp erl\u00e4ggs f\u00f6r visst \u00e4ndam\u00e5l , som uttrycks av en prepositionsfras som inleds med \"i\"."},
    {"id": "ett_argument.agentiv_prel", "name": "ett argument.agentiv prel", "type": "cxn", "title": "[NP V]\n\n\"Hon sprang\""},
    {"id": "ett_argument.expl", "name": "ett argument.expl", "type": "cxn", "title": "[\"det\" V advl]\n\n\"Det brinner i ladan\"\n\nKonstruktionen omfattar ett enda argument som realiseras adverbiellt. Ett formellt subjekt med vag eller ingen referens uttrycks med expletivt \"det\"."},
    {"id": "ett_argument.icke-ag_prel", "name": "ett argument.icke-ag prel", "type": "cxn", "title": "[NP V]\n\n\"H\u00f6stl\u00f6ven f\u00f6ll\""},
    {"id": "ett_argument.passiv_agentiv", "name": "ett argument.passiv agentiv", "type": "cxn", "title": "[Pn V ]\n\n\"Det skriks f\u00f6r mycket\"\n\nAktionen uttrycks i passiv med expletivt subjekt. Den undertryckta agenten realiseras normalt inte."},
    {"id": "ett_argument_prel", "name": "ett argument prel", "type": "cxn", "title": "[NP V]\n\n\"Hon andas\""},
    {"id": "exklamativ.Adv/Pn", "name": "exklamativ.Adv/Pn", "type": "cxn", "title": "[Adv|Pn] (AP] N (S)] | [Adv|AP|NP] NP VP ]\n\n\"Vilken snygg kjol!\"\n\nInterrogativt pronomen, vad eller vilken, eller adverb, s\u00e5 eller s\u00e5dan, anv\u00e4nds i satsbasen f\u00f6r att uttrycka expressivitet. Konstruktionen kan anv\u00e4ndas i fullst\u00e4ndiga s\u00e5v\u00e4l som ofullst\u00e4ndiga satser."},
    {"id": "exklamativ.s\u00e5dan", "name": "exklamativ.s\u00e5dan", "type": "cxn", "title": "[(Det ) s\u00e5dan NP]\n\n\"En s\u00e5dan gullig kattunge!\"\n\n\"S\u00e5dan\" anv\u00e4nds f\u00f6r expressivitet i sats eller fras."},
    {"id": "exklamativ.vad", "name": "exklamativ.vad", "type": "cxn", "title": "[vad XP]\n\n\"vad fina tapeter!\"\n\n\"Vad\" anv\u00e4nds f\u00f6r att uttrycka expressivitet i sats eller fras."},
    {"id": "exklamativ.vilken", "name": "exklamativ.vilken", "type": "cxn", "title": "[vilken NP]\n\n\"vilket h\u00e4rligt v\u00e4der!\"\n\n\"Vilken\" eller \"vilket\" anv\u00e4nds f\u00f6r expressivitet i fras."},
    {"id": "exocentrisk_Adj.sammans\u00e4ttning", "name": "exocentrisk Adj.sammans\u00e4ttning", "type": "cxn", "title": "[Adj+Pcp]Adj\n\n\"barhalsad\"\n\nEtt perfekt particip-affix appliceras p\u00e5 ettsubstantiv och bildar d\u00e4rvid ettadjektiv . Ofta \u00e4r konstruktionen en sammans\u00e4ttning av det participiska adjektivet och ett adjektiviskt f\u00f6rled."},
    {"id": "flerledad_fras_predikativ.sj\u00e4lv", "name": "flerledad fras predikativ.sj\u00e4lv", "type": "cxn", "title": "[sj\u00e4lv PcP|AP]\n\n\"Stina, sj\u00e4lv \u00f6verraskad, tackade ja.\"\n\nAnger predikativ best\u00e4mning till n\u00e5gon, som uttrycks med nominalfras."},
    {"id": "flerledad_fras_predikativ.v\u00e4l", "name": "flerledad fras predikativ.v\u00e4l", "type": "cxn", "title": "[v\u00e4l AdvP] S\n\n\"v\u00e4l inne blev vi v\u00e4lkomnade med drinkar och sk\u00f6n musik \"\n\nEtt rumsligt tillst\u00e5nd har (till slut) intr\u00e4ffat och fungerar som f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r den efterf\u00f6ljande satsen."},
    {"id": "fokuserande_satsadverbial.bara", "name": "fokuserande satsadverbial.bara", "type": "cxn", "title": "[bara VP]\n\n\"Hon bara reste sig upp n\u00e4r hon var ca 10 m\u00e5nader . \"\n\nFokuserar handlingen . Adverbet \u00e4r placerat f\u00f6re verbet och ing\u00e5r syntaktiskt i verbfrasen."},
    {"id": "framf\u00f6r_\u00f6gon", "name": "framf\u00f6r \u00f6gon", "type": "cxn", "title": "[framf\u00f6r NP \"\u00f6gon\"] | [ (mitt) framf\u00f6r \"\u00f6gonen\" p\u00e5 NP]\n\n\"att fuska mitt framf\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5 resten av v\u00e4rlden. \"\n\nGer en dramatisk effekt och f\u00f6rst\u00e4rker intrycket avett skeende sett ur en angiven synvinkel."},
    {"id": "fr\u00e5n_X_till_X", "name": "fr\u00e5n X till X", "type": "cxn", "title": "[fr\u00e5n NP till NP ]\n\n\"F\u00e5geln hoppade fr\u00e5n gren till gren  \"\n\nPrepositionsfrasen anger att aktionen upprepas ett obegr\u00e4nsat antal g\u00e5nger."},
    {"id": "f\u00e5_resultativ.agentiv", "name": "f\u00e5 resultativ.agentiv", "type": "cxn", "title": "[NP f\u00e5 NP PcP]\n\n\"fick gr\u00e4smattan klippt\"\n\nN\u00e5gon ser till att n\u00e5got genomg\u00e5r en aktion som leder till ett f\u00f6r\u00e4ndrat tillst\u00e5nd . Initiativtagaren beh\u00f6ver inte vara den som genomf\u00f6r aktionen."},
    {"id": "f\u00e5_resultativ.ofrivillig", "name": "f\u00e5 resultativ.ofrivillig", "type": "cxn", "title": "[NP f\u00e5 NP PcP]\n\n\"fick pl\u00e5nboken stulen\"\n\nN\u00e5gons tillh\u00f6righet blir utsatt f\u00f6r en icke \u00f6nskv\u00e4rd aktion."},
    {"id": "f\u00e5_supinum", "name": "f\u00e5 supinum", "type": "cxn", "title": "[f\u00e5 V ]\n\n\"Jag fick gjort en hel del\"\n\nAktionen har uppn\u00e5tts eller \u00e5stadkommits av subjektsreferenten."},
    {"id": "f\u00f6r_AP_AdvP", "name": "f\u00f6r AP AdvP", "type": "cxn", "title": "[f\u00f6r AP |AdvP ]\n\n\"Huset \u00e4r f\u00f6r stort. Hon springer f\u00f6r fort.\"\n\nN\u00e5got eller n\u00e5gon eller en aktion har alltf\u00f6r mycket av en egenskap relativt ett (ofta outtalat) standardv\u00e4rde."},
    {"id": "f\u00f6r_AP_f\u00f6r", "name": "f\u00f6r AP f\u00f6r", "type": "cxn", "title": "[f\u00f6r AP f\u00f6r att VP ]  |  [f\u00f6r AP f\u00f6r NP]\n\n\"f\u00f6r tr\u00f6tt f\u00f6r att \u00e5ka p\u00e5 fest\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got besitter en egenskap i s\u00e5 stor utstr\u00e4ckning att den fungerar hindrande f\u00f6r vissa aktiviteter eller ut\u00f6vare/anv\u00e4ndare."},
    {"id": "f\u00f6r_X:s_del", "name": "f\u00f6r X:s del", "type": "cxn", "title": "[f\u00f6r NP | Pn del ]\n\n\"f\u00f6r din del\"\n\nN\u00e5gon \u00e5tnjuter n\u00e5got , eller ocks\u00e5 g\u00e4ller en utsaga i propositionen f\u00f6r densamma."},
    {"id": "f\u00f6r_X:s_r\u00e4kning", "name": "f\u00f6r X:s r\u00e4kning", "type": "cxn", "title": "[f\u00f6r NP |Pn r\u00e4kning ]\n\n\"f\u00f6r kommunens r\u00e4kning\"\n\nEn handling utf\u00f6rs till n\u00e5gons eller n\u00e5gots f\u00f6rdel."},
    {"id": "f\u00f6r_X:s_skull", "name": "f\u00f6r X:s skull", "type": "cxn", "title": "[f\u00f6r NP |Pn \"skull\" ]\n\n\"f\u00f6r s\u00e4kerhets skull\"\n\nEn handling utf\u00f6rs eller ett tillst\u00e5nd bibeh\u00e5lls av h\u00e4nsyn till en f\u00f6rm\u00e5nstagare eller ett prioriterat perspektiv."},
    {"id": "f\u00f6r_antal_tid_sedan", "name": "f\u00f6r antal tid sedan", "type": "cxn", "title": "[f\u00f6r AP|R N sedan]\n\n\"F\u00f6r m\u00e5nga \u00e5r sedan\"\n\nEn viss tidsperiod tillbaka i tiden"},
    {"id": "f\u00f6r_att_inte_tala_om", "name": "f\u00f6r att inte tala om", "type": "cxn", "title": "XP [f\u00f6r att inte \"tala\" om XP ]\n\n\"Jag \u00e4r allergisk mot mandel, f\u00f6r att inte tala om jordn\u00f6tter.\"\n\nDet f\u00f6rh\u00e5llande som s\u00e4gs g\u00e4lla f\u00f6rem\u00e5let f\u00f6r en utsaga f\u00f6rknippas i \u00e4nnu h\u00f6gre grad med ett framh\u00e4vt j\u00e4mf\u00f6relseobjekt."},
    {"id": "f\u00f6r_att_vara.j\u00e4mf\u00f6relsem\u00e4ngd", "name": "f\u00f6r att vara.j\u00e4mf\u00f6relsem\u00e4ngd", "type": "cxn", "title": "VP|NP [f\u00f6r att vara AP|PcP|NP]\n\n\"Filmen \u00e4r bra f\u00f6r att vara svensk\"\n\nDet framh\u00e4vda tillst\u00e5ndet \u00e4r s\u00e4rskilt anm\u00e4rkningsv\u00e4rt i relation till predikationsbasens \u00f6vriga egenskap(er)."},
    {"id": "f\u00f6r_varje_X_som_V", "name": "f\u00f6r varje X som V", "type": "cxn", "title": "[f\u00f6r varje |var NP som VP]\n\n\"f\u00f6r varje \u00e5r som g\u00e5r\"\n\nEn kausal bisats som inneb\u00e4r att den repetitiva handling som uttrycks \u00e4r orsak till den \u00f6verordnade satsens proposition."},
    {"id": "ge_NP_ett_ansikte", "name": "ge NP ett ansikte", "type": "cxn", "title": "[NP ge NP \"ett\" ansikte] | [NP f\u00e5 \"ett\" ansikte PP|S ]\n\n\"han ger bitterheten ett ansikte\"\n\nTypiska egenskaper hos ett fenomen \u00f6verf\u00f6rs och framh\u00e4vs hos n\u00e5gon/n\u00e5got."},
    {"id": "ge_NP_p\u00e5_b\u00e5ten", "name": "ge NP p\u00e5 b\u00e5ten", "type": "cxn", "title": "[NP ge NP p\u00e5 \"b\u00e5ten\"]\n\n\"Ge konservatismen p\u00e5 b\u00e5ten.\"\n\nN\u00e5gon \u00f6verger n\u00e5gon eller n\u00e5got."},
    {"id": "generaliserande_bisats.koncessiv", "name": "generaliserande bisats.koncessiv", "type": "cxn", "title": "[Pn NP \u00e4n VP] S\n\n\"vad ni \u00e4n g\u00f6r\"\n\nEn bisats som inneb\u00e4r ett otillr\u00e4ckligt hinder f\u00f6r att p\u00e5st\u00e5endet i matrissatsen ska vara sant. Det \u00e4r underf\u00f6rst\u00e5tt att p\u00e5st\u00e5endet i matrissatsen var t\u00e4nkt att g\u00e4lla endast f\u00f6r en begr\u00e4nsad m\u00e4ngd av de aktuella referenterna till bisatsen, men konstruktionen inneb\u00e4r att p\u00e5st\u00e5endet g\u00e4ller f\u00f6r alla t\u00e4nkbara referenter."},
    {"id": "genom_X:s_f\u00f6rsorg", "name": "genom X:s f\u00f6rsorg", "type": "cxn", "title": "[genom NP |Pn f\u00f6rsorg ]\n\n\"genom myndigheternas f\u00f6rsorg\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got ansvarar f\u00f6r eller genomf\u00f6r en aktion."},
    {"id": "givet_att_X", "name": "givet att X", "type": "cxn", "title": "[givet att S ]\n\n\"Jag tror att vi kan sitta ute ikv\u00e4ll, givet att v\u00e4dret inte f\u00f6rs\u00e4mras.\"\n\nUnder f\u00f6ruts\u00e4ttning att n\u00e5got \u00e4r fallet  "},
    {"id": "grad_adj", "name": "grad adj", "type": "cxn", "title": "[Adv+Adj]Adj\n\nSammans\u00e4ttningskonstruktion d\u00e4r f\u00f6rledet \u00e4r ett adverb som f\u00f6rst\u00e4rker eller f\u00f6rsvagar ett adjektiviskt efterled."},
    {"id": "graderad_egenskap.enkel", "name": "graderad egenskap.enkel", "type": "cxn", "title": "[AdvP Adj ]\n\n\"ganska stor\"\n\nModifiering av graden av en egenskap hos ett nominal."},
    {"id": "gud_va_Adj", "name": "gud va Adj", "type": "cxn", "title": "[gud vad Adj]\n\n\"Gud vad kul!\"\n\nUttrycker att talaren reagerar k\u00e4nslom\u00e4ssigt p\u00e5 att n\u00e5gon eller n\u00e5got har en viss egenskap."},
    {"id": "g\u00e5_en_NP", "name": "g\u00e5 en NP", "type": "cxn", "title": "[NP g\u00e5 NP ]\n\n\"g\u00e5 en kurs\"\n\nN\u00e5gon deltar i en tidsbegr\u00e4nsad aktivitet."},
    {"id": "g\u00e5_och_V.durativ", "name": "g\u00e5 och V.durativ", "type": "cxn", "title": "[g\u00e5 och VP]\n\n\"Jag har g\u00e5tt och v\u00e4ntat p\u00e5 vintern i \u00e5r.\"\n\nHuvudverbet har (vanligtvis) durativ aktionsart och pseudosamordningen understryker durativiteten i verbhandlingen."},
    {"id": "g\u00e5_och_V.ov\u00e4ntat", "name": "g\u00e5 och V.ov\u00e4ntat", "type": "cxn", "title": "[g\u00e5 och VP ]\n\n\"Hon har g\u00e5tt och gift sig.\"\n\nAnger, vanligtvis i perfekt eller preteritum, att aktionen \u00e4r ov\u00e4ntad. Huvudverbet har punktuell betydelse."},
    {"id": "g\u00f6ra.anaforisk", "name": "g\u00f6ra.anaforisk", "type": "cxn", "title": "NP [g\u00f6ra \"det\"]\n\n\"Gillar du bullar? - Ja, det g\u00f6r jag.\"\n\nErs\u00e4tter verbfraser. . Pronomenet \"det\" syftar p\u00e5 en (vanligtvis) tidigare n\u00e4mnd handling."},
    {"id": "g\u00f6ra_NP-plats", "name": "g\u00f6ra NP-plats", "type": "cxn", "title": "[g\u00f6ra NP ]\n\n\"Vi skulle g\u00f6ra Grekland tillsammans.\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5gra bes\u00f6ker och utforskar den plats som beskrivs med nominalfrasen."},
    {"id": "g\u00f6ra_en_X.person", "name": "g\u00f6ra en X.person", "type": "cxn", "title": "[NP g\u00f6ra en N ]\n\n\"g\u00f6ra en Carola\"\n\nN\u00e5gon utf\u00f6r en handling p\u00e5 ett s\u00e4tt som motsvarar en handling som blivit karakt\u00e4ristisk f\u00f6r den/det som uttrycks med nominalfrasen."},
    {"id": "g\u00f6ra_sig_AdvP", "name": "g\u00f6ra sig AdvP", "type": "cxn", "title": "NP [g\u00f6ra sig AdvP]\n\n\"F\u00e5t\u00f6ljen g\u00f6r sig bra i h\u00f6rnet\"\n\nBeskriver hur n\u00e5got ser ut eller passar in i en viss milj\u00f6."},
    {"id": "ha_det_AdvP", "name": "ha det AdvP", "type": "cxn", "title": "[NP ha det AdvP]\n\n\"Vi hade det bra hela sommaren.\"\n\nBeskriver ett tillst\u00e5nd hos n\u00e5gon/n\u00e5gra."},
    {"id": "ha_det_bra", "name": "ha det bra", "type": "cxn", "title": "[ha \"det\" AdvP]\n\n\"hade det bra\"\n\nN\u00e5gon upplever ett tillst\u00e5nd som betecknas av det som uttrycks av Adv.  "},
    {"id": "ha_med_Y_att_g\u00f6ra", "name": "ha med Y att g\u00f6ra", "type": "cxn", "title": "NP [[ha (Pn )med NP att g\u00f6ra |skaffa] | [ha (Pn ) att g\u00f6ra |skaffa med NP ]]\n\n\"Dessa eftertaxeringar har med skalbolagsaff\u00e4rerna att g\u00f6ra. \"\n\nEtt fenomen handlar om eller \u00e4r relaterat till ett \u00e4mne eller tema. Konstruktionen anv\u00e4nds ofta negerat."},
    {"id": "hela_NP_l\u00e5ng", "name": "hela NP l\u00e5ng", "type": "cxn", "title": "[\"hela\" NP l\u00e5ng]\n\n\"hela natten l\u00e5ng\"\n\nHela den tisperiod som nominalfrasen betecknar avses, utan s\u00e4rskild h\u00e4nsyn till hur l\u00e5ng den faktiskt \u00e4r; snarast avses att en h\u00e4ndelse utspelar sig under en st\u00f6rre del av nominalfrasens referent."},
    {"id": "hj\u00e4lpverb_med_riktningsadverbial", "name": "hj\u00e4lpverb med riktningsadverbial", "type": "cxn", "title": "[m\u00e5ste | vilja | skola AdvP|PP]\n\n\"Vi ska till stan\"\n\nEn handling som beskriver en r\u00f6relse i en riktning kan uttryckas utan ett r\u00f6relseverb. R\u00f6relsen \u00e4r underf\u00f6rst\u00e5dd. Konstruktionen fungerar i princip endast med de modala hj\u00e4lpverben ska, m\u00e5ste och vilja."},
    {"id": "hur_AP_som_helst", "name": "hur AP som helst", "type": "cxn", "title": "NP [hur AP som helst] | VP [hur AdvP som helst]\n\n\"hur bra som helst\"\n\nAnger mycket h\u00f6g grad av den egenskap som beskrivs av frasens adjektiv/adverb."},
    {"id": "hur_g\u00e4rna_man_\u00e4n_vill", "name": "hur g\u00e4rna man \u00e4n vill", "type": "cxn", "title": "[hur Adv NP \u00e4n VP]\n\n\"hur ofta du \u00e4n f\u00f6rs\u00f6ker\""},
    {"id": "hur_ofta_man_\u00e4n_VP", "name": "hur ofta man \u00e4n VP", "type": "cxn", "title": "[hur \"ofta\" | \"mycket\" | \"g\u00e4rna\" NP \u00e4n VP]\n\n\"hur ofta du \u00e4n handlar\"\n\nImplicerar att trots att en NP som \u00e4r en Actor g\u00f6r n\u00e5got s\u00e5 misslyckas NP med avsikten"},
    {"id": "huvud_komplement", "name": "huvud komplement", "type": "cxn", "title": "Ett huvud (-ord) kr\u00e4ver ett antal komplement."},
    {"id": "h\u00e5lla_N.naket", "name": "h\u00e5lla N.naket", "type": "cxn", "title": "[NP h\u00e5lla NP ]\n\n\"h\u00e5lla tal\"\n\nN\u00e5gon ut\u00f6var den aktivitet som nominalfrasen betecknar."},
    {"id": "h\u00e5lla_p\u00e5.prog", "name": "h\u00e5lla p\u00e5.prog", "type": "cxn", "title": "[h\u00e5lla att VP ] | [h\u00e5lla och VP]\n\n\"h\u00e5ller p\u00e5 att skriva\"\n\nVerbf\u00f6rbindelse inledd med h\u00e5lla p\u00e5 anger att satsen har progressiv aspekt."},
    {"id": "h\u00e5lla_p\u00e5.punkt", "name": "h\u00e5lla p\u00e5.punkt", "type": "cxn", "title": "[h\u00e5lla att VP ]\n\n\"h\u00f6ll p\u00e5 att snubbla\"\n\nAnger atten underordnad punkth\u00e4ndelse eller annan resultativ aktion \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att intr\u00e4ffa men undviks n\u00e4tt och j\u00e4mnt. Anv\u00e4nds f\u00f6retr\u00e4desvis i preteritum."},
    {"id": "h\u00f6gt_Pc", "name": "h\u00f6gt Pc", "type": "cxn", "title": "[\"h\u00f6gt\" Pc ]\n\n\"h\u00f6gt aktad\"\n\nAdverbet h\u00f6gt best\u00e4mmer ett particip och frasen uttrycker en egenskap hos n\u00e5gon eller n\u00e5got."},
    {"id": "i_Adj:aste_laget", "name": "i Adj:aste laget", "type": "cxn", "title": "[i Adj \"laget\"]\n\n\"i tidigaste laget\"\n\nEtt fenomen har enegenskap av orimliga proportioner i f\u00f6rh\u00e5llande till en (implicit) standard."},
    {"id": "i_X:s_st\u00e4lle", "name": "i X:s st\u00e4lle", "type": "cxn", "title": "[i NP |Pn st\u00e4lle ]\n\n\"i hennes st\u00e4lle\"\n\nN\u00e5gon tar \u00f6ver en uppgift som var t\u00e4nkt att utf\u00f6ras av n\u00e5gon annan . Kan ocks\u00e5 anv\u00e4ndas i hypotetisk bem\u00e4rkelse."},
    {"id": "i_dagens_NP", "name": "i dagens NP", "type": "cxn", "title": "[i \"dagens\" NP ]\n\n\"i dagens samh\u00e4lle\"\n\nAktionen avser den nominalfras som best\u00e4ms av \"dagens\" under nuvarande, bokstavligen 'dagens', eller, metaforiskt, 'samtida', f\u00f6rh\u00e5llanden."},
    {"id": "indirekt_kausativ_bort", "name": "indirekt kausativ bort", "type": "cxn", "title": "[NP V bort NP ]\n\n\"springa bort semesterkulan\"\n\nN\u00e5gon utf\u00f6r|en aktion som indirekt leder (eller antas leda) till atten f\u00f6reteelsef\u00f6rsvinner"},
    {"id": "infinitivattribut.apposition", "name": "infinitivattribut.apposition", "type": "cxn", "title": "[N VP] ]\n\n\"id\u00e9n att g\u00f6ra radioteater av sagan\"\n\nEn attributiv infinitivfras specificerar och likst\u00e4lls med sitt nominala huvudord."},
    {"id": "infinitivattribut.komplement", "name": "infinitivattribut.komplement", "type": "cxn", "title": "N VP]\n\n\"ett f\u00f6rs\u00f6k att nyansera bilden\"\n\nInfinitivfrasen beskriver en handling som specificerar den situation som uttrycks av huvudordet . Ofta \u00e4r det substantiviska huvudordet en verbavledning och infinitivfrasen fyller d\u00e5 samma roll i f\u00f6rh\u00e5llande till substantivet som ett objekt till motsvarande verb."},
    {"id": "infinitivattribut.relativ", "name": "infinitivattribut.relativ", "type": "cxn", "title": "[ N VP] ]\n\n\"ett problem att l\u00f6sa\"\n\nAnger att en handling, som beskrivs i infinitivfrasen, kan eller b\u00f6r g\u00f6ras med den/det som huvudordet syftar p\u00e5. Huvudordet motsvarar ett underf\u00f6rst\u00e5tt led (\u00d8) i infinitivfrasen."},
    {"id": "inget_V_X_som_Y", "name": "inget V X som Y", "type": "cxn", "title": "[\"inget\" V NP som NP|S|InfP ]\n\n\"inget s\u00e4ger h\u00f6stpepp som en riktigt bra bok\"\n\nDet f\u00f6rem\u00e5l eller den handling som uttrycks i som-frasen \u00e4r det optimala f\u00f6rverkligandet av det fenomen som uttrycks i verbfrasen."},
    {"id": "instruerande_passiv", "name": "instruerande passiv", "type": "cxn", "title": "[VP AP|PcP|PP ]\n\n\"Serveras kyld\"\n\nUtg\u00f6r en mening av huvudsatskarakt\u00e4r som fungerar som en uppmaning trots att predikationsbas och finit verb \u00e4r utel\u00e4mnat. Omst\u00e4ndigheten avser predikationsbasen."},
    {"id": "inte_Adj:are_\u00e4n_att", "name": "inte Adj:are \u00e4n att", "type": "cxn", "title": "[Neg Adj \u00e4n att S ]\n\n\"inte st\u00f6rre \u00e4n att den fick plats\"\n\nUttrycker en bed\u00f6mning av en enhets egenskap och dess f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r handlingen. Enheten kan vara densamma som den handlande."},
    {"id": "inte_X_inte", "name": "inte X inte", "type": "cxn", "title": "[inte Pn inte ]\n\n\"inte han inte\"\n\nSignalerar att n\u00e5gon eller n\u00e5got inte upptr\u00e4der enligt f\u00f6rv\u00e4ntningarna, eller \u00e4r ober\u00e4knelig/t eller b\u00e5ngstyrig/t."},
    {"id": "inte_X_precis", "name": "inte X precis", "type": "cxn", "title": "[inte XP precis]\n\n\"inte billigt precis\"\n\nUttrycker typiskt underdrift (litotes): ist\u00e4llet f\u00f6r att s\u00e4ga n\u00e5got direkt negerar talaren det motsatta. Konstruktionen utg\u00f6r i normalfallet predikativ i satsen."},
    {"id": "inte_alla_h\u00e4star_i_stallet", "name": "inte alla h\u00e4star i stallet", "type": "cxn", "title": "[inte alla N i N ]\n\n\"Han har inte alla h\u00e4star i stallet\"\n\nN\u00e5gon \u00e4r korkad eller inkompetent."},
    {"id": "inte_vilken_NP_som_helst", "name": "inte vilken NP som helst", "type": "cxn", "title": "[inte vilken NP som helst]\n\n\"Svensson \u00e4r inte vilken skojare som helst\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got har en egenskap som p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt \u00f6vergl\u00e4nser alla andra exemplar av n\u00e4mnda kategori."},
    {"id": "ju_desto", "name": "ju desto", "type": "cxn", "title": "[ju Adj (XP) desto Adj (XP)]  | [ju \"mer\"|\"mindre\" XP desto \"mer\"|\"mindre\" XP]\n\n\"ju l\u00e4ngre desto b\u00e4ttre\"\n\nUttrycker ett proportionerligt samband mellan tv\u00e5 eller flera led. En grad\u00f6kning eller -minskning av ett sakf\u00f6rh\u00e5llande i det/de inledande ledet/leden, som inleds med \"ju\", s\u00e4gs leda till motsvarande gradf\u00f6r\u00e4ndring av ett j\u00e4mf\u00f6rbart sakf\u00f6rh\u00e5llande i det avslutande ledet, som inleds med \"desto\". Om leden \u00e4r satsformade har inledande led bisatsordf\u00f6ljd (af), medan det avslutande ledet har huvudsatsordf\u00f6ljd (fa)."},
    {"id": "juxt_redupl_adj", "name": "juxt redupl adj", "type": "cxn", "title": "[Adj Adj (Adj )] NP\n\n\"en liten, liten stol\"\n\nUpprepning av adjektivfras har f\u00f6rst\u00e4rkande och/eller utvidgad funktion. F\u00f6rekommer med gradadverbial. Reduplikationen kan g\u00f6ras flerfalt."},
    {"id": "juxt_redupl_adv", "name": "juxt redupl adv", "type": "cxn", "title": "[Adv Adv (Adv )]\n\n\"v\u00e4ldigt, v\u00e4ldigt, v\u00e4ldigt bra\"\n\nUpprepning av adverbfras har f\u00f6rst\u00e4rkande och/eller utvidgad funktion. F\u00f6rekommer med gradadverbial. Reduplikationen kan g\u00f6ras flerfalt."},
    {"id": "juxt_redupl_intj", "name": "juxt redupl intj", "type": "cxn", "title": "[Intj Intj (Intj )]\n\n\"hall\u00e5, hall\u00e5\"\n\nUpprepning av interjektion har artighetsh\u00f6jande funktion i h\u00e4lsningsfras. Fungerar med exklamativer f\u00f6rst\u00e4rkande, och reduplikationen sker d\u00e5 ofta flerfalt."},
    {"id": "j\u00e4mf\u00f6relse", "name": "j\u00e4mf\u00f6relse", "type": "cxn", "title": "[AP|AdvP \u00e4n XP] | [lika AP|AdvP som XP]\n\n\"hon \u00e4r lika bra som du\"\n\nEtt elements v\u00e4rde j\u00e4mf\u00f6rs med ettstandardv\u00e4rde . De b\u00e5da v\u00e4rdena kan vara lika eller olika."},
    {"id": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet", "name": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5 |lika AP som XP]\n\n\"Popband kan vara precis lika arga som rockband.\"\n\nV\u00e4rdet p\u00e5ett element j\u00e4mf\u00f6rs med ett kontextuelltstandardv\u00e4rde."},
    {"id": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet_pv", "name": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet pv", "type": "cxn", "title": "[lika AP som AP ]\n\n\"lika s\u00f6t som sn\u00e4ll\"\n\nTv\u00e5 egenskaper hos en enhet j\u00e4mf\u00f6rs med varandra och ges samma v\u00e4rde. Konstruktionen fungerar som predikativ."},
    {"id": "j\u00e4mf\u00f6relse.olikhet", "name": "j\u00e4mf\u00f6relse.olikhet", "type": "cxn", "title": "[Adj|Adv (\u00e4n XP)] | [\"mer\"|\"mindre\" Adj|Adv (\u00e4n XP)]\n\n\"Hon \u00e4r smartare \u00e4n de flesta\"\n\nEn f\u00f6reteelse skiljer sig fr\u00e5n ett j\u00e4mf\u00f6relseobjekt med avseende p\u00e5 en viss egenskap . J\u00e4mf\u00f6relseobjektet kan underf\u00f6rst\u00e5s."},
    {"id": "j\u00e4mf\u00f6relse.polaritet", "name": "j\u00e4mf\u00f6relse.polaritet", "type": "cxn", "title": "[AP|AdvP \u00e4n PP |  AdvP ]\n\n\"b\u00e4ttre \u00e4n n\u00e5nsin, v\u00e4rre \u00e4n p\u00e5 l\u00e4nge\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got har uppn\u00e5tt maximalt av en viss egenskap j\u00e4mf\u00f6rt med till exempel en tidigare tidpunkt."},
    {"id": "kalenderplacering", "name": "kalenderplacering", "type": "cxn", "title": "[Det NP]\n\n\"f\u00f6rra \u00e5ret, p\u00e5 fredag\"\n\nAnger tidf\u00e4stningen f\u00f6r en kalenderenhet."},
    {"id": "kalenderplacering.framtid_p\u00e5", "name": "kalenderplacering.framtid p\u00e5", "type": "cxn", "title": "[(nu) p\u00e5 NP ]\n\n\"Vi reser p\u00e5 torsdag\"\n\nTidf\u00e4stning till n\u00e4rmast efterf\u00f6ljande tidsenhet som anv\u00e4nds om veckodagar"},
    {"id": "kalenderplacering.genitiv", "name": "kalenderplacering.genitiv", "type": "cxn", "title": "[i N ]\n\n\"i torsdags\"\n\nTidf\u00e4stning till n\u00e4rmast f\u00f6reg\u00e5ende tidsenhet . Konstruktionen anv\u00e4nds om veckodagar, \u00e5rstider samt vissa traditionella h\u00f6gtider."},
    {"id": "kalenderplacering_NP.datum", "name": "kalenderplacering NP.datum", "type": "cxn", "title": "[(den) R N ]\n\n\"den tredje april\"\n\nNominalfras som anger att aktionen \u00e4r f\u00f6rlagd till ett visst datum"},
    {"id": "kalenderplacering_NP.d\u00e5tid", "name": "kalenderplacering NP.d\u00e5tid", "type": "cxn", "title": "[f\u00f6rra NP ]\n\n\"f\u00f6rra veckan\"\n\nTidf\u00e4stning till n\u00e4rmast f\u00f6reg\u00e5ende kalenderenhet markeras med best\u00e4md form, f\u00f6rutom fall d\u00e4r n\u00e4rmast f\u00f6reg\u00e5ende enhet ing\u00e5r i samma tidscykel som utg\u00e5ngspunkten; d\u00e5 uttrycker konstruktionen i st\u00e4llet n\u00e4st n\u00e4rmast f\u00f6reg\u00e5ende enhet (jfr t.ex. \"f\u00f6rra fredagen\" och \"i fredags\")."},
    {"id": "kalenderplacering_NP.framtid", "name": "kalenderplacering NP.framtid", "type": "cxn", "title": "[n\u00e4sta NP ]\n\n\"n\u00e4sta \u00e5r\"\n\nTidf\u00e4stning till n\u00e4rmast efterf\u00f6ljande kalenderenhet uttrycks i obest\u00e4md form, med undantag f\u00f6r fall d\u00e4r n\u00e4rmast efterf\u00f6ljande enhet ing\u00e5r i samma tidscykel som utg\u00e5ngspunkten; d\u00e5 uttrycker konstruktionen i st\u00e4llet n\u00e4st n\u00e4rmast efterf\u00f6ljande enhet (jfr t.ex. \"n\u00e4sta m\u00e5ndag\" och \"p\u00e5 m\u00e5ndag\")."},
    {"id": "klockslag", "name": "klockslag", "type": "cxn", "title": "[NP| R i| \u00f6ver (halv) NP|R ]\n\n\"Klockan \u00e4r fem \u00f6ver halv tre.\"\n\nAngivelse av klockslag genom att minuter anges i f\u00f6rh\u00e5llande till n\u00e4stkommande eller n\u00e4rmast f\u00f6reg\u00e5ende hel eller halv timma . Vid passerad timma anv\u00e4nds \"\u00f6ver\", vid n\u00e4stkommande timma anv\u00e4nds \"i\"."},
    {"id": "kniven_i_l\u00e5dan", "name": "kniven i l\u00e5dan", "type": "cxn", "title": "Neg [Det Adj N i NP]\n\n\"inte den vassaste kniven i l\u00e5dan\"\n\nFigurativ nominalfras i negerad sats med inneb\u00f6rden att n\u00e5gon har egenskapen dum/korkad/inkompetent"},
    {"id": "kollektiviserande_genitiv", "name": "kollektiviserande genitiv", "type": "cxn", "title": "[N ]\n\n\"Vi ska p\u00e5 fest hos Svenssons\"\n\nGenitiv anv\u00e4nds vid egennamn, s\u00e4rskilt om familjer och f\u00f6retag, f\u00f6r att beteckna flertalsbetydelse."},
    {"id": "komma_NP_till_godo", "name": "komma NP till godo", "type": "cxn", "title": "[komma NP till \"godo\"| \"del\"| unds\u00e4ttning ]\n\n\"del av vinsten har kommit samh\u00e4llet till del\"\n\nN\u00e5gon \u00e5tnjuter n\u00e5got."},
    {"id": "komma_att.resultat", "name": "komma att.resultat", "type": "cxn", "title": "[komma att VP]\n\n\"kom att bli den b\u00e4sta genom tiderna\"\n\nVerbf\u00f6rbindelse inledd med \"komma\" \"att\" om d\u00e5tid anger att en aktion har r\u00e5kat intr\u00e4da."},
    {"id": "komma_ut_av", "name": "komma ut av", "type": "cxn", "title": "[komma ut av]\n\n\"vad som kommer ut av detta\"\n\nN\u00e5got blir ett resultat av n\u00e5got annat."},
    {"id": "kommer_s\u00e5_att_f\u00f6rbli", "name": "kommer s\u00e5 att f\u00f6rbli", "type": "cxn", "title": "[komma | skola s\u00e5 (att) InfP]\n\n\"och skall s\u00e5 f\u00f6rbli\"\n\nAdverbet \"s\u00e5\" syftar tillbaka p\u00e5 ett f\u00f6rh\u00e5llande som anges i kontexten."},
    {"id": "komparativ_konditional_bisats", "name": "komparativ konditional bisats", "type": "cxn", "title": "[S som om S ]\n\n\"Hon s\u00e5g ut som om hon t\u00e4nkte efter. \"\n\nFungerar som en komparativ subjunktionsfras. Propositionen i matrissatsen j\u00e4mf\u00f6rs med propositionen i bisatsen."},
    {"id": "koncessiv_satsfogning", "name": "koncessiv satsfogning", "type": "cxn", "title": "[samtidigt som S, (s\u00e5) S]\n\n\"samtidigt som hon gillade sport, irriterade det henne att det var s\u00e5 lukrativt.\""},
    {"id": "konjunktion (Konj)", "name": "konjunktion (Konj)", "type": "cxn", "title": "Ett ord, eller en fras, som samordnar spr\u00e5kliga element s\u00e5som satser eller fraser."},
    {"id": "kontrasterande_satsfogning", "name": "kontrasterande satsfogning", "type": "cxn", "title": "[medan S (s\u00e5) S ]\n\n\"Medan de gamla affischerna \u00e4r bra, \u00e4r de nya intressanta\"\n\nUttrycker en j\u00e4mf\u00f6relse d\u00e4r propositionen i den f\u00f6rsta satsen kontrasteras mot propositionen i den andra."},
    {"id": "koord_redupl_adv", "name": "koord redupl adv", "type": "cxn", "title": "[Adv och Adv (och Adv]\n\n\"den k\u00f6rdes om och om igen.\"\n\nUpprepning av adverbial modifierar aktionens inneb\u00f6rd i fr\u00e5ga om iteration, frekvens eller riktning."},
    {"id": "koord_redupl_adv.komp", "name": "koord redupl adv.komp", "type": "cxn", "title": "[Adj|Adv och Adj|Adv (och Adj|Adv )]\n\n\"fortare och fortare\"\n\nUpprepning av adverbial i komparativ ger aktionen betydelse av (minskad) intensitet."},
    {"id": "kvantifierande_genitiv.skala", "name": "kvantifierande genitiv.skala", "type": "cxn", "title": "[NP NP]\n\n\"Tio meters h\u00f6jd\"\n\nGenitivfrasen anger ett v\u00e4rde p\u00e5 en skala som uttrycks av nominalfrasen."},
    {"id": "kvantifierande_genitiv.tid", "name": "kvantifierande genitiv.tid", "type": "cxn", "title": "[NP NP]\n\n\"tre  veckors semester. \"\n\nGenitivfrasen uttrycker l\u00e4ngden i tid f\u00f6r det som anges av nominalfrasen."},
    {"id": "lite_av_en_NP", "name": "lite av en NP", "type": "cxn", "title": "[lite av Det NP ] | [\"n\u00e5got\" av Det NP ]\n\n\"lite av en spjuver\"\n\nEn enhet har ett visst, men m\u00f6jligen begr\u00e4nsat, m\u00e5tt av en egenskap som \u00e4r framtr\u00e4dande hos en annan enhet som betecknas av en NP."},
    {"id": "lokativt_objekt", "name": "lokativt objekt", "type": "cxn", "title": "[NP V NP ]\n\n\"Lisa sprang ett marathon\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got r\u00f6r sig p\u00e5 en viss distans, i ett visst event, i en viss riktning, med ett hj\u00e4lpmedel, eller i f\u00f6rh\u00e5llande till en referenspunkt."},
    {"id": "l\u00e4gga_upp_NP", "name": "l\u00e4gga upp NP", "type": "cxn", "title": "[NP l\u00e4gga upp NP ]\n\n\"l\u00e4gga upp en plan\"\n\nN\u00e5gon utformar en plan, ett schema eller liknande som har ett l\u00e5ngsiktigt syfte."},
    {"id": "l\u00e5ngt_ifr\u00e5n_AP/AdvP", "name": "l\u00e5ngt ifr\u00e5n AP/AdvP", "type": "cxn", "title": "[\"l\u00e5ngt\" ifr\u00e5n AP | AdvP]\n\n\"l\u00e5ngt ifr\u00e5n klar\""},
    {"id": "l\u00e5ta_sig_V.passiv", "name": "l\u00e5ta sig V.passiv", "type": "cxn", "title": "[NP l\u00e5ta Pn VP ]\n\n\"l\u00e5ta sig luras\"\n\nN\u00e5gon uts\u00e4tter sig, mer eller mindre avsiktligt, f\u00f6r en handling . Handlingen kan uttryckas med \"s-passiv\" eller \"bli-passiv\"."},
    {"id": "med_mindre_\u00e4n.villkor", "name": "med mindre \u00e4n.villkor", "type": "cxn", "title": "[S] med mindre \u00e4n (att) S | NP]\n\n\"Ingen reaktor \u00f6ppnas med mindre \u00e4n att s\u00e4kerheten kan garanteras.\"\n\nEn negerad proposition g\u00e4ller under f\u00f6ruts\u00e4ttning att ett villkor uppfylls."},
    {"id": "medial_refl", "name": "medial refl", "type": "cxn", "title": "[NP V Pn ]\n\n\"Den buktar sig\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got styr inte aktionen utan uts\u00e4tts f\u00f6r den."},
    {"id": "mellan_X_och_Y.skala", "name": "mellan X och Y.skala", "type": "cxn", "title": "[mellan XP och XP ]\n\n\"mellan Ystad och Haparanda\"\n\nAnger en dimension mellan tv\u00e5 \u00e4ndar l\u00e4ngs en skala."},
    {"id": "men_V_d\u00e5", "name": "men V d\u00e5", "type": "cxn", "title": "[men VP d\u00e5]\n\n\"Men sluta d\u00e5!\"\n\nUppmaningssats som uttrycker en viss ot\u00e5lighet hos talaren."},
    {"id": "men_inte_s\u00e5_att_X", "name": "men inte s\u00e5 att X", "type": "cxn", "title": "[men inte s\u00e5 att ] S\n\n\"Mycket men inte s\u00e5 att det st\u00f6r\"\n\nN\u00e5got har inte tillr\u00e4ckligt h\u00f6g grad av en viss egenskap f\u00f6r att resultera i den proposition som uttrycks i bisatsen."},
    {"id": "multiplicering_dimension", "name": "multiplicering dimension", "type": "cxn", "title": "[R \"g\u00e5nger\" R (\"g\u00e5nger\" R ) NP]\n\n\"tv\u00e5 g\u00e5nger tre centimeter\"\n\nM\u00e5tten p\u00e5en enhets dimensioner uttrycks med samordnandeg\u00e5nger."},
    {"id": "multiplicering_m\u00e4ngd", "name": "multiplicering m\u00e4ngd", "type": "cxn", "title": "[NP \"g\u00e5nger\" NP]\n\n\"tre varv g\u00e5nger tusen meter\"\n\nMultiplicering av tv\u00e5 m\u00e4ngdenheter uttryckt med\"g\u00e5nger\" anger sammanlagdm\u00e4ngd av en avenheterna."},
    {"id": "mycket_X_och_lite_Y", "name": "mycket X och lite Y", "type": "cxn", "title": "[mycket N och lite N]\n\n\"mycket snack och lite verkstad\"\n\nOmd\u00f6me om n\u00e5gon som utger sig f\u00f6r att kunna prestera mer \u00e4n den f\u00e5r gjort."},
    {"id": "m\u00e5nga_str\u00e4ngar_p\u00e5_sin_X", "name": "m\u00e5nga str\u00e4ngar p\u00e5 sin X", "type": "cxn", "title": "[m\u00e4ngd \"str\u00e4ngar\" p\u00e5 Pn NP ]\n\n\"m\u00e5nga str\u00e4ngar p\u00e5 sin lyra\"\n\nN\u00e5gon har en m\u00e4ngd talanger"},
    {"id": "m\u00e5tt_plus_PP", "name": "m\u00e5tt plus PP", "type": "cxn", "title": "[R N PP]\n\n\"tre meter i diameter\"\n\nM\u00e5ttsenhet som tillsammans med enprepositionsfras anger m\u00e5tt."},
    {"id": "m\u00e5tt_plus_adjektiv", "name": "m\u00e5tt plus adjektiv", "type": "cxn", "title": "[R N Adj] NP\n\n\"tv\u00e5 meter l\u00e5ng\"\n\nM\u00e5ttsenhet som tillsammans med ettrelativt adjektiv anger m\u00e5tt."},
    {"id": "noll_argument_prel", "name": "noll argument prel", "type": "cxn", "title": "[Pn V]\n\n\"Det regnar\"\n\nKonstruktionen avser aktion som inte har n\u00e5gon referentiell predikationsbas."},
    {"id": "nominal_bisats_som_attribut", "name": "nominal bisats som attribut", "type": "cxn", "title": "[NP S ]\n\n\"den glada nyheten att norden nu har tv\u00e5 l\u00e4nder som kan spela fotboll\"\n\nNarrativ (vanligen \"att\"-inledd) eller interrogativ (vanligen \"om\"- eller \"n\u00e4r\"-inledd) bisats kan fungera som attribut till vissa abstrakta substantiv i best\u00e4md form."},
    {"id": "nominal_som_adjektiv", "name": "nominal som adjektiv", "type": "cxn", "title": "[N]\n\n\"Det l\u00e5ter v\u00e4ldigt 70-tal\"\n\nEtt substantiv anv\u00e4nds som adjektiv, framf\u00f6rallt predikativt, och f\u00f6reg\u00e5s vanligen av ett adverb."},
    {"id": "nominal_som_adverbial", "name": "nominal som adverbial", "type": "cxn", "title": "VP [NP]\n\n\"M\u00e5ste han verkligen jobba fredag kv\u00e4ll? \"\n\nNominalfras som fungerar som tidsadverbial"},
    {"id": "nominalfras (NP)", "name": "nominalfras (NP)", "type": "cxn", "title": "[(Det) (R|Pn) (AP) N (XP)] |\u00a0[Pn|N (XP)]\n\n\"en stor nyckelknippa i andra l\u00e5dan uppifr\u00e5n\"\n\nReferentiell konstruktion med substantiviskt eller pronominellt huvudord samt eventuella best\u00e4mningar."},
    {"id": "n\u00e4r_jag_s\u00e4ger_X_menar_jag_Y", "name": "n\u00e4r jag s\u00e4ger X menar jag Y", "type": "cxn", "title": "[\"n\u00e4r\" \" jag\" \"s\u00e4ger\" XP  \"menar\" \"jag\"  XP]\n\n\"n\u00e4r jag s\u00e4ger arg menar jag ursinnig\"\n\nAnv\u00e4nds ofta som en f\u00f6rklaring till tidigare sats och betyder att ett av ledens betydelse omdefinieras."},
    {"id": "n\u00e5got_X", "name": "n\u00e5got X", "type": "cxn", "title": "[n\u00e5got]\n\nInneb\u00e4r att det \u00e4r obekant vilket eller vilket slags X som avses."},
    {"id": "n\u00f6rd-konstruktion", "name": "n\u00f6rd-konstruktion", "type": "cxn", "title": "[N+N]\n\n\"spr\u00e5kn\u00f6rd\"\n\nN\u00e5gon med stort specialintresse . Sammans\u00e4ttningskonstruktion med tv\u00e5 nominala led N+N, d\u00e4r f\u00f6rledet beskriver specialintresset, och efterledet beskriver egenskapsh\u00e5llaren."},
    {"id": "oavgr\u00e4nsad_aktion.i", "name": "oavgr\u00e4nsad aktion.i", "type": "cxn", "title": "[i NP]\n\n\"Arbetet med \u00f6versiktsplanen har p\u00e5g\u00e5tt i flera \u00e5r. \"\n\nPrepositionsfrasen anger oavgr\u00e4nsad aktionsart hos aktionen."},
    {"id": "objektsf\u00f6rflyttning", "name": "objektsf\u00f6rflyttning", "type": "cxn", "title": "[NP V (adv) NP (advl)]\n\n\"\u00d6rjan knuffade l\u00e5dan nerf\u00f6r trappan\"\n\nN\u00e5gon orsakar att n\u00e5gon eller n\u00e5got r\u00f6r sig p\u00e5 ett visst s\u00e4tt, i en riktning, fr\u00e5n en utg\u00e5ngspunkt, till eller mot en slutpunkt, eller i f\u00f6rh\u00e5llning till en punkt."},
    {"id": "objektsskifte", "name": "objektsskifte", "type": "cxn", "title": "[NP V Pn Adv ]\n\n\"Jag s\u00e5g den inte.\""},
    {"id": "objektsundertryckande_reflexiv", "name": "objektsundertryckande reflexiv", "type": "cxn", "title": "[NP V Pn ]\n\n\"meddela sig via mobilen\"\n\nReflexiven undertrycker ett objekt som annars brukar uttryckas vid det aktuella verbet."},
    {"id": "och_vilka_NP_sen", "name": "och vilka NP sen", "type": "cxn", "title": "[och vilken NP \"se(da)n\"]\n\n\"och vilka st\u00f6vlar sen!\"\n\nAnger att det \u00e4r en exceptionell variant av det som ofta betecknas med en f\u00f6reg\u00e5ende nominalfras som \u00e4r aktuell."},
    {"id": "om.desiderativ", "name": "om.desiderativ", "type": "cxn", "title": "[om S ]\n\n\"Om vi \u00e4nd\u00e5 kunde \u00e5ka p\u00e5 semester!\"\n\nUttrycker \u00f6nskan. Satsen har bisats-struktur (af) och det finita verbet har vanligen tempusf\u00f6rskjutning eller konjunktiv."},
    {"id": "om_inte.adv", "name": "om inte.adv", "type": "cxn", "title": "VP [om inte AdvP]\n\n\"om inte tidigare\"\n\nElliptisk fras som korrelerar med och kontrasterar f\u00f6reg\u00e5ende sats. Uttrycker talarens v\u00e4rdering och modifiering av inneh\u00e5llet i den f\u00f6reg\u00e5ende satsen."},
    {"id": "om_inte.wh-sats", "name": "om inte.wh-sats", "type": "cxn", "title": "S [om inte NP]|S [om inte AP]\n\n\"vem passar b\u00e4st om inte Karin\"\n\nAnv\u00e4nds i kvesitiva huvudsatser f\u00f6r att markera att den efterf\u00f6ljande nominalfrasen har en i sammanhanget f\u00f6rv\u00e5nande eller n\u00e5gon form av anm\u00e4rkningsv\u00e4rd eller f\u00f6rst\u00e4rkt egenskap."},
    {"id": "om_inte_X_s\u00e5_Y", "name": "om inte X s\u00e5 Y", "type": "cxn", "title": "[om inte XP s\u00e5 \u00e5tminstone | i XP]\n\n\"om inte gigantisk s\u00e5 \u00e5tmintsone  rymlig\"\n\nAnger en j\u00e4mf\u00f6relse, d\u00e4r det f\u00f6rra ledet antyds, men tonas ned, eller g\u00f6rs mindre akut, till att omformuleras som det senare."},
    {"id": "om_inte_X_s\u00e5_i_alla_fall_Y", "name": "om inte X s\u00e5 i alla fall Y", "type": "cxn", "title": "[om inte XP s\u00e5 AdvP XP]\n\n\"om inte arg s\u00e5 i alla fall ganska irriterad\"\n\nAnger att framf\u00f6rallt det sistn\u00e4mnda ledet g\u00e4ller f\u00f6r en proposition."},
    {"id": "om_jag_s\u00e5_ska", "name": "om jag s\u00e5 ska", "type": "cxn", "title": "S [om Pn s\u00e5 VP]\n\n\"om jag s\u00e5 ska g\u00f6ra det sj\u00e4lv\""},
    {"id": "opersonlig_passiv", "name": "opersonlig passiv", "type": "cxn", "title": "[Pn V ]\n\n\"Det springs i korridorerna\"\n\nPassiv konstruktion med expletivt \"det\" som subjekt.Upptr\u00e4der i regel med agentiva verb och det undertryckta subjektet realiseras normalt inte med agentadverbial."},
    {"id": "partikel (Pt)", "name": "partikel (Pt)", "type": "cxn", "title": "Partikel"},
    {"id": "passiv", "name": "passiv", "type": "cxn", "title": "[NP VP (PP)]\n\n\"maten \u00e5ts upp\"\n\nUttrycker passiv egenskap hos satsen i att subjektet utg\u00f6rs av en typisk objektsroll, medan den typiska subjektsrollen optionellt uttrycks med \"av\"-inledd prepositionsfras som agentadverbial."},
    {"id": "plural_cx", "name": "plural cx", "type": "cxn", "title": "[N+-ar|-er|-or|-n|\u00d8|-s]N\n\n\"b\u00f6cker, flickor, m\u00e4rken\"\n\nForm med betydelsen 'fler \u00e4n en' tillsammans med ett (r\u00e4knebart) nominalt led"},
    {"id": "precis_\u00f6verallt", "name": "precis \u00f6verallt", "type": "cxn", "title": "[precis Adj | Adv]\n\n\"Jag \u00e4r precis slut!\"\n\nDen egenskap som adjektivet eller adverbet anger f\u00f6rekommer i h\u00f6g grad."},
    {"id": "pred_som", "name": "pred som", "type": "cxn", "title": "[AP|NP som Pn vara|bli ] S\n\n\"Smart som hon \u00e4r\"\n\nUtg\u00f6rs avett huvud (AP, \u00e4ven NP) med en som-bisats som best\u00e4mning. Satsen utg\u00f6r ett fritt (icke-restriktivt) predikativ i den \u00f6verordnade satsen till vilken den har en (mer eller mindre) kausal eller koncessiv relation. Predikationsbasen i konstruktionen \u00e4r (vanligtvis) koreferentiell med predikationsbasen i den \u00f6verordnade satsen."},
    {"id": "predikativt_attribut.particip", "name": "predikativt attribut.particip", "type": "cxn", "title": "[NP Pc PP]\n\n\"en diktsamling skriven av Munro\"\n\nUtg\u00f6rs av ett nominal med efterst\u00e4llt attribut i form av participfras. Participfrasen har i sin tur en efterst\u00e4lld best\u00e4mning."},
    {"id": "prep_denna/detta_genitivattribut_NP", "name": "prep denna/detta genitivattribut NP", "type": "cxn", "title": "[i denna NP NP]\n\n\"i denna skymningens timma\"\n\nDet omtalade best\u00e4ms av ett genitivattribut som vanligen skulle ha uttryckts som en prepositionsfras."},
    {"id": "preposition (P)", "name": "preposition (P)", "type": "cxn", "title": "Preposition"},
    {"id": "presenteringskonstruktion", "name": "presenteringskonstruktion", "type": "cxn", "title": "[\"det\" V NP PP|AdvP]\n\n\"det st\u00e5r en bil p\u00e5 gatan, det l\u00e5g en pl\u00e5nbok p\u00e5 bordet, det finns mat hemma\"\n\nN\u00e5got befinner sig p\u00e5 en viss plats . Konstruktionen anv\u00e4nds typiskt f\u00f6r att introducera en sak, person eller f\u00f6reteelse som inte redan \u00e4r k\u00e4nd i sammanhanget."},
    {"id": "progpart_add", "name": "progpart add", "type": "cxn", "title": "NP [VP Pc ]\n\n\"Hon gick sjungande\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got utf\u00f6r frist\u00e5ende aktioner som betecknas av verb och konjunktionellt presensparticip , och konstruktionen kan uttrycka progressiv aspekt."},
    {"id": "progpart_s\u00e4tt", "name": "progpart s\u00e4tt", "type": "cxn", "title": "[VP Pc ]\n\n\"Han kom g\u00e5ende\"\n\nS\u00e4ttet p\u00e5 vilketett h\u00e4ndelsef\u00f6rlopp utf\u00f6rs specificeras avett presensparticip , och konstruktionen kan uttrycka progressiv aspekt."},
    {"id": "proportion_i_om", "name": "proportion i om", "type": "cxn", "title": "[NP [i | om ] N ]\n\n\"tv\u00e5 g\u00e5nger om dagen, 120 kr i timmen\"\n\nFrekvensen av en iterativ aktion uttrycks genom en storhets antal i f\u00f6rh\u00e5llande till en tidsmarkerande definit enhet."},
    {"id": "proportion_per", "name": "proportion per", "type": "cxn", "title": "[NP per N ]\n\n\"10 kr per kilo\"\n\nProportionen av ettskeende uttrycks genom enenhets antal i f\u00f6rh\u00e5llande till annanindefinit enhet."},
    {"id": "pseudosamordning", "name": "pseudosamordning", "type": "cxn", "title": "[V och VP ]\n\n\"De st\u00e5r och tittar\"\n\nDet f\u00f6rsta verbet i pseudosamordningen \u00e4r obetonat och har vanligen en betydelse som uttrycker befintlighet eller r\u00f6relse. Pseudosamordning anv\u00e4nds ofta f\u00f6r att modifiera aktionen med avseende p\u00e5 vissa lokativa och aspektuella f\u00f6rh\u00e5llanden, och aktionen f\u00e5r ofta episodisk ist\u00e4llet f\u00f6r generisk betydelse. Till skillnad fr\u00e5n vanlig samordning av verb, kan pseudosamordningen synas beteckna en enda aktion."},
    {"id": "pseudosamordning.distal", "name": "pseudosamordning.distal", "type": "cxn", "title": "[V och VP]\n\n\"\u00e4r och handlar\"\n\nAnger att aktionen \u00e4ger rum n\u00e5gon annanstans \u00e4n p\u00e5 platsen f\u00f6r talsituationen."},
    {"id": "p\u00e5_X:s_bekostnad", "name": "p\u00e5 X:s bekostnad", "type": "cxn", "title": "[p\u00e5 NP |Pn bekostnad ]\n\n\"p\u00e5 skattebetalarnas bekostnad\"\n\nDen eller det som uttrycks med nominalfrasen tj\u00e4nar som underlag (ofta ekonomiskt) f\u00f6r en handling , p\u00e5 ett s\u00e4tt som inte \u00e4r gynnsamt f\u00f6r densamme eller detsamma."},
    {"id": "reaktiv_X_och_X", "name": "reaktiv X och X", "type": "cxn", "title": "[X och X ]\n\n\"bra och bra\"\n\nEtt element ett tidigare yttrande \u00e5teranv\u00e4nds och upprepas med konjunktionoch att modifiera eller relativisera elementets betydelse."},
    {"id": "reaktiv_dubbel_aux", "name": "reaktiv dubbel aux", "type": "cxn", "title": "[V V ] ... men S\n\n\"Kan kan jag v\u00e4l\"\n\nEttfinit hj\u00e4lpverb fr\u00e5n ett tidigare yttrande \u00e5teranv\u00e4nds och upprepas tv\u00e5 g\u00e5nger i f\u00f6ljd f\u00f6r att modifiera den ursprungliga modaliteten och/eller relevansen. Den efterf\u00f6ljande satsen bidrar till att kontrastera den betydelsem\u00e4ssiga relevansen hos det ursprungliga finitet."},
    {"id": "reciprok_refl", "name": "reciprok refl", "type": "cxn", "title": "NP [V Pn ]\n\n\"De f\u00f6rlovade sig\"\n\n\u00d6msesidig interaktion mellan individer."},
    {"id": "redupl_VP", "name": "redupl VP", "type": "cxn", "title": "[VP och VP (och VP )] | [VP VP (VP )]\n\n\"Han bara sover och sover och sover\"\n\nUpprepning av verbfras anger att aktionen \u00e4r utdragen och ibland att den utf\u00f6rs i (alltf\u00f6r) stor omfattning. Reduplikationen inkluderar ofta konjunktionen \"och\", men f\u00f6rekommer \u00e4ven utan konjunktion."},
    {"id": "referens_med_v\u00e4rdering", "name": "referens med v\u00e4rdering", "type": "cxn", "title": "[Pn|N Det  N]\n\n\"jag mitt dumma sp\u00e5n\"\n\nTalaren eller annan bekant referent  ett (negativt) omd\u00f6me , typiskt med avseende p\u00e5 den aktuella situationen."},
    {"id": "reflexiv", "name": "reflexiv", "type": "cxn", "title": "[Pn]\n\nReflexivtpronomen komplementposition, koreferent med externtargument."},
    {"id": "reflexiv_resultativ", "name": "reflexiv resultativ", "type": "cxn", "title": "[NP V Pn AP]\n\n\"supa sig full\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got utf\u00f6r eller underg\u00e5ren aktion som leder (eller antas leda) till att akt\u00f6ren/temat, uttryckt med reflexiv, uppn\u00e5rett tillst\u00e5nd."},
    {"id": "r\u00f6relse", "name": "r\u00f6relse", "type": "cxn", "title": "[NP V (adv) (NP) (advl)]\n\n\"B\u00f6rje g\u00e5r fram till bilen\"\n\n(n\u00e5gon orsakar att) ngn/ngt r\u00f6r sig, p\u00e5 ett visst s\u00e4tt/en viss str\u00e4cka, i en riktning, till eller mot en slutpunkt, fr\u00e5n en utg\u00e5ngspunkt, eller i f\u00f6rh\u00e5llning till en punkt."},
    {"id": "samma_X_som_Y", "name": "samma X som Y", "type": "cxn", "title": "[samma NP som XP]\n\n\"samma nyans som brandbilen\"\n\nEnbeskaffenhet hos n\u00e5got/n\u00e5gon j\u00e4mf\u00f6rs medn\u00e5got uttryckt i en komparativ subjunktionsfras . Likv\u00e4rdighet r\u00e5der mellan de b\u00e5da komparanderna i fr\u00e5ga om identitet och beskaffenhet."},
    {"id": "samordning", "name": "samordning", "type": "cxn", "title": "[XP [(Konj) XP ]]\n\n\"Tv\u00e5 grisar, en h\u00e4st, tolv h\u00f6ns och en katt.\"\n\nTv\u00e5 eller flerasatsled av liknande typ och funktion samordnas, typiskt medkonjunktion . Vid uppr\u00e4kning, n\u00e4r fler \u00e4n tv\u00e5 led samordnas, ers\u00e4tts konjunktionen ofta av kommatecken, utom f\u00f6re det sista ledet i samordningen."},
    {"id": "samordning_grundtal.distributiv", "name": "samordning grundtal.distributiv", "type": "cxn", "title": "[R och R ]\n\n\"tv\u00e5 och tv\u00e5\"\n\nFungerar som predikativ och anger hur en gruppering av n\u00e5got i fler \u00e4n tv\u00e5 grupper ska utformas."},
    {"id": "se_X", "name": "se X", "type": "cxn", "title": "[V (vidare) AdvP|NP|PP] \n\n\"se nedan\"\n\nUppmaning att ta del av information p\u00e5 angivet st\u00e4lle eller i angiven riktning i samma text"},
    {"id": "semi-X", "name": "semi-X", "type": "cxn", "title": "[semi+N|Adj|V]\n\n\"semisnygg\"\n\nPrefixet \"semi-\", med betydelsen 'halv-', anv\u00e4nds ofta f\u00f6r att uttrycka att n\u00e5got \u00e4r tveksamt eller inte p\u00e5 riktigt."},
    {"id": "sj\u00e4lva_NP:n", "name": "sj\u00e4lva NP:n", "type": "cxn", "title": "[\"sj\u00e4lva\" NP ]\n\n\"sj\u00e4lva taket\"\n\nDet \u00e4r nominalfrasens referent som s\u00e5dan som fokuseras, till skillnad fr\u00e5n kringomst\u00e4ndigheter."},
    {"id": "skapa_en_Adj:are_NP", "name": "skapa en Adj:are NP", "type": "cxn", "title": "[NP skapa Det Adj N] \n\n\"Skapa en b\u00e4ttre v\u00e4rld\""},
    {"id": "sm\u00e5sats_reflexiv", "name": "sm\u00e5sats reflexiv", "type": "cxn", "title": "[NP V Pn ] InfP\n\n\"Han tror sig veta\"\n\nReflexivpronomenet utg\u00f6r objekt i den \u00f6verordnade satsen men ocks\u00e5 subjekt i en underordnad sats. Konstruktionen inkluderar vanligtvis kognitionsverb."},
    {"id": "snacka_NP", "name": "snacka NP", "type": "cxn", "title": "[NP snacka | prata | tala NP ]\n\n\"Vi pratade skolminnen. \"\n\nN\u00e5gon pratar om ett \u00e4mne , som uttrycks som direkt objekt."},
    {"id": "snacka_NP.emfas", "name": "snacka NP.emfas", "type": "cxn", "title": "[NP snacka |prata (AP) NP ]\n\n\"Vi snackar riktigt tunga favoriter.\"\n\nN\u00e5gon pratar om ett \u00e4mne , som uttrycks som direkt objekt. Konstruktionen \u00e4r emfatisk i n\u00e5gon m\u00e5n, vilket (ofta) markeras av adjektivfras."},
    {"id": "snarare/hellre_\u00e4n_samordning", "name": "snarare/hellre \u00e4n samordning", "type": "cxn", "title": "[snarare |hellre XP (\u00e4n XP ]\n\n\"hellre springa \u00e4n cykla\"\n\nKomparativ konstruktion, d\u00e4r ett element f\u00f6redras p\u00e5 ett annat elements bekostnad. Det negligerade elementet f\u00f6ljer omedelbart efter den komparativa konjunktionen hellre \u00e4n. Den f\u00f6redragna konjunkten \u00e4r vanligtvis placerad f\u00f6re konjunktionen. Konjunktionen kan vara diskontinuerlig och placeras d\u00e5 f\u00f6re och efter det f\u00f6redragna elementet."},
    {"id": "som.pred_Subjn", "name": "som.pred Subjn", "type": "cxn", "title": "NP [som NP ]\n\n\"som ordf\u00f6rande har jag tr\u00e4ffat m\u00e5nga\"\n\nAnger vad predikationsbasen \u00e4r med avseende p\u00e5 egenskap eller funktion."},
    {"id": "som_AP_AdvP", "name": "som AP AdvP", "type": "cxn", "title": "[som AP|AdvP]\n\n\"jag fick som ont\"\n\nI konstruktionen fungerar \"som\" ungef\u00e4r som \"liksom\" eller \"typ\"."},
    {"id": "som_NP", "name": "som NP", "type": "cxn", "title": "[som NP ]\n\n\"Jag hittade som sm\u00e5 stenar \"\n\nI konstruktionen fungerar \"som\" som mark\u00f6r f\u00f6r ungef\u00e4rlighet, i likhet med \"liksom\"."},
    {"id": "som_X.superlativ", "name": "som X.superlativ", "type": "cxn", "title": "[som Adj |Adv ]\n\n\"som vackrast\"\n\nAdverbiellt som anv\u00e4nds i uttryck med superlativ i komparativ fras, d\u00e4r predikationsbasen j\u00e4mf\u00f6rs med sig sj\u00e4lv."},
    {"id": "som_den_X_jag_\u00e4r", "name": "som den X jag \u00e4r", "type": "cxn", "title": "[som den N Pn|N vara ]\n\n\"Som den medm\u00e4nniska jag \u00e4r fr\u00e5gar jag givetvis om personen i bilen vill ha hj\u00e4lp. \"\n\nUtg\u00f6r en kausal bisats i f\u00f6rh\u00e5llande till huvudsatsen."},
    {"id": "som_den_v\u00e4rsta_NP", "name": "som den v\u00e4rsta NP", "type": "cxn", "title": "VP [som den \"v\u00e4rsta\" NP ]\n\n\"som den v\u00e4rsta h\u00e4xa\"\n\nEn verbhandling liknas vid den typiska hos n\u00e5got eller n\u00e5gon som betecknas av en nominalfras i obest\u00e4md form  "},
    {"id": "som_en_gnu", "name": "som en gnu", "type": "cxn", "title": "VP|AdjP [som en gnu]\n\n\"jobba som en gnu, hungrig som en gnu\"\n\nG\u00f6ra n\u00e5got mycket intensivt/under stor anstr\u00e4ngning alternativt ha mycket av en viss egenskap . F\u00f6rst\u00e4rkande av verb eller adjektiv genom j\u00e4mf\u00f6relse med gnu."},
    {"id": "som_helst.neg", "name": "som helst.neg", "type": "cxn", "title": "[Pn som helst NP ]|[inte Pn som helst NP ]\n\n\"inga som helst problem\"\n\nFungerar fokuserande och ger s\u00e4rskilt eftertryck \u00e5t negationen."},
    {"id": "som_vore", "name": "som vore", "type": "cxn", "title": "[som \"vore\" NP AP|AdvP|NP]\n\n\"som vore den av is\"\n\nEn handling eller ett tillst\u00e5nd beskrivs med hj\u00e4lp av den j\u00e4mf\u00f6relse som uttrycks i den som-inledda bisatsen."},
    {"id": "st\u00e5_d\u00e4r_med_X", "name": "st\u00e5 d\u00e4r med X", "type": "cxn", "title": "[st\u00e5 d\u00e4r med AP NP]\n\n\"st\u00e5 d\u00e4r med l\u00e5ng n\u00e4sa\"\n\nN\u00e5gon framst\u00e5r som dum, bortgjord eller lurad."},
    {"id": "st\u00e5_som_negativ_NP", "name": "st\u00e5 som negativ NP", "type": "cxn", "title": "[NP st\u00e5 som NP ]\n\n\"st\u00e5 som ett f\u00e5n\"\n\nden om vilket denna NP anv\u00e4nds snarare liknar \u00e4n \"st\u00e5r\" i bokstavlig bem\u00e4rkelse den NP som ing\u00e5r i konstruktionen."},
    {"id": "subjektiv_predikativ.fri", "name": "subjektiv predikativ.fri", "type": "cxn", "title": "[NP|Pn VP Adj|Pc]\n\n\"han stod bedr\u00f6vad vid graven\"\n\nAdjektivet anger en egenskap hos subjektet , utan anv\u00e4ndning av kopulaverb."},
    {"id": "subjunktion (Subj)", "name": "subjunktion (Subj)", "type": "cxn", "title": "Ett ord, eller en fras, som inleder bisats eller subjunktionsfras."},
    {"id": "superlativ_NP", "name": "superlativ NP", "type": "cxn", "title": "[Det Adj N (XP)]\n\n\"De snyggaste tapeterna\"\n\nNominalfras med adjektivattribut i superlativ, som anger att nominalfrasens referent har den h\u00f6gsta graden av en egenskap i j\u00e4mf\u00f6relse med andra medlemmar av en specificerad eller underf\u00f6rst\u00e5dd m\u00e4ngd."},
    {"id": "s\u00e4g_NP.fokuserande_advl", "name": "s\u00e4g NP.fokuserande advl", "type": "cxn", "title": "[\"s\u00e4g\" NP]\n\n\"den kanske p\u00e5g\u00e5r i s\u00e4g sex m\u00e5nader.\"\n\nVerbet \"s\u00e4g\" fungerar som framh\u00e4vande adverbial med betydelsen 'till exempel' eller 'ungef\u00e4r'."},
    {"id": "s\u00e4g_att_X_d\u00e5_Y", "name": "s\u00e4g att X d\u00e5 Y", "type": "cxn", "title": "[\"s\u00e4g\" S d\u00e5 S]\n\n\"Men s\u00e4g att du har en stor k\u00e4llare som \u00e4r lyxigt inredd, d\u00e5 kan det bli en 400 000-kronorsskada.\"\n\nEn bisats inledd med \"s\u00e4g\" utg\u00f6r ett hypotetiskt villkor f\u00f6r inneh\u00e5llet i matrissatsen."},
    {"id": "s\u00e4g_den_NP_som_VP", "name": "s\u00e4g den NP som VP", "type": "cxn", "title": "[(men) \"s\u00e4g\" den NP som VP]\n\n\"Men s\u00e4g den gl\u00e4dje som varar\"\n\nUttrycker att talaren anser propositionen vara s\u00e5 gott som osannolik."},
    {"id": "s\u00e4tta_upp_m\u00e5l", "name": "s\u00e4tta upp m\u00e5l", "type": "cxn", "title": "[NP s\u00e4tta upp NP]\n\n\"s\u00e4tta upp regler\"\n\nN\u00e5gon st\u00e4ller in sig p\u00e5 eller beslutar om ett visst (framtida) resultat .  "},
    {"id": "s\u00e5_AdvP_som_t-advl", "name": "s\u00e5 AdvP som t-advl", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5 AdvP som PP|NP]\n\n\"L\u00e4raren jobbade som vanligt med eleverna s\u00e5 sent som p\u00e5 torsdagskv\u00e4llen . \"\n\nEtt tidsadverbial som markerar att AdvP \u00e4r av anm\u00e4rkningsv\u00e4rd grad."},
    {"id": "s\u00e5_Adv_det_g\u00e5r", "name": "s\u00e5 Adv det g\u00e5r", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5 Adv \"det\" g\u00e5] | [s\u00e5 Adv \"det\" vara m\u00f6jlig ]\n\n\"s\u00e5 fort det g\u00e5r\"\n\nEn adverbiell bisats som inneb\u00e4r att handlingen i den \u00f6verordnade satsen ska optimeras p\u00e5 det s\u00e4tt som uttrycks med adverbet. Konstruktionens verbfras kan alterneras. Det pronominella uttrycket korrelerar med verbhandlingen i den \u00f6verordnade satsen."},
    {"id": "s\u00e5_NP_som_m\u00f6jligt", "name": "s\u00e5 NP som m\u00f6jligt", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5 NP som \"m\u00f6jligt\"]\n\n\"G\u00f6teborgs kommun vill naturligtvis ha s\u00e5 m\u00e5nga inv\u00e5nare som m\u00f6jligt.\"\n\nAnger en \u00f6nskv\u00e4rd, maximal eller minimal, m\u00e4ngd f\u00f6r den nominala referenten. Om referenten \u00e4r k\u00e4nd anv\u00e4nds vanligen ett pronominellt uttryck i konstruktionen."},
    {"id": "s\u00e5_grad.resultat", "name": "s\u00e5 grad.resultat", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5 AP|AdvP] att S]\n\n\"S\u00e5 stor att den inte gick att lyfta\"\n\nAnger att egenskapen hos en handling eller ett fenomen \u00e4r av s\u00e5 stor omfattning att den direkt eller indirekt leder till en handling."},
    {"id": "s\u00e5_liten_han_var", "name": "s\u00e5 liten han var", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5 AP Pn vara ]\n\n\"s\u00e5 gammal han \u00e4r\"\n\nEn koncessiv bisats som belyser att aktionen i den \u00f6verordnade satsen kan utf\u00f6ras/r\u00e5da trots egenskapen hos predikationsbasen."},
    {"id": "s\u00e5_l\u00e4nge_S_S", "name": "s\u00e5 l\u00e4nge S S", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5 l\u00e4nge S (s\u00e5) S]\n\n\"S\u00e5 l\u00e4nge du finner kraften att h\u00e5lla dig till dina m\u00e5l s\u00e5 kommer du finna din v\u00e4g. \"\n\nAktionen i bisatsen \u00e4r en f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r aktionen i matrissatsen."},
    {"id": "s\u00e5_l\u00e4nge_det_finns_NP1_finns_det_NP2", "name": "s\u00e5 l\u00e4nge det finns NP1 finns det NP2", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5 l\u00e4nge \"det\" \"finns\" NP \"finns\" \"det\" NP ]\n\n\"S\u00e5 l\u00e4nge det finns liv finns det hopp.\"\n\nF\u00f6rekomsten av det f\u00f6rh\u00e5llande som anges i bisatsens nominalfras \u00e4r en f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r det f\u00f6rh\u00e5llande som anges i matrissatsens nominalfras."},
    {"id": "s\u00e5som_X_s\u00e5_ock_Y", "name": "s\u00e5som X s\u00e5 ock Y", "type": "cxn", "title": "[s\u00e5som PP1 s\u00e5 ock PP2]\n\n\"s\u00e5som i himmelen s\u00e5 ock p\u00e5 jorden\"\n\nBibelallusion som uttrycker likhet mellan tv\u00e5 samordnade och j\u00e4mf\u00f6rbara led, det f\u00f6rsta inlett med \"s\u00e5som\" och det andra med \"s\u00e5 ock\"."},
    {"id": "ta_NP_med_j\u00e4mnmod", "name": "ta NP med j\u00e4mnmod", "type": "cxn", "title": "[NP ta NP med NP ]\n\n\"tar beslutet med j\u00e4mnmod\"\n\nN\u00e5gon behandlar en viss f\u00f6reteelse p\u00e5 ett visst s\u00e4tt, som uttrycks som ett instrument .  "},
    {"id": "ta_X_som_den/det/de_\u00e4r", "name": "ta X som den/det/de \u00e4r", "type": "cxn", "title": "[NP ta NP som den [vara | komma ] ]\n\n\"Aldrig en lugn stund d\u00e4r man bara f\u00e5r vila och ta dagen som den \u00e4r.\"\n\nN\u00e5gon skall f\u00f6rh\u00e5lla sig lugn eller okritisk till det fenomen som ing\u00e5r i konstruktionen."},
    {"id": "ta_del_av_NP", "name": "ta del av NP", "type": "cxn", "title": "[NP ta del av NP ] \n\n\"ta del av informationen\"\n\nF\u00e5 vetskap om n\u00e5got genom att inh\u00e4mta kunskap fr\u00e5n en informationsk\u00e4lla."},
    {"id": "ta_fordon.r\u00f6relse", "name": "ta fordon.r\u00f6relse", "type": "cxn", "title": "[NP ta NP advl]\n\n\"jag tog bilen till jobbet\"\n\nN\u00e5gon f\u00f6rflyttar sig genom att anv\u00e4nda ett fordon."},
    {"id": "ta_sig_Det_NP", "name": "ta sig Det NP", "type": "cxn", "title": "[ta Pn Det NP]\n\n\"Ebba kanske tar sig en smygcigg n\u00e4r ingen ser. \"\n\nN\u00e5gon anv\u00e4nder, utnyttjar eller p\u00e5 annat s\u00e4tt g\u00f6r bruk av det nominalfrasen anger f\u00f6r egen del  . Implicerar ofta att handlingen \u00e4r avdramatiserad eller inskr\u00e4nkt till enstaka eller kortare tillf\u00e4lle."},
    {"id": "ta_v\u00e4g.r\u00f6relse", "name": "ta v\u00e4g.r\u00f6relse", "type": "cxn", "title": "[ta NPdef (adv) (PP)]\n\n\"ta kungsgatan upp till brandstationen\"\n\nN\u00e5gon r\u00f6r sig l\u00e4ngs en angiven v\u00e4g till eller fr\u00e5n n\u00e5gonstans."},
    {"id": "tack_vare", "name": "tack vare", "type": "cxn", "title": "[tack S|NP]\n\n\"Vi \u00e4r verkligen superglada \u00f6ver att ha f\u00e5tt denna m\u00f6jlighet,  tack vare Perfect Sit! \"\n\nUttrycker gynnsam orsak till f\u00f6reg\u00e5ende proposition."},
    {"id": "tala_om_NP", "name": "tala om NP", "type": "cxn", "title": "[snacka |tala |prata om NP]\n\n\"Snacka om otur!\"\n\nDirektiv huvudsats och saknar subjektsled. Konstruktionen har exklamativ funktion."},
    {"id": "tautologi", "name": "tautologi", "type": "cxn", "title": "[XP vara XP ]\n\n\"pojkar \u00e4r pojkar\"\n\nEn egenskap hos n\u00e5got eller n\u00e5gon \u00e4r of\u00f6r\u00e4nderlig och m\u00e5ste s\u00e5 accepteras. Egenskapen uttrycks genom en upprepning av det som har egenskapen."},
    {"id": "tiden_\u00e4r_inne", "name": "tiden \u00e4r inne", "type": "cxn", "title": "[NP vara inne ]\n\n\"tidpunkten \u00e4r inne\"\n\nEn viss tidpunkt f\u00f6religger  (ibland med en dramatisk underton)."},
    {"id": "tidsangivelse.klockslag", "name": "tidsangivelse.klockslag", "type": "cxn", "title": "[(\"klockan\") R ]\n\n\"Matchen b\u00f6rjar 15.00.\"\n\nAnger klockslag med endast tidsuttrycket, optionellt f\u00f6reg\u00e5nget av attributet \"klockan\" eller, f\u00f6rkortat, \"kl.\"."},
    {"id": "tidsangivelse.polaritet", "name": "tidsangivelse.polaritet", "type": "cxn", "title": "Neg [p\u00e5 AdvP|NP]\n\n\"Jag har inte tr\u00e4ffat henne p\u00e5 j\u00e4ttel\u00e4nge.\"\n\nTidsangivelse inledd med prepositionen \"p\u00e5\" anger vid negation (ocks\u00e5 fr\u00e5ga/irrealis) den tidsrymd som f\u00f6rflutit  sedan propositionens aktion senast \u00e4gde rum."},
    {"id": "tidsangivelse.\u00e5rtal", "name": "tidsangivelse.\u00e5rtal", "type": "cxn", "title": "[(\u00e5r) R ]\n\n\"Hon f\u00f6ddes 1989\"\n\nTidsadverbial f\u00f6r tidpunkt med \u00e5rtal anger till vilket \u00e5rtal en aktion \u00e4r f\u00f6rlagd. Inneh\u00e5ller inga andra lingvistiska enheter \u00e4n \u00e5rtalsangivelsen. Ibland anv\u00e4nds \u00e4ven attributivt \"\u00e5r\"."},
    {"id": "tidsavgr\u00e4nsning_perfektiv.p\u00e5", "name": "tidsavgr\u00e4nsning perfektiv.p\u00e5", "type": "cxn", "title": "[p\u00e5 NP]\n\n\"Jag gjorde det p\u00e5 fem minuter\"\n\nTidsangivelse med prepositionen \"p\u00e5\" anger varaktigheten f\u00f6r en perfektiv aktion , dvs. hur l\u00e5ng tid det tar att uppn\u00e5 ett visst resultat."},
    {"id": "till_en_viss_gr\u00e4ns", "name": "till en viss gr\u00e4ns", "type": "cxn", "title": "[till Det viss NP ]\n\n\"till en viss niv\u00e5\"\n\nN\u00e5got uppfyller delvis ett krav eller lever upp till specifik f\u00f6rv\u00e4ntning."},
    {"id": "tilltal_med_v\u00e4rdering", "name": "tilltal med v\u00e4rdering", "type": "cxn", "title": "[Pn|N \"din\"|\"ditt\"|\"era\"  N]\n\n\"du din idiot\"\n\nDen/de tilltalade  med ett (negativt) omd\u00f6me."},
    {"id": "transitiv_plus_reflexiv", "name": "transitiv plus reflexiv", "type": "cxn", "title": "[NP V Pn NP|PP]\n\n\"Hon tog av sig hatten\"\n\nBitransitiv konstruktionsvariant med dubbelt objekt, predikativ eller bundet adverbial. Konstrueras ofta med partikelverb."},
    {"id": "transitiv_reflexiv", "name": "transitiv reflexiv", "type": "cxn", "title": "[NP V refl ]\n\n\"Han tv\u00e4ttar sig\"\n\nDen som agerar \u00e4r ocks\u00e5 den som p\u00e5verkas."},
    {"id": "transitiv_resultativ", "name": "transitiv resultativ", "type": "cxn", "title": "[VP NP AP]\n\n\"m\u00e5la huset gr\u00f6nt\"\n\nN\u00e5gon p\u00e5verkar n\u00e5got s\u00e5 att detta erh\u00e5ller en viss egenskap."},
    {"id": "tre_argument.AGF", "name": "tre argument.AGF", "type": "cxn", "title": "[NF V PP PP]\n\n\"De pratade med ambassaden om det\""},
    {"id": "tre_argument.NGF", "name": "tre argument.NGF", "type": "cxn", "title": "[NP V NP NP]\n\n\"Vi skickade honom ett vykort\""},
    {"id": "tre_argument.N_AGF", "name": "tre argument.N AGF", "type": "cxn", "title": "[NP V NP PP]\n\n\"Jag l\u00e5nade boken p\u00e5 biblioteket\""},
    {"id": "tre_argument.N_OP", "name": "tre argument.N OP", "type": "cxn", "title": "\"Det gjorde henne fundersam\""},
    {"id": "tre_argument.presentering", "name": "tre argument.presentering", "type": "cxn", "title": "[\"det\" V NP P/AdvP]\n\n\"Det satt en katt p\u00e5 trappan\""},
    {"id": "tre_argument_prel", "name": "tre argument prel", "type": "cxn", "title": "\"Vi gav henne en bukett\""},
    {"id": "tv\u00e5_argument.AGF_prel", "name": "tv\u00e5 argument.AGF prel", "type": "cxn", "title": "[NP V Advl]\n\n\"Hon luktade p\u00e5 maten\""},
    {"id": "tv\u00e5_argument.obj.experience", "name": "tv\u00e5 argument.obj.experience", "type": "cxn", "title": "\"Vi h\u00f6rde s\u00e5ngen\""},
    {"id": "tv\u00e5_argument.obj.r\u00f6relse", "name": "tv\u00e5 argument.obj.r\u00f6relse", "type": "cxn", "title": "[NP V NP ]\n\n\"Hon k\u00f6r moped\"\n\nN\u00e5gon f\u00f6rflyttar sig med hj\u00e4lp av ett fordon."},
    {"id": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "name": "tv\u00e5 argument.obj prel", "type": "cxn", "title": "[NP V NP]\n\n\"Han \u00e5t popcorn\""},
    {"id": "tv\u00e5_argument.pred_prel", "name": "tv\u00e5 argument.pred prel", "type": "cxn", "title": "[NP V NP/AP]\n\n\"De \u00e4r friska\""},
    {"id": "tv\u00e5_argument_prel", "name": "tv\u00e5 argument prel", "type": "cxn", "title": "[NP V X]\n\n\"Han l\u00e4ser en bok\""},
    {"id": "t\u00e4nk.interjektion", "name": "t\u00e4nk.interjektion", "type": "cxn", "title": "[ \"T\u00e4nk\" S]\n\n\"T\u00e4nk, h\u00e4r sprang barnen och lekte. \"\n\nGer uttryck f\u00f6r f\u00f6rv\u00e5ning eller expressivitet inf\u00f6r det som beskrivs av den efterf\u00f6ljande satsen."},
    {"id": "t\u00e4nk_om.suppositiv", "name": "t\u00e4nk om.suppositiv", "type": "cxn", "title": "[\"t\u00e4nk\" om |ifall S ]\n\n\"T\u00e4nk om jag hade en miljon.\"\n\nUttrycker ett antagande. Inleds med imperativen \"t\u00e4nk\" f\u00f6ljt av subjunktionen \"om\" eller \"ifall\" . Den efterf\u00f6ljande satsen har bisatsstruktur (af)."},
    {"id": "under_livets_g\u00e5ng", "name": "under livets g\u00e5ng", "type": "cxn", "title": "[under NP g\u00e5ng ]\n\n\"under resans g\u00e5ng\"\n\nBetecknar den tid tid som f\u00f6rflyter och/eller den aktivitet som \u00e4ger rum under det att n\u00e5got p\u00e5g\u00e5r eller finns."},
    {"id": "unikhet", "name": "unikhet", "type": "cxn", "title": "[Al enda (N) S ]\n\n\"Den enda som \u00e4r od\u00f6dlig\"\n\nEn eller flera individer \u00e4r ensamma inom en kategori om att besitta en viss egenskap."},
    {"id": "upprepad_komparativ", "name": "upprepad komparativ", "type": "cxn", "title": "[[Adj|Adv] och [Adj|Adv] ]\n\n\"Hon sprang snabbare och snabbare.\"\n\nKomparativformen av ett adjektiv eller ett adverb upprepas \u00e5tskild av konjunktionen \"och\", vilket ger aktionen betydelse av \u00f6kad intensitet."},
    {"id": "utbrytningskonstruktion", "name": "utbrytningskonstruktion", "type": "cxn", "title": "[\"det\" vara |bli XP S]\n\n\"Det var Han Solo som blev nedfryst\"\n\nEtt led kontrasteras mot en t\u00e4nkt m\u00e4ngd eller befr\u00e5gas."},
    {"id": "ute_och_VP", "name": "ute och VP", "type": "cxn", "title": "[ute och VP]\n\n\"Hon \u00e4r ute och springer\"\n\nDurativ betydelse fokuseras hos en verbhandling av det f\u00f6rsta samordningsledet."},
    {"id": "ute_p\u00e5_NP", "name": "ute p\u00e5 NP", "type": "cxn", "title": "[ute p\u00e5 NP]\n\n\"ute p\u00e5 stan, ute p\u00e5 sj\u00f6n, ute p\u00e5 kundbes\u00f6k\"\n\nBefintlighet p\u00e5 plats, ofta f\u00f6rknippat med viss typ av aktivitet, utanf\u00f6r den baslokalitet n\u00e5gon vanligtvis befinner sig p\u00e5/utg\u00e5r ifr\u00e5n . hemmet eller kontoret) i den aktuella situationen  ."},
    {"id": "vad_har_X_P_Y_att_g\u00f6ra", "name": "vad har X P Y att g\u00f6ra", "type": "cxn", "title": "[vad ha NP P NP att g\u00f6ra?]\n\n\"Vad hade de p\u00e5 v\u00e4gkanten att g\u00f6ra?\"\n\nTalaren ifr\u00e5gas\u00e4tter att n\u00e5gon eller n\u00e5got (X) alls har n\u00e5gon anknytning till n\u00e5gon annan eller n\u00e5got annat (Y), i fysisk eller icke-fysisk bem\u00e4rkelse. Konstruktionen har formen av en kvesitiv huvudsats men har ofta pragmatisk betydelse."},
    {"id": "vad_som_attribut", "name": "vad som attribut", "type": "cxn", "title": "[vad NP ] S\n\n\"vad kl\u00e4der han hittade\"\n\nPronomenet \"vad\" fungerar attributivt i relativ bisats."},
    {"id": "vad\u00e5_XP", "name": "vad\u00e5 XP", "type": "cxn", "title": "[vad\u00e5 XP]\n\n\"vad\u00e5 aldrig sett?\"\n\n\"Vad\u00e5\" inleder en fras eller sats fr\u00e5n ett tidigare yttrande , f\u00f6r att ifr\u00e5gas\u00e4tta eller modifiera dess inneh\u00e5ll. f\u00f6rh\u00e5llande st\u00e4mmer inte."},
    {"id": "vara_AP_av_sig", "name": "vara AP av sig", "type": "cxn", "title": "NP [vara AP av Pn ]\n\n\"Han \u00e4r glad av sig\"\n\nFramh\u00e4ver en egenskap hos n\u00e5gon, antingen best\u00e5ende eller f\u00f6r en viss tidsperiod."},
    {"id": "vara_beredd_p\u00e5_VP", "name": "vara beredd p\u00e5 VP", "type": "cxn", "title": "[vara beredd (p\u00e5) VP ]\n\n\"vara beredd p\u00e5 att jobba h\u00e5rt\"\n\nVara villig att g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r att uppn\u00e5 n\u00e5got annat."},
    {"id": "vara_vid_liv", "name": "vara vid liv", "type": "cxn", "title": "[vara vid NP ]\n\n\"Han \u00e4r vid medvetande\"\n\nAnger att n\u00e5gon befinner sig i det tillst\u00e5nd som betecknas av nominalfrasen  ."},
    {"id": "varf\u00f6r_inte_VP", "name": "varf\u00f6r inte VP", "type": "cxn", "title": "[varf\u00f6r inte VP]\n\n\"varf\u00f6r inte g\u00f6ra det?\"\n\nFr\u00e5geformat f\u00f6rslag, d\u00e4r subjektet undertrycks."},
    {"id": "vem_NP_\u00e4n_VP.koncessiv", "name": "vem NP \u00e4n VP.koncessiv", "type": "cxn", "title": "[vem Pn \u00e4n VP] S\n\n\"vem du \u00e4n m\u00f6ter\"\n\nPropositionen i satsen g\u00e4ller oavsett vilken referent som avses med \"vem\"."},
    {"id": "vem_tror_du_att_du_\u00e4r", "name": "vem tror du att du \u00e4r", "type": "cxn", "title": "[vem |vad|\"vilka\" tro NP att Pn vara ]\n\n\"Vem tror han att han \u00e4r egentligen?\"\n\nEn fr\u00e5ga av retorisk karakt\u00e4r genom vilken talaren uttrycker ett missn\u00f6je p.g.a. tidigare erfarenheter av n\u00e5gon. Nominalfrasen och det efterf\u00f6ljande pronomenet har samma referens."},
    {"id": "verba_du_bara", "name": "verba du bara", "type": "cxn", "title": "[V Pn bara]\n\n\"Sov du bara!\"\n\nUttrycker en omsorgsfull eller hotfull uppmaning med den uppmanade direkt tilltalad med \"du\" eller \"ni\"."},
    {"id": "verba_efter_sig.st\u00e4da", "name": "verba efter sig.st\u00e4da", "type": "cxn", "title": "[NP VP efterPn]\n\nN\u00e5gon iordningst\u00e4ller en plats d\u00e4r vederb\u00f6rande eller n\u00e5gon annan skr\u00e4pat eller smutsat ned. Pronomenet betecknar den person som skr\u00e4pat ned."},
    {"id": "verba_in_i.r\u00f6relse", "name": "verba in i.r\u00f6relse", "type": "cxn", "title": "[NP V in i NP ]\n\n\"bollen susade in i bortre krysset\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5got f\u00f6rflyttar sig in i ett utrymme eller omr\u00e5de."},
    {"id": "verba_in_sig.ing\u00e5", "name": "verba in sig.ing\u00e5", "type": "cxn", "title": "[V in Pn (sj\u00e4lv)]\n\n\"De k\u00f6pte in sig i f\u00f6retaget\"\n\nN\u00e5gon eller n\u00e5gra utf\u00f6r en handling f\u00f6r att komma in i en grupp eller en gemenskap."},
    {"id": "verba_in_sig.skydd", "name": "verba in sig.skydd", "type": "cxn", "title": "[V in Pn ]\n\n\"Hon tv\u00e5lade in sig\"\n\nN\u00e5gon applicerar n\u00e5got p\u00e5 eller om sig som skydd."},
    {"id": "verba_in_sig.utvecklas", "name": "verba in sig.utvecklas", "type": "cxn", "title": "[V in refl]\n\n\"Hon jobbade in sig efter hand\"\n\nN\u00e5gon utf\u00f6r en handling f\u00f6r att h\u00f6ja sin f\u00f6rm\u00e5ga i ett visst sammanhang."},
    {"id": "verba_lagom", "name": "verba lagom", "type": "cxn", "title": "[V lagom ]\n\n\"Skryt lagom, du!\"\n\nAnv\u00e4nds f\u00f6r att uppmana n\u00e5gon att sluta med eller l\u00e5ta bli att \u00e4gna sig \u00e5t en viss handling."},
    {"id": "verba_loss", "name": "verba loss", "type": "cxn", "title": "[V loss]\n\n\"shoppa loss\"\n\nVerb som uttrycker en aktion med efterf\u00f6ljandepartikel \"loss\" anger att handlingen utf\u00f6rs h\u00e4mningsl\u00f6st och i stor omfattning."},
    {"id": "verba_med_f\u00e4rdmedel", "name": "verba med f\u00e4rdmedel", "type": "cxn", "title": "[V med/i NP (Advl)]\n\n\"vi \u00e5ker med bussen in till stan\"\n\nN\u00e5gon \u00e5ker n\u00e5gonstans med eller i ett fordon."},
    {"id": "verba_ner_sig.minska", "name": "verba ner sig.minska", "type": "cxn", "title": "[V ner Pn ]\n\n\"Han har lugnat ner sig\"\n\nUttrycker talarens bed\u00f6mning att n\u00e5gon s\u00e4nker graden av en icke \u00f6nskv\u00e4rd egenskap eller ett tillst\u00e5nd."},
    {"id": "verba_ner_sig.resultat", "name": "verba ner sig.resultat", "type": "cxn", "title": "[V ner Pn ]\n\n\"Han har dekat ner sig\"\n\nUttrycker talarens bed\u00f6mning att n\u00e5gon ut\u00f6var en aktivitet i s\u00e5dan utstr\u00e4ckning att den tar \u00f6ver i allt f\u00f6r stor utstr\u00e4ckning och inneb\u00e4r att personens levnadsstandard (tempor\u00e4rt) blir lidande."},
    {"id": "verba_ner_sig.smuts", "name": "verba ner sig.smuts", "type": "cxn", "title": "[V ner Pn ]\n\n\"Han s\u00f6lade ner sig\"\n\nN\u00e5gon utf\u00f6r en handling som inneb\u00e4r att hen blir smutsig."},
    {"id": "verba_ner_sig.s\u00e4nka_rang", "name": "verba ner sig.s\u00e4nka rang", "type": "cxn", "title": "[V ner Pn ]\n\n\"Byta ner sig fr\u00e5n MC till moppe\"\n\nN\u00e5gon utf\u00f6r en handling som inneb\u00e4r att dennas status s\u00e4nks i n\u00e5gon bem\u00e4rkelse."},
    {"id": "verba_n\u00e5got_s\u00e5_adv", "name": "verba n\u00e5got s\u00e5 adv", "type": "cxn", "title": "VP [\"n\u00e5got\" s\u00e5 AdvP]\n\n\"skrek n\u00e5got s\u00e5 hejdl\u00f6st\"\n\nM\u00f6nstret \"n\u00e5got s\u00e5 adverb\" utg\u00f6r en adverbfras med emfatisk funktion som ger eftertryck \u00e5t handlingen."},
    {"id": "verba_om.reciprok", "name": "verba om.reciprok", "type": "cxn", "title": "[V om varandra ]\n\n\"Vi ringer om varann hela tiden\"\n\nN\u00e5gra (minst tv\u00e5) utf\u00f6r en aktivitet f\u00f6r att n\u00e5 varandra . Av olycklig slump sker aktiviteten om lott s\u00e5 att personerna misslyckas med att m\u00f6tas."},
    {"id": "verba_p\u00e5.forts", "name": "verba p\u00e5.forts", "type": "cxn", "title": "[V p\u00e5]\n\n\"Vi k\u00e4mpar p\u00e5\"\n\nVerb som uttrycker en aktion kombinerat med efterf\u00f6ljandepartikel p\u00e5 uttryckeraktion med forts\u00e4ttningsbetydelse."},
    {"id": "verba_skiten_ur_sig", "name": "verba skiten ur sig", "type": "cxn", "title": "[V \"skiten\"|\"livet\" ur Pn ]\n\n\"Inget sl\u00e5r att k\u00f6ra skiten ur sig. De jagar livet ur sig.\"\n\nF\u00f6rst\u00e4rkande uttryck som anger att verbhandlingen utf\u00f6rs med maximal anstr\u00e4ngning."},
    {"id": "verba_som_en_X_verbar", "name": "verba som en X verbar", "type": "cxn", "title": "NP [VP som NP VP ]\n\n\"Det smakade som en stia luktar\"\n\nEn aktion liknas vid en annan , d\u00e4r agenten uttrycks med indefinit nominalfras."},
    {"id": "verba_s\u00e5_det_verbar", "name": "verba s\u00e5 det verbar", "type": "cxn", "title": "NP [VP s\u00e5 det VP ]\n\n\"Hon bromsade s\u00e5 det skrek om d\u00e4cken\"\n\nN\u00e5gon g\u00f6r n\u00e5got s\u00e5 att n\u00e5got annat aktualiseras, ofta metaforiskt i bem\u00e4rkelsen 'h\u00f6g grad'."},
    {"id": "verba_till_sig.erh\u00e5lla", "name": "verba till sig.erh\u00e5lla", "type": "cxn", "title": "[V till Pn NP]\n\n\"tjata till sig en ny jacka\"\n\nN\u00e5gon erh\u00e5ller n\u00e5got genom att utf\u00f6ra verbhandlingen."},
    {"id": "verba_till_sig.process", "name": "verba till sig.process", "type": "cxn", "title": "[V till Pn ]\n\n\"j\u00e4sa till sig\"\n\nN\u00e5got uppn\u00e5r \u00f6ver tid en h\u00f6gre grad av mognad eller utveckling utan yttre stimulans."},
    {"id": "verba_till_sig.process_agens", "name": "verba till sig.process agens", "type": "cxn", "title": "[V till Pn ]\n\n\"tuffa till sig\"\n\nN\u00e5gon genomg\u00e5r en utveckling genom n\u00e5gon form av medveten (underf\u00f6rst\u00e5dd) aktion."},
    {"id": "verba_till_sig.r\u00f6relse", "name": "verba till sig.r\u00f6relse", "type": "cxn", "title": "[V till Pn NP]\n\n\"kalla till sig eleverna\"\n\nN\u00e5gon f\u00e5r n\u00e5got eller n\u00e5gon/n\u00e5gra att ansluta till densamma."},
    {"id": "verba_upp_sig.alstra", "name": "verba upp sig.alstra", "type": "cxn", "title": "[V upp Pn ]\n\n\"stressa upp sig\"\n\nGraden av en fysisk eller abstrakt egenskap som uttrycks av verbhandlingen h\u00f6js hos den eller det som uttrycks med reflexiven . Handlingen kan iscens\u00e4ttas av den som uttrycks med reflexiven eller n\u00e5gon annan."},
    {"id": "verba_upp_sig.attityd", "name": "verba upp sig.attityd", "type": "cxn", "title": "[V upp Pn ]\n\n\"mopsa upp sig\"\n\nUttrycker talarens bed\u00f6mning att n\u00e5gon s\u00e4tter upp en ifr\u00e5gas\u00e4ttande attityd mot n\u00e5gon eller n\u00e5got."},
    {"id": "verba_upp_sig.f\u00f6rsk\u00f6na", "name": "verba upp sig.f\u00f6rsk\u00f6na", "type": "cxn", "title": "[V upp Pn ]\n\n\"piffa upp sig\"\n\nN\u00e5gon f\u00f6rsk\u00f6nar eller f\u00f6rst\u00e4rker sitt utseende eller stil."},
    {"id": "verba_upp_sig.h\u00f6ja_rang", "name": "verba upp sig.h\u00f6ja rang", "type": "cxn", "title": "[V upp Pn ]\n\n\"seeda upp sig\"\n\nN\u00e5gon h\u00f6jer sin status, vanligen inom ett hierarkiskt system."},
    {"id": "verba_upp_sig.uppl\u00f6sa", "name": "verba upp sig.uppl\u00f6sa", "type": "cxn", "title": "[V upp Pn ]\n\n\"luckra upp sig\"\n\nN\u00e5got s\u00f6nderdelas och f\u00f6rlorar sin ursprungliga form."},
    {"id": "verba_ur_sig.prata", "name": "verba ur sig.prata", "type": "cxn", "title": "[V ur Pn ]\n\n\"Vilken kommentar han sl\u00e4ngde ur sig\"\n\nEn tredje part beskriver hur n\u00e5gon uttrycker sig i ett visst sammanhang, ofta med en n\u00e5got negativ inst\u00e4llning."},
    {"id": "verba_ur_sig.produktion", "name": "verba ur sig.produktion", "type": "cxn", "title": "[V ur Pn NP]\n\n\"De vr\u00e4ker ur sig 150 titlar om \u00e5ret\"\n\nN\u00e5gon beskriver hur n\u00e5gon annan producerar material, vanligtvis konstn\u00e4rliga alster."},
    {"id": "vi_m\u00e4nniskor", "name": "vi m\u00e4nniskor", "type": "cxn", "title": "[vi NP ]\n\n\"vi medborgare\"\n\nTalaren inkluderar sig sj\u00e4lv och andra eventuellt tilltalade personer i den grupp som NP:n betecknar."},
    {"id": "vilken_NP_som_helst", "name": "vilken NP som helst", "type": "cxn", "title": "[Pn NP som \"helst\"]\n\n\"vilket schampo som helst\"\n\n\u00c5syftar alla t\u00e4nkbara referenter till nominalfrasen."},
    {"id": "vokativ_med_possessiv", "name": "vokativ med possessiv", "type": "cxn", "title": "[Pn NP]\n\n\"Din idiot\"\n\nEn nominalfras inledd med possessivt pronomen anv\u00e4nds f\u00f6r att kalla n\u00e5gon n\u00e5got."},
    {"id": "v\u00e4rldens_alla_h\u00f6rn", "name": "v\u00e4rldens alla h\u00f6rn", "type": "cxn", "title": "[NP \"alla\" h\u00f6rn ]\n\n\"v\u00e4rldens alla h\u00f6rn\"\n\nAvser flera delar av eller en hel geografisk plats  ."},
    {"id": "v\u00e5ra_NP_och_NP", "name": "v\u00e5ra NP och NP", "type": "cxn", "title": "[Pn NP och NP]"},
    {"id": "\u00e4n_X_\u00e4n_Y.samordning", "name": "\u00e4n X \u00e4n Y.samordning", "type": "cxn", "title": "[\u00e4n XP \u00e4n XP ]\n\n\"\u00e4n h\u00e4r \u00e4n d\u00e4r\"\n\n\u00c4n fungerar som korrelativt adverb vid samordning."},
    {"id": "\u00e5_X:s_v\u00e4gnar", "name": "\u00e5 X:s v\u00e4gnar", "type": "cxn", "title": "[\u00e5 |p\u00e5 NP |Pn \"v\u00e4gnar\" ]\n\n\"\u00e5 yrkets v\u00e4gnar\"\n\nN\u00e5gon utf\u00f6r en aktion till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r och/eller p\u00e5 uppdrag av n\u00e5gon."},
    {"id": "\u00f6msom_X_\u00f6msom_Y", "name": "\u00f6msom X \u00f6msom Y", "type": "cxn", "title": "[\u00f6msom XP \u00f6msom XP ]\n\n\"\u00f6msom vin \u00f6msom vatten\"\n\n\u00d6msom fungerar som korrelativt adverb vid samordning. De samordnade leden uttrycker vanligen motsatt karakt\u00e4r."},
    {"id": "funktion.evaluering", "name": "funktion.evaluering", "type": "type", "title": "konstruktion som anger hur talaren v\u00e4rderar det sakf\u00f6rh\u00e5llande som en sats beskriver"},
    {"id": "funktion.informationsstruktur", "name": "funktion.informationsstruktur", "type": "type", "title": "konstruktion som anger ett s\u00e4rskilt s\u00e4tt att ordna ett yttrandes informationsb\u00e4rande enheter linj\u00e4rt"},
    {"id": "funktion.interaktion", "name": "funktion.interaktion", "type": "type", "title": "konstruktion som ofta f\u00f6rekommer i spr\u00e5klig interaktion, framf\u00f6r allt i dialog"},
    {"id": "grammatik.argumentstruktur", "name": "grammatik.argumentstruktur", "type": "type", "title": "Prel: Typen anv\u00e4nds om konstruktioner vars argumentstruktur \u00e4r central."},
    {"id": "grammatik.beledsagande_omst\u00e4ndighet", "name": "grammatik.beledsagande omst\u00e4ndighet", "type": "type", "title": "konstruktion som vanligen utg\u00f6rs av prepositionsfras med \"med\" som betecknar n\u00e5got konkret eller abstrakt som beledsagar aktionen"},
    {"id": "grammatik.bisats", "name": "grammatik.bisats", "type": "type", "title": "kontruktion som utg\u00f6r syntaktiskt underordnad sats, dvs. en sats med funktion som satsled i en \u00f6verordnad sats"},
    {"id": "grammatik.deponens", "name": "grammatik.deponens", "type": "type", "title": "konstruktion som utg\u00f6r s\u00e5dan s-form av verb som inte har passiv funktion"},
    {"id": "grammatik.formellt_subjekt", "name": "grammatik.formellt subjekt", "type": "type", "title": "konstruktion som utg\u00f6r struktur med formellt och egentligt subjekt, till exempel presenteringsuttryck eller utbrytning"},
    {"id": "grammatik.genitiv", "name": "grammatik.genitiv", "type": "type", "title": "konstruktion som inneh\u00e5ller kasusformen genitiv, vanligen markerad med -s, mest hos substantiv, egennamn och vissa pronomen (typen inkluderar i f\u00f6rekommande fall \u00e4ven possessivt pronomen)"},
    {"id": "grammatik.huvudsats", "name": "grammatik.huvudsats", "type": "type", "title": "konstruktion som utg\u00f6r sats som inte fungerar som led i n\u00e5gon annan sats"},
    {"id": "grammatik.interrogativ", "name": "grammatik.interrogativ", "type": "type", "title": "konstruktion som har en viss fr\u00e5gestruktur (kvesitiv eller rogativ) och som kan ange fr\u00e5ga; kan inledas av en interrogativ satsbas eller sakna satsbas"},
    {"id": "grammatik.liknelse", "name": "grammatik.liknelse", "type": "type", "title": "konstruktion som belyser ett sakled genom att sammanst\u00e4lla det med ett bildled med inskott av j\u00e4mf\u00f6relseord (typiskt \"som\")"},
    {"id": "grammatik.negerande", "name": "grammatik.negerande", "type": "type", "title": "konstruktion som inneh\u00e5ller negerande uttryck (till exempel \"inte\", \"aldrig\", \"ingen\", \"varken\", men \u00e4ven prepositioner som \"utan\")"},
    {"id": "grammatik.ordbildning", "name": "grammatik.ordbildning", "type": "type", "title": "konstruktion som utg\u00f6r sammanfattningen av avledning, sammans\u00e4ttning m.fl. s\u00e4tt att bilda nya ord p\u00e5 grundval av redan f\u00f6refintliga ord"},
    {"id": "grammatik.particip", "name": "grammatik.particip", "type": "type", "title": "konstruktion som inneh\u00e5ller participform"},
    {"id": "grammatik.partikel", "name": "grammatik.partikel", "type": "type", "title": "konstruktion som inneh\u00e5ller eller utg\u00f6r partikelf\u00f6rbindelse (verb + partikeladverbial)"},
    {"id": "grammatik.passiv", "name": "grammatik.passiv", "type": "type", "title": "konstruktion som utg\u00f6r verbfras eller sats som har verb i s-form eller bli/vara + perfektparticip och d\u00e4r predikationsbasen (vanligen uttryckt med subjektet) typiskt motsvaras av referenten f\u00f6r ett objekt i en korresponderande aktiv (= icke-passiv) sats"},
    {"id": "grammatik.pseudosamordning", "name": "grammatik.pseudosamordning", "type": "type", "title": "samordning best\u00e5ende av tv\u00e5 verbfraser av vilka det f\u00f6rra ledet vanligen \u00e4r obetonat och semantiskt har hj\u00e4lpverbskarakt\u00e4r"},
    {"id": "grammatik.reflexiv", "name": "grammatik.reflexiv", "type": "type", "title": "konstruktion som inneh\u00e5ller reflexivt pronomen eller 1:a eller 2:a pers. pronomen med syftning p\u00e5 ett korrelat enligt reglerna f\u00f6r reflexiva pronomen. Observera att possessivt pronomen ing\u00e5r i denna typ."},
    {"id": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "name": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "type": "type", "title": "konstruktion som utg\u00f6r eller inneh\u00e5ller en sammans\u00e4ttning, dvs. ett flermorfemigt lexikonord best\u00e5ende av ett lexikonord (f\u00f6rledet) som fogats till ett annat lexikonord (efterledet)"},
    {"id": "grammatik.samordning", "name": "grammatik.samordning", "type": "type", "title": "konstruktion som utg\u00f6r samordning, dvs. best\u00e5r av tv\u00e5 eller flera led med samma syntaktiska funktionsm\u00f6jlighet som f\u00f6rbinds \u2013 ofta via en konjunktion \u2013 till en konstruktion med samma funktionsm\u00f6jlighet som f\u00f6r vart och ett av de ing\u00e5ende leden"},
    {"id": "grammatik.satsekvivalent", "name": "grammatik.satsekvivalent", "type": "type", "title": "konstruktion som \u00e4r icke-finit men semantiskt och syntaktiskt erinrar om en huvudsats eller bisats"},
    {"id": "grammatik.upprepning", "name": "grammatik.upprepning", "type": "type", "title": "konstruktion som inneh\u00e5ller upprepning av led"},
    {"id": "grammatik.utel\u00e4mning", "name": "grammatik.utel\u00e4mning", "type": "type", "title": "konstruktion som inneh\u00e5ller led som under vissa betingelser saknar uttryck men som \u00e4nd\u00e5 indirekt p\u00e5verkar strukturen semantiskt och syntaktiskt; det utel\u00e4mnade ledets betydelse m\u00e5ste identifieras av lyssnaren f\u00f6r att konstruktionen ska kunna f\u00e5 en komplett tolkning"},
    {"id": "kategori", "name": "kategori", "type": "type", "title": "ord med viss ordklassbeteckning eller fras med viss frasbeteckning"},
    {"id": "roll", "name": "roll", "type": "type", "title": "semantisk roll"},
    {"id": "semantik.aspekt", "name": "semantik.aspekt", "type": "type", "title": "konstruktion som anger hur en aktion utvecklas \u00f6ver tid"},
    {"id": "semantik.hypotetisk", "name": "semantik.hypotetisk", "type": "type", "title": "konstruktion som uttrycker epistemiskt st\u00e4llningstagande f\u00f6rutom positiv epistemisk h\u00e5llning \u2013 i synnerhet neutrala och negativa epistemiska st\u00e4llningstaganden (uttrycks bland annat med konjunktiv och tempusf\u00f6rskjutning)"},
    {"id": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "name": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "type": "type", "title": "konstruktion som (mer eller mindre tydligt) anger en j\u00e4mf\u00f6relse mellan tv\u00e5 (eller en och samma) referenter (eller sakf\u00f6rh\u00e5llanden, utsagor, aktioner etc.), eller mellan en referent (eller sakf\u00f6rh\u00e5llande, utsaga, aktion etc.) och en viss j\u00e4mf\u00f6relsem\u00e4ngd, med avseende p\u00e5 en egenskap"},
    {"id": "semantik.koncessiv", "name": "semantik.koncessiv", "type": "type", "title": "konstruktion som i en sats anger ett samband mellan tv\u00e5 h\u00e4ndelser p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt att det finns ett f\u00f6rv\u00e4ntat kausalt samband mellan de tv\u00e5 h\u00e4ndelserna, men motsatsen till den andra h\u00e4ndelsen intr\u00e4ffar ov\u00e4ntat (jfr SAG: \"otillr\u00e4ckligt hinder\" eller \"vilseledande premiss\")"},
    {"id": "semantik.kontrast", "name": "semantik.kontrast", "type": "type", "title": "konstruktion som anger distinktiv betydelse eller funktion i f\u00f6rh\u00e5llande till n\u00e5got annat"},
    {"id": "semantik.m\u00e5tt", "name": "semantik.m\u00e5tt", "type": "type", "title": "konstruktion som anger (mer eller mindre exakt) m\u00e5tt eller grad"},
    {"id": "semantik.orsak", "name": "semantik.orsak", "type": "type", "title": "konstruktion som anger semantisk relation mellan tv\u00e5 h\u00e4ndelser (eller f\u00f6rh\u00e5llanden eller omst\u00e4ndigheter), d\u00e4r den ena orsakar den andra"},
    {"id": "semantik.reciprok", "name": "semantik.reciprok", "type": "type", "title": "konstruktion som anger en h\u00e4ndelse i vilken en deltagare agerar p\u00e5 en annan deltagare, och den andra deltagaren agerar p\u00e5 den f\u00f6rsta p\u00e5 samma s\u00e4tt"},
    {"id": "semantik.relation", "name": "semantik.relation", "type": "type", "title": "konstruktion som anger en relation mellan olika f\u00f6reteelser"},
    {"id": "semantik.resultativ", "name": "semantik.resultativ", "type": "type", "title": "konstruktion som anger att en h\u00e4ndelse n\u00e5r ett resultattillst\u00e5nd"},
    {"id": "semantik.rum", "name": "semantik.rum", "type": "type", "title": "konstruktion som anger rumslig placering"},
    {"id": "semantik.r\u00f6relse", "name": "semantik.r\u00f6relse", "type": "type", "title": "konstruktion som anger r\u00f6relse"},
    {"id": "semantik.tid", "name": "semantik.tid", "type": "type", "title": "konstruktion som anger tid, till exempel tidpunkten f\u00f6r en aktion"},
    {"id": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "name": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "type": "type", "title": "konstruktion som uttrycker metaforisk eller metonymisk betydelse"},
    {"id": "\u00f6vrigt.genreberoende", "name": "\u00f6vrigt.genreberoende", "type": "type", "title": "konstruktion som ofta f\u00f6rekommer i viss genre, till exempel skyltar, annonser, rubriker och f\u00f6rfattningar"},
    {"id": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "name": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "type": "type", "title": "konstruktion som bed\u00f6ms vara s\u00e4rskilt intressant f\u00f6r inl\u00e4rare av svenska"},
    {"id": "superlativ", "name": "superlativ", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "AP", "name": "AP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Extreme_value", "name": "Extreme value", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "NP", "name": "NP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Sufficiency", "name": "Sufficiency", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "adjektiv_som_nominal", "name": "adjektiv som nominal", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Aggregate", "name": "Aggregate", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "AdvP|NP", "name": "AdvP|NP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Locative_relation", "name": "Locative relation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "PP", "name": "PP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Time_vector", "name": "Time vector", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "AdvP", "name": "AdvP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Degree", "name": "Degree", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Labeling", "name": "Labeling", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Proper_reference", "name": "Proper reference", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Performers", "name": "Performers", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[N+V]V", "name": "[N+V]V", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "V", "name": "V", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Agree_or_refuse_to_act", "name": "Agree or refuse to act", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "S", "name": "S", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "nominal_som_adj", "name": "nominal som adj", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "tv\u00e5_argument_obj.prel", "name": "tv\u00e5 argument obj.prel", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Motion", "name": "Motion", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Self_motion", "name": "Self motion", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Trendiness", "name": "Trendiness", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Operate_vehicle", "name": "Operate vehicle", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Distinctiveness", "name": "Distinctiveness", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Attributes", "name": "Attributes", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[V NP]", "name": "[V NP]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Relative_time", "name": "Relative time", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Temporal_collocation", "name": "Temporal collocation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Ordinal_numbers", "name": "Ordinal numbers", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Similarity", "name": "Similarity", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[V (adv) (advl)]", "name": "[V (adv) (advl)]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "VP", "name": "VP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Categorization", "name": "Categorization", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "State", "name": "State", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Causation", "name": "Causation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Removing", "name": "Removing", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "verba_av_sig", "name": "verba av sig", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Dispersal", "name": "Dispersal", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Motion_directional", "name": "Motion directional", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[N/Adj+V]V", "name": "[N/Adj+V]V", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Emptying", "name": "Emptying", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[N|Adj+N]", "name": "[N|Adj+N]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Hair_configuration", "name": "Hair configuration", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "com_simple", "name": "com simple", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "XP", "name": "XP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Concessive", "name": "Concessive", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Sequence", "name": "Sequence", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Importance", "name": "Importance", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Negative_conditional", "name": "Negative conditional", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Direction", "name": "Direction", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Negation", "name": "Negation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Abundance", "name": "Abundance", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "grammatik.beledsagande omst\u00e4ndighet", "name": "grammatik.beledsagande omst\u00e4ndighet", "type": "type_unknown", "title": ""},
    {"id": "Adv", "name": "Adv", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Frequency", "name": "Frequency", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Quantified_mass", "name": "Quantified mass", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Al", "name": "Al", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Origin", "name": "Origin", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Identicality", "name": "Identicality", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Desirable_event", "name": "Desirable event", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Needing", "name": "Needing", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Transfer", "name": "Transfer", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Intj", "name": "Intj", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Chatting", "name": "Chatting", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Capability", "name": "Capability", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Preference", "name": "Preference", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Activity_start", "name": "Activity start", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Containers", "name": "Containers", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Kinship", "name": "Kinship", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Reciprociality", "name": "Reciprociality", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "adjektiv_som_nom.anaforisk", "name": "adjektiv som nom.anaforisk", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Extreme_point", "name": "Extreme point", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "adjektiv_som_nom.abstrakt", "name": "adjektiv som nom.abstrakt", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Conditional_occurence", "name": "Conditional occurence", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Request", "name": "Request", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Relative_quantity", "name": "Relative quantity", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[V (adv) (NP) (advl)]", "name": "[V (adv) (NP) (advl)]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Possession", "name": "Possession", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Measure_mass", "name": "Measure mass", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Measures", "name": "Measures", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Beyond_compare", "name": "Beyond compare", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Measure_duration", "name": "Measure duration", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Money", "name": "Money", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Quantity", "name": "Quantity", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "ett_argument.prel", "name": "ett argument.prel", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "NP/S", "name": "NP/S", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "exklamativ.adv/pn", "name": "exklamativ.adv/pn", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Adj", "name": "Adj", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Affokala_satsadverbial.fokus", "name": "Affokala satsadverbial.fokus", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Perception_experience", "name": "Perception experience", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[VP NP AP]", "name": "[VP NP AP]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Cause_change", "name": "Cause change", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Eventive_affecting", "name": "Eventive affecting", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Activity_done_state", "name": "Activity done state", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "AP|AdvP", "name": "AP|AdvP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Conferring_benefit", "name": "Conferring benefit", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Place_weight_on", "name": "Place weight on", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "SubjnP", "name": "SubjnP", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Change_position_on_a_scale", "name": "Change position on a scale", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Communicate_categorization", "name": "Communicate categorization", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Abandonment", "name": "Abandonment", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Responsibility", "name": "Responsibility", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Participation", "name": "Participation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Activity_ongoing", "name": "Activity ongoing", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Touring", "name": "Touring", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Imitating", "name": "Imitating", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Suitability", "name": "Suitability", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Cognitive_connection", "name": "Cognitive connection", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Duration_description", "name": "Duration description", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Activity_in_progress", "name": "Activity in progress", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Avoiding", "name": "Avoiding", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Take_place_of", "name": "Take place of", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Mental_property", "name": "Mental property", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Typicality", "name": "Typicality", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Attention_getting", "name": "Attention getting", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Evaluative_comparison", "name": "Evaluative comparison", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Calendric_unit", "name": "Calendric unit", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Location_in_time", "name": "Location in time", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Expertise_negative", "name": "Expertise negative", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Coincidence", "name": "Coincidence", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "State_continue", "name": "State continue", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Konj", "name": "Konj", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Measurable_attributes", "name": "Measurable attributes", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Purpose", "name": "Purpose", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Grant_permission", "name": "Grant permission", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Delimitation_of_diversity", "name": "Delimitation of diversity", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Interior_profile_relation", "name": "Interior profile relation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Dimension", "name": "Dimension", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Judgment", "name": "Judgment", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Accomplishment", "name": "Accomplishment", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Expertise_positive", "name": "Expertise positive", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Statement", "name": "Statement", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[N+N]", "name": "[N+N]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "N", "name": "N", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Cause_motion", "name": "Cause motion", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Exemplar", "name": "Exemplar", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Attempt_means", "name": "Attempt means", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Pt", "name": "Pt", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "P", "name": "P", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Being_located", "name": "Being located", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Speed_description", "name": "Speed description", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Price_per_unit", "name": "Price per unit", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Relational_quantity", "name": "Relational quantity", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Rate_quantification", "name": "Rate quantification", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Proportion", "name": "Proportion", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "\u00f6vrigt.interaktion", "name": "\u00f6vrigt.interaktion", "type": "type_unknown", "title": ""},
    {"id": "Reciprocality", "name": "Reciprocality", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Pn", "name": "Pn", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "[V NP AP]", "name": "[V NP AP]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Separating", "name": "Separating", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Reference_text", "name": "Reference text", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Directional_locative_relation", "name": "Directional locative relation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "N|Adj|V", "name": "N|Adj|V", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Cause_to_make_progress", "name": "Cause to make progress", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Topic", "name": "Topic", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "People_by_vocation", "name": "People by vocation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Subjn", "name": "Subjn", "type": "category_unknown", "title": ""},
    {"id": "Proportional_quantity", "name": "Proportional quantity", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Likelihood", "name": "Likelihood", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Intentionally_create", "name": "Intentionally create", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Contrary_circumstances", "name": "Contrary circumstances", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Conditional_ocurrence", "name": "Conditional ocurrence", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Response", "name": "Response", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Information", "name": "Information", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[ta..3 NP (adv) (PP)]", "name": "[ta..3 NP (adv) (PP)]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Ingest_substance", "name": "Ingest substance", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Intentionally_act", "name": "Intentionally act", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Judgment_direct_address", "name": "Judgment direct address", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Emphasizing", "name": "Emphasizing", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Part_whole", "name": "Part whole", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "tre_argument.prel", "name": "tre argument.prel", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "tv\u00e5_argument.prel", "name": "tv\u00e5 argument.prel", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Sole_instance", "name": "Sole instance", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Expected_location_of_person", "name": "Expected location of person", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Questioning", "name": "Questioning", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Social_behavior_evaluation", "name": "Social behavior evaluation", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Willingness", "name": "Willingness", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "State_of_entity", "name": "State of entity", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Becoming_a_member", "name": "Becoming a member", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Filling", "name": "Filling", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Ride_vehicle", "name": "Ride vehicle", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Change_position_on_a_scale_decrease", "name": "Change position on a scale decrease", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Getting", "name": "Getting", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Progress", "name": "Progress", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "[V (adv) NP (advl)]", "name": "[V (adv) NP (advl)]", "type": "cxn_unknown", "title": ""},
    {"id": "Change_of_state_scenario", "name": "Change of state scenario", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Compliance", "name": "Compliance", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Adorning", "name": "Adorning", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Change_of_phase", "name": "Change of phase", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Creating", "name": "Creating", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Inclusion", "name": "Inclusion", "type": "frame", "title": ""},
    {"id": "Part_orientational", "name": "Part orientational", "type": "frame", "title": ""},
];
var ccEdges = [
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "superlativ", "to": "Adj-are_\u00e4n_adj-ast"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "Adj-are_\u00e4n_adj-ast"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "Adj-are_\u00e4n_adj-ast"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Extreme_value", "to": "Adj-are_\u00e4n_adj-ast"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "Adj-attribut_efter"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "samordning", "to": "Adj_men_dock"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ellips.samordning", "to": "Adj_men_dock"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "Adj_men_dock"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.kontrast", "to": "Adj_men_dock"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "Adj_men_dock"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "Adj_men_dock"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "Adj_nog_InfP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "Adj_nog_InfP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "Adj_nog_InfP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sufficiency", "to": "Adj_nog_InfP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "adjektiv_som_nominal", "to": "Adj_som_nominal.abstrakt"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "Adj_som_nominal.abstrakt"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "Adj_som_nominal.abstrakt"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "adjektiv_som_nominal", "to": "Adj_som_nominal.anaforisk"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "Adj_som_nominal.anaforisk"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "Adj_som_nominal.anaforisk"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "adjektiv_som_nominal", "to": "Adj_som_nominal.folk_pl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "Adj_som_nominal.folk_pl"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "Adj_som_nominal.folk_pl"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Aggregate", "to": "Adj_som_nominal.folk_pl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.rum", "to": "Adv/NP_in_PP.rum"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP|NP", "to": "Adv/NP_in_PP.rum"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Locative_relation", "to": "Adv/NP_in_PP.rum"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "Adv/NP_in_PP.tid"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "Adv/NP_in_PP.tid"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Time_vector", "to": "Adv/NP_in_PP.tid"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "Adv_nog"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "Adv_nog"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "Adv_nog"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "Egennamn_den_Adj"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Labeling", "to": "Egennamn_den_Adj"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "Egennamn_med_artikel"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Proper_reference", "to": "Egennamn_med_artikel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "Egennamn_p\u00e5_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Performers", "to": "Egennamn_p\u00e5_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "Fyra_argument_prel"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[N+V]V", "to": "N-v\u00e4gra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "N-v\u00e4gra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "N-v\u00e4gra"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "N-v\u00e4gra"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Agree_or_refuse_to_act", "to": "N-v\u00e4gra"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "NP:n_\u00e4r_den"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "nominal_som_adj", "to": "NP_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.satsekvivalent", "to": "NP_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "NP_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.particip", "to": "NP_PcP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.satsekvivalent", "to": "NP_PcP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "NP_PcP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP", "to": "NP_definit.demonstrativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "NP_definit.demonstrativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_definit.demonstrativ"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP", "to": "NP_definit.enkel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "NP_definit.enkel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_definit.enkel"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP", "to": "NP_definit.modifierad"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "NP_definit.modifierad"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_definit.modifierad"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP", "to": "NP_definit.namn"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "NP_definit.namn"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_definit.namn"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP", "to": "NP_definit.possessiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "NP_definit.possessiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_definit.possessiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "Objekt_inneh\u00e5llsobjekt", "to": "NP_distans"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument_obj.prel", "to": "NP_distans"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "NP_distans"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "NP_distans"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "NP_distans"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Self_motion", "to": "NP_distans"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_ensam"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Proper_reference", "to": "NP_ensam"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_ensam.predikativt_attribut"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Proper_reference", "to": "NP_ensam.predikativt_attribut"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_i_tiden"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Trendiness", "to": "NP_i_tiden"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP", "to": "NP_indefinit"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "NP_indefinit"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_indefinit"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj.r\u00f6relse", "to": "NP_instrument"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "NP_instrument"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "NP_instrument"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "NP_instrument"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Operate_vehicle", "to": "NP_instrument"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "NP_med_sina_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_med_sina_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Distinctiveness", "to": "NP_med_sina_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP", "to": "NP_naken"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "NP_naken"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_naken"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP_naken", "to": "NP_naken.genre_regelverk"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.genreberoende", "to": "NP_naken.genre_regelverk"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_naken.genre_regelverk"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "NP_som_AP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Attributes", "to": "NP_som_AP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[V NP]", "to": "NP_v\u00e4g"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj.r\u00f6relse", "to": "NP_v\u00e4g"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP_v\u00e4gverb", "to": "NP_v\u00e4g"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "NP_v\u00e4g"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "NP_v\u00e4g"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "NP_v\u00e4g"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[V NP]", "to": "NP_v\u00e4gverb"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "to": "NP_v\u00e4gverb"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "NP_v\u00e4gverb"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "NP_v\u00e4gverb"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "NP_v\u00e4gverb"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument_obj.prel", "to": "Objekt_inneh\u00e5llsobjekt"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "P_NP.plats"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.rum", "to": "P_NP.plats"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "P_NP.plats"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Locative_relation", "to": "P_NP.plats"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "P_NP.tid"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "P_NP.tid"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "P_NP.tid"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Relative_time", "to": "P_NP.tid"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "P_NP.tid"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "Pn_blir_n\u00e4stan_Adj"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "Pn_blir_n\u00e4stan_Adj"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "RO_raka.genre_sport"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "RO_raka.genre_sport"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Ordinal_numbers", "to": "RO_raka.genre_sport"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "reflexiv", "to": "SI_refl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "SI_refl"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "SI_refl"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "S_som_om_S.sub"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "S_som_om_S.sub"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[V (adv) (advl)]", "to": "V.intransitiv_iv\u00e4g"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.agentiv_prel", "to": "V.intransitiv_iv\u00e4g"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "V.intransitiv_iv\u00e4g"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "V.intransitiv_iv\u00e4g"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "V.intransitiv_iv\u00e4g"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.passiv", "to": "V.passiv_som_AP/NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "V.passiv_som_AP/NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Categorization", "to": "V.passiv_som_AP/NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "VP_\u00e4r_som_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "VP_\u00e4r_som_VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "VP_\u00e4r_som_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "V_PcP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "State", "to": "V_PcP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "V_av_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "V_av_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Causation", "to": "V_av_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "V_av_sig"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "V_av_sig"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.resultativ", "to": "V_av_sig"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "V_av_sig"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Removing", "to": "V_av_sig"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "verba_av_sig", "to": "V_av_sig.frig\u00f6ra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "V_av_sig.frig\u00f6ra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "V_av_sig.frig\u00f6ra"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "V_av_sig.frig\u00f6ra"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Dispersal", "to": "V_av_sig.frig\u00f6ra"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "verba_av_sig", "to": "V_av_sig.sprida"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "V_av_sig.sprida"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "V_av_sig.sprida"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "V_av_sig.sprida"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Dispersal", "to": "V_av_sig.sprida"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "verba_av_sig", "to": "V_av_sig.transitiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "V_av_sig.transitiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "V_av_sig.transitiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "V_av_sig.transitiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Removing", "to": "V_av_sig.transitiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "V_och_V"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "V_och_V"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "V_och_V"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "V_refl.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "V_refl.r\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "V_refl.r\u00f6relse"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion_directional", "to": "V_refl.r\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "V_som_PcP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "V_vad_som_helst"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[N/Adj+V]V", "to": "X-st\u00e4da"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.agentiv_prel", "to": "X-st\u00e4da"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "X-st\u00e4da"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "X-st\u00e4da"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "X-st\u00e4da"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Emptying", "to": "X-st\u00e4da"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[N|Adj+N]", "to": "X-tott"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "comp_simple", "to": "X-tott"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "X-tott"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "X-tott"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "X-tott"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Hair_configuration", "to": "X-tott"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "com_simple", "to": "XP_N_comp"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "XP_N_comp"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "XP_N_comp"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "XP_N_comp"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "XP_eller_inte"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "XP_eller_inte"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "X_efter_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "X_f\u00f6r_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "X_f\u00f6r_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "X_f\u00f6r_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sequence", "to": "X_f\u00f6r_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "X_g\u00e5r_f\u00f6re_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "X_g\u00e5r_f\u00f6re_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Importance", "to": "X_g\u00e5r_f\u00f6re_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "X_i_sig"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "X_i_sig"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Proper_reference", "to": "X_i_sig"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "X_l\u00e4s_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "X_l\u00e4s_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Categorization", "to": "X_l\u00e4s_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "X_som_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "X_som_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "X_som_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "X_s\u00e5_l\u00e4nge_inte_Y.polaritet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "X_s\u00e5_l\u00e4nge_inte_Y.polaritet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Negative_conditional", "to": "X_s\u00e5_l\u00e4nge_inte_Y.polaritet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "X_upp_och_X_ner"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "X_upp_och_X_ner"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Direction", "to": "X_upp_och_X_ner"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "X_\u00e4r_Y:s_Z"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "X_\u00e4r_Y:s_Z"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "X_\u00e4r_Y:s_Z"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "X_\u00e4r_Y:s_Z"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "X_\u00e4r_inte_att_V"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "X_\u00e4r_inte_att_V"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "X_\u00e4r_inte_att_V"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Negation", "to": "X_\u00e4r_inte_att_V"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "Xvis_med_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "Xvis_med_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "Xvis_med_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Abundance", "to": "Xvis_med_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.beledsagande omst\u00e4ndighet", "to": "absolut_med-fras"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "absolut_med-fras"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "additiv_samordning.s\u00e5v\u00e4l"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "additiv_samordning.s\u00e5v\u00e4l"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "additiv_samordning.s\u00e5v\u00e4l"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "adverb (Adv)"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Adv", "to": "adverb (Adv)"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "affokala_satsadverbial.fokus"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "aldrig_har_jag_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "aldrig_har_jag_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Frequency", "to": "aldrig_har_jag_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "alla_V_de/vi"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "alla_V_de/vi"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Quantified_mass", "to": "alla_V_de/vi"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "allt_vad_XP_heter"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "antingen_X_eller_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "antingen_X_eller_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "antingen_X_eller_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "apposition"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Attributes", "to": "apposition"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "artikel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Al", "to": "artikel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "av/som_bara_den"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "av/som_bara_den"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "av_AP_ursprung"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "av_AP_ursprung"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Origin", "to": "av_AP_ursprung"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "av_samma_X_och_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "av_samma_X_och_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Identicality", "to": "av_samma_X_och_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.huvudsats", "to": "bara.desiderativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "bara.desiderativ"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Desirable_event", "to": "bara.desiderativ"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.N_AGF", "to": "beh\u00f6va_n\u00e5got_till_n\u00e5got"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "beh\u00f6va_n\u00e5got_till_n\u00e5got"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "beh\u00f6va_n\u00e5got_till_n\u00e5got"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Needing", "to": "beh\u00f6va_n\u00e5got_till_n\u00e5got"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.NGF", "to": "bitransitiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "bitransitiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Transfer", "to": "bitransitiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "bla_bla_bla"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Intj", "to": "bla_bla_bla"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Chatting", "to": "bla_bla_bla"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.bisats", "to": "b\u00e4st_Pn_V"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "b\u00e4st_Pn_V"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Capability", "to": "b\u00e4st_Pn_V"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "b\u00e4ttre_att_X_\u00e4n_att_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "b\u00e4ttre_att_X_\u00e4n_att_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Preference", "to": "b\u00e4ttre_att_X_\u00e4n_att_Y"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "samordning", "to": "b\u00e5de_XP1_och_XP2"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "b\u00e5de_XP1_och_XP2"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "b\u00e5de_XP1_och_XP2"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "b\u00e5de_XP1_och_XP2"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.AGF_prel", "to": "b\u00f6rja_p\u00e5_verksamhet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "b\u00f6rja_p\u00e5_verksamhet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "b\u00f6rja_p\u00e5_verksamhet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_start", "to": "b\u00f6rja_p\u00e5_verksamhet"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "comp_simple", "to": "comp_complex"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "comp_complex"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "comp_complex"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "comp_complex"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "comp_simple"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "comp_simple"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "comp_simple"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "comp_simple", "to": "container_comp"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "container_comp"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "container_comp"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "container_comp"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Containers", "to": "container_comp"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "comp_simple", "to": "curling-N"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "curling-N"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "curling-N"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "curling-N"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Kinship", "to": "curling-N"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "dels_X_dels_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "dels_X_dels_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "dels_X_dels_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "den_NP_pron_kallar_XP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "den_NP_pron_kallar_XP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Labeling", "to": "den_NP_pron_kallar_XP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.passiv", "to": "deontiska_hj\u00e4lpverb.passiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "deontiska_hj\u00e4lpverb.passiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.agentiv_prel", "to": "deponens.absolut"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.deponens", "to": "deponens.absolut"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "deponens.absolut"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument_prel", "to": "deponens.intransitiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.deponens", "to": "deponens.intransitiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "deponens.intransitiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.icke-ag_prel", "to": "deponens.medial"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.deponens", "to": "deponens.medial"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "deponens.medial"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.agentiv_prel", "to": "deponens.reciprok"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.deponens", "to": "deponens.reciprok"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.reciprok", "to": "deponens.reciprok"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "deponens.reciprok"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Reciprociality", "to": "deponens.reciprok"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "superlativ", "to": "det_Adj:aste_som_VP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "adjektiv_som_nom.anaforisk", "to": "det_Adj:aste_som_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "det_Adj:aste_som_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "det_Adj:aste_som_VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Extreme_point", "to": "det_Adj:aste_som_VP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "adjektiv_som_nom.abstrakt", "to": "det_Adj_i_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "det_Adj_i_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "adjektiv_som_nom.abstrakt", "to": "det_Adj_i_S/InfP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "det_Adj_i_S/InfP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.informationsstruktur", "to": "det_V_Pc"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "det_V_Pc"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "det_h\u00e4r_med_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "det_h\u00e4r_med_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.expl", "to": "det_kryllar_av_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.formellt_subjekt", "to": "det_kryllar_av_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "det_ligger_NP_PP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "det_var_ett_v\u00e4ldigt_Pc.presens"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "det_var_ett_v\u00e4ldigt_Pc.presens"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.passiv", "to": "det_verbas.passiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "det_verbas.passiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "det_\u00e4r_AP_med_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "det_\u00e4r_AP_med_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "det_\u00e4r_som_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "det_\u00e4r_som_VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "det_\u00e4r_som_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "det_\u00e4r_s\u00e5_X_att_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "det_\u00e4r_s\u00e5_X_att_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sufficiency", "to": "det_\u00e4r_s\u00e5_X_att_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.huvudsats", "to": "direktiv_huvudsats.konsekvens"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "direktiv_huvudsats.konsekvens"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "direktiv_huvudsats.konsekvens"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conditional_occurence", "to": "direktiv_huvudsats.konsekvens"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "pseudosamordning", "to": "direktiv_sats.pseudosamordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.huvudsats", "to": "direktiv_sats.pseudosamordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.pseudosamordning", "to": "direktiv_sats.pseudosamordning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "direktiv_sats.pseudosamordning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Request", "to": "direktiv_sats.pseudosamordning"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "samordning", "to": "disjunktiv_samordning.korr"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "disjunktiv_samordning.korr"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "disjunktiv_samordning.korr"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "disjunktiv_samordning.korr"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "distributiv_frekvens.var"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "distributiv_frekvens.var"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Frequency", "to": "distributiv_frekvens.var"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Relative_quantity", "to": "distributiv_frekvens.var"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.AGF_prel", "to": "djurverba_iv\u00e4g"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "egenf\u00f6rflyttning", "to": "djurverba_iv\u00e4g"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "djurverba_iv\u00e4g"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "djurverba_iv\u00e4g"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Self_motion", "to": "djurverba_iv\u00e4g"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "to": "dra_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "dra_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "du_\u00e4r_vad_du_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "du_\u00e4r_vad_du_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "dubbel_diminutiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "dubbel_diminutiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "dubbel_diminutiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "pseudosamordning", "to": "dubbelimperativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.huvudsats", "to": "dubbelimperativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "dubbelimperativ"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Request", "to": "dubbelimperativ"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[V (adv) (NP) (advl)]", "to": "egenf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.AGF_prel", "to": "egenf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "egenf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Self_motion", "to": "egenf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "samordning", "to": "ellips.fragment"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "ellips.fragment"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "ellips.fragment"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "ellips.fragment"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "samordning", "to": "ellips.komplement"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "ellips.komplement"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "ellips.komplement"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "ellips.komplement"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "samordning", "to": "ellips.samordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "ellips.samordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "ellips.samordning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "ellips.samordning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "en_NP_kort"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Possession", "to": "en_NP_kort"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "en_NP_p\u00e5_enhet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "en_NP_p\u00e5_enhet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measure_mass", "to": "en_NP_p\u00e5_enhet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measures", "to": "en_NP_p\u00e5_enhet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "en_adjektivare_NP_neg-S/VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "en_adjektivare_NP_neg-S/VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "en_adjektivare_NP_neg-S/VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Beyond_compare", "to": "en_adjektivare_NP_neg-S/VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "en_tids_aktivitet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "en_tids_aktivitet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "en_tids_aktivitet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "en_tids_aktivitet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measure_duration", "to": "en_tids_aktivitet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "enhet_i_\u00e4ndam\u00e5l"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "enhet_i_\u00e4ndam\u00e5l"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "enhet_i_\u00e4ndam\u00e5l"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Money", "to": "enhet_i_\u00e4ndam\u00e5l"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Quantity", "to": "enhet_i_\u00e4ndam\u00e5l"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.prel", "to": "ett_argument.agentiv_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "ett_argument.agentiv_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ett_argument.agentiv_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "ett_argument.expl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.formellt_subjekt", "to": "ett_argument.expl"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ett_argument.expl"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.prel", "to": "ett_argument.icke-ag_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "ett_argument.icke-ag_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ett_argument.icke-ag_prel"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "opersonlig_passiv", "to": "ett_argument.passiv_agentiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "ett_argument.passiv_agentiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.passiv", "to": "ett_argument.passiv_agentiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.formellt_subjekt", "to": "ett_argument.passiv_agentiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "ett_argument_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ett_argument_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "exklamativ.Adv/Pn"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP/S", "to": "exklamativ.Adv/Pn"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "exklamativ.adv/pn", "to": "exklamativ.s\u00e5dan"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "exklamativ.s\u00e5dan"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "exklamativ.s\u00e5dan"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "exklamativ.adv/pn", "to": "exklamativ.vad"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "exklamativ.vad"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "exklamativ.vad"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "exklamativ.adv/pn", "to": "exklamativ.vilken"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "exklamativ.vilken"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "exklamativ.vilken"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "exocentrisk_Adj.sammans\u00e4ttning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "exocentrisk_Adj.sammans\u00e4ttning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Adj", "to": "exocentrisk_Adj.sammans\u00e4ttning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Attributes", "to": "exocentrisk_Adj.sammans\u00e4ttning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "flerledad_fras_predikativ.sj\u00e4lv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Proper_reference", "to": "flerledad_fras_predikativ.sj\u00e4lv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "flerledad_fras_predikativ.v\u00e4l"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.rum", "to": "flerledad_fras_predikativ.v\u00e4l"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "flerledad_fras_predikativ.v\u00e4l"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "flerledad_fras_predikativ.v\u00e4l"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "Affokala_satsadverbial.fokus", "to": "fokuserande_satsadverbial.bara"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "fokuserande_satsadverbial.bara"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "framf\u00f6r_\u00f6gon"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "framf\u00f6r_\u00f6gon"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Perception_experience", "to": "framf\u00f6r_\u00f6gon"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "fr\u00e5n_X_till_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "fr\u00e5n_X_till_X"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[VP NP AP]", "to": "f\u00e5_resultativ.agentiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.N_OP", "to": "f\u00e5_resultativ.agentiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.particip", "to": "f\u00e5_resultativ.agentiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.resultativ", "to": "f\u00e5_resultativ.agentiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "f\u00e5_resultativ.agentiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cause_change", "to": "f\u00e5_resultativ.agentiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[VP NP AP]", "to": "f\u00e5_resultativ.ofrivillig"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.N_OP", "to": "f\u00e5_resultativ.ofrivillig"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.particip", "to": "f\u00e5_resultativ.ofrivillig"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.resultativ", "to": "f\u00e5_resultativ.ofrivillig"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "f\u00e5_resultativ.ofrivillig"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Eventive_affecting", "to": "f\u00e5_resultativ.ofrivillig"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "f\u00e5_supinum"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "f\u00e5_supinum"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "f\u00e5_supinum"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_done_state", "to": "f\u00e5_supinum"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "f\u00f6r_AP_AdvP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "f\u00f6r_AP_AdvP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sufficiency", "to": "f\u00f6r_AP_AdvP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "f\u00f6r_AP_AdvP", "to": "f\u00f6r_AP_f\u00f6r"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "f\u00f6r_AP_f\u00f6r"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "f\u00f6r_AP_f\u00f6r"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sufficiency", "to": "f\u00f6r_AP_f\u00f6r"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "f\u00f6r_X:s_del"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "f\u00f6r_X:s_del"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conferring_benefit", "to": "f\u00f6r_X:s_del"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "f\u00f6r_X:s_r\u00e4kning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "f\u00f6r_X:s_r\u00e4kning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conferring_benefit", "to": "f\u00f6r_X:s_r\u00e4kning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "f\u00f6r_X:s_skull"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "f\u00f6r_X:s_skull"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conferring_benefit", "to": "f\u00f6r_X:s_skull"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "f\u00f6r_antal_tid_sedan"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "f\u00f6r_antal_tid_sedan"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Time_vector", "to": "f\u00f6r_antal_tid_sedan"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "f\u00f6r_att_inte_tala_om"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "f\u00f6r_att_inte_tala_om"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Place_weight_on", "to": "f\u00f6r_att_inte_tala_om"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "f\u00f6r_att_vara.j\u00e4mf\u00f6relsem\u00e4ngd"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "SubjnP", "to": "f\u00f6r_att_vara.j\u00e4mf\u00f6relsem\u00e4ngd"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "f\u00f6r_varje_X_som_V"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "f\u00f6r_varje_X_som_V"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "f\u00f6r_varje_X_som_V"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_position_on_a_scale", "to": "f\u00f6r_varje_X_som_V"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.NGF", "to": "ge_NP_ett_ansikte"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "ge_NP_ett_ansikte"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ge_NP_ett_ansikte"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Communicate_categorization", "to": "ge_NP_ett_ansikte"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.N_AGF", "to": "ge_NP_p\u00e5_b\u00e5ten"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "ge_NP_p\u00e5_b\u00e5ten"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ge_NP_p\u00e5_b\u00e5ten"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Abandonment", "to": "ge_NP_p\u00e5_b\u00e5ten"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.bisats", "to": "generaliserande_bisats.koncessiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.koncessiv", "to": "generaliserande_bisats.koncessiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "generaliserande_bisats.koncessiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "generaliserande_bisats.koncessiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "genom_X:s_f\u00f6rsorg"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "genom_X:s_f\u00f6rsorg"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Responsibility", "to": "genom_X:s_f\u00f6rsorg"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "givet_att_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "givet_att_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conditional_occurence", "to": "givet_att_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "grad_adj"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Adj", "to": "grad_adj"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "grad_adj"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "graderad_egenskap.enkel"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "graderad_egenskap.enkel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "gud_va_Adj"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "gud_va_Adj"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "gud_va_Adj"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "to": "g\u00e5_en_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "g\u00e5_en_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "g\u00e5_en_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Participation", "to": "g\u00e5_en_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "pseudosamordning", "to": "g\u00e5_och_V.durativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.pseudosamordning", "to": "g\u00e5_och_V.durativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "g\u00e5_och_V.durativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "g\u00e5_och_V.durativ"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_ongoing", "to": "g\u00e5_och_V.durativ"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "pseudosamordning", "to": "g\u00e5_och_V.ov\u00e4ntat"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "g\u00e5_och_V.ov\u00e4ntat"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.pseudosamordning", "to": "g\u00e5_och_V.ov\u00e4ntat"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "g\u00e5_och_V.ov\u00e4ntat"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "g\u00f6ra.anaforisk"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "g\u00f6ra_NP-plats"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Touring", "to": "g\u00f6ra_NP-plats"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "to": "g\u00f6ra_en_X.person"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "g\u00f6ra_en_X.person"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "g\u00f6ra_en_X.person"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Imitating", "to": "g\u00f6ra_en_X.person"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "g\u00f6ra_sig_AdvP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "g\u00f6ra_sig_AdvP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Suitability", "to": "g\u00f6ra_sig_AdvP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.formellt_subjekt", "to": "ha_det_AdvP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ha_det_AdvP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "State", "to": "ha_det_AdvP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "ha_det_bra"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "ha_det_bra"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "State", "to": "ha_det_bra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "ha_med_Y_att_g\u00f6ra"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ha_med_Y_att_g\u00f6ra"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cognitive_connection", "to": "ha_med_Y_att_g\u00f6ra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "hela_NP_l\u00e5ng"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "hela_NP_l\u00e5ng"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "hela_NP_l\u00e5ng"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Duration_description", "to": "hela_NP_l\u00e5ng"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "hj\u00e4lpverb_med_riktningsadverbial"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "hj\u00e4lpverb_med_riktningsadverbial"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "hj\u00e4lpverb_med_riktningsadverbial"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "hur_AP_som_helst"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "hur_AP_som_helst"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "hur_AP_som_helst"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "hur_g\u00e4rna_man_\u00e4n_vill"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.koncessiv", "to": "hur_g\u00e4rna_man_\u00e4n_vill"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "hur_g\u00e4rna_man_\u00e4n_vill"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "hur_g\u00e4rna_man_\u00e4n_vill"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "hur_ofta_man_\u00e4n_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.koncessiv", "to": "hur_ofta_man_\u00e4n_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "hur_ofta_man_\u00e4n_VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "hur_ofta_man_\u00e4n_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "huvud_komplement"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "h\u00e5lla_N.naket"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "pseudosamordning", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.prog"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.prog"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.prog"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.prog"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_in_progress", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.prog"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.punkt"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.punkt"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.punkt"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Avoiding", "to": "h\u00e5lla_p\u00e5.punkt"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.particip", "to": "h\u00f6gt_Pc"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "h\u00f6gt_Pc"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "h\u00f6gt_Pc"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "superlativ", "to": "i_Adj:aste_laget"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "i_Adj:aste_laget"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "i_Adj:aste_laget"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sufficiency", "to": "i_Adj:aste_laget"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "i_X:s_st\u00e4lle"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "i_X:s_st\u00e4lle"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Take_place_of", "to": "i_X:s_st\u00e4lle"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "i_dagens_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "i_dagens_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "i_dagens_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "i_dagens_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "i_dagens_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "indirekt_kausativ_bort"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "indirekt_kausativ_bort"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "indirekt_kausativ_bort"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Removing", "to": "indirekt_kausativ_bort"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "apposition", "to": "infinitivattribut.apposition"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "infinitivattribut.apposition"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Attributes", "to": "infinitivattribut.apposition"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "infinitivattribut.komplement"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "infinitivattribut.relativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.liknelse", "to": "inget_V_X_som_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "inget_V_X_som_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "inget_V_X_som_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.genreberoende", "to": "instruerande_passiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.utel\u00e4mning", "to": "instruerande_passiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "instruerande_passiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Request", "to": "instruerande_passiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "inte_Adj:are_\u00e4n_att"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "inte_Adj:are_\u00e4n_att"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sufficiency", "to": "inte_Adj:are_\u00e4n_att"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "inte_X_inte"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "inte_X_inte"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "inte_X_inte"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "inte_X_inte"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "inte_X_precis"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "inte_X_precis"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "inte_X_precis"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "inte_X_precis"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "inte_alla_h\u00e4star_i_stallet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "inte_alla_h\u00e4star_i_stallet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "inte_alla_h\u00e4star_i_stallet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Mental_property", "to": "inte_alla_h\u00e4star_i_stallet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Negation", "to": "inte_alla_h\u00e4star_i_stallet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "inte_vilken_NP_som_helst"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "inte_vilken_NP_som_helst"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Typicality", "to": "inte_vilken_NP_som_helst"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Negation", "to": "inte_vilken_NP_som_helst"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "ju_desto"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "ju_desto"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_position_on_a_scale", "to": "ju_desto"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "juxt_redupl_adj"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "juxt_redupl_adj"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "juxt_redupl_adj"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "juxt_redupl_adv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "juxt_redupl_adv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "juxt_redupl_adv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "juxt_redupl_intj"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Intj", "to": "juxt_redupl_intj"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Attention_getting", "to": "juxt_redupl_intj"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Evaluative_comparison", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Evaluative_comparison", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet_pv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet_pv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.likhet_pv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.olikhet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.olikhet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.olikhet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Evaluative_comparison", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.olikhet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.polaritet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.polaritet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.polaritet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Extreme_point", "to": "j\u00e4mf\u00f6relse.polaritet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "kalenderplacering"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "kalenderplacering"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Calendric_unit", "to": "kalenderplacering"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Relative_time", "to": "kalenderplacering"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "kalenderplacering"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "P_NP.tid", "to": "kalenderplacering.framtid_p\u00e5"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "kalenderplacering.framtid_p\u00e5"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "kalenderplacering.framtid_p\u00e5"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Calendric_unit", "to": "kalenderplacering.framtid_p\u00e5"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "kalenderplacering.framtid_p\u00e5"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "kalenderplacering", "to": "kalenderplacering.genitiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "kalenderplacering.genitiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "kalenderplacering.genitiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Calendric_unit", "to": "kalenderplacering.genitiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "kalenderplacering.genitiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "kalenderplacering", "to": "kalenderplacering_NP.datum"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "kalenderplacering_NP.datum"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "kalenderplacering_NP.datum"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Calendric_unit", "to": "kalenderplacering_NP.datum"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "kalenderplacering", "to": "kalenderplacering_NP.d\u00e5tid"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "kalenderplacering_NP.d\u00e5tid"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "kalenderplacering_NP.d\u00e5tid"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Calendric_unit", "to": "kalenderplacering_NP.d\u00e5tid"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Relative_time", "to": "kalenderplacering_NP.d\u00e5tid"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "kalenderplacering", "to": "kalenderplacering_NP.framtid"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "kalenderplacering_NP.framtid"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "kalenderplacering_NP.framtid"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Calendric_unit", "to": "kalenderplacering_NP.framtid"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Relative_time", "to": "kalenderplacering_NP.framtid"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "klockslag"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "klockslag"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Location_in_time", "to": "klockslag"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "kniven_i_l\u00e5dan"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "kniven_i_l\u00e5dan"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "kniven_i_l\u00e5dan"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "kniven_i_l\u00e5dan"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Mental_property", "to": "kniven_i_l\u00e5dan"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Expertise_negative", "to": "kniven_i_l\u00e5dan"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Negation", "to": "kniven_i_l\u00e5dan"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "kollektiviserande_genitiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "kollektiviserande_genitiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Aggregate", "to": "kollektiviserande_genitiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.N_OP", "to": "komma_NP_till_godo"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "komma_NP_till_godo"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conferring_benefit", "to": "komma_NP_till_godo"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "komma_att.resultat"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Coincidence", "to": "komma_att.resultat"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "komma_ut_av"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "komma_ut_av"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Causation", "to": "komma_ut_av"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "kommer_s\u00e5_att_f\u00f6rbli"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "kommer_s\u00e5_att_f\u00f6rbli"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "State_continue", "to": "kommer_s\u00e5_att_f\u00f6rbli"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.bisats", "to": "komparativ_konditional_bisats"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "komparativ_konditional_bisats"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "komparativ_konditional_bisats"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "komparativ_konditional_bisats"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "koncessiv_satsfogning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.koncessiv", "to": "koncessiv_satsfogning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "koncessiv_satsfogning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "koncessiv_satsfogning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "konjunktion (Konj)"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Konj", "to": "konjunktion (Konj)"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "kontrasterande_satsfogning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "kontrasterande_satsfogning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "kontrasterande_satsfogning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "koord_redupl_adv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "koord_redupl_adv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "koord_redupl_adv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "koord_redupl_adv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "koord_redupl_adv.komp"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "koord_redupl_adv.komp"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "koord_redupl_adv.komp"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_position_on_a_scale", "to": "koord_redupl_adv.komp"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "kvantifierande_genitiv.skala"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "kvantifierande_genitiv.skala"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "kvantifierande_genitiv.skala"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "kvantifierande_genitiv.skala"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measurable_attributes", "to": "kvantifierande_genitiv.skala"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measures", "to": "kvantifierande_genitiv.skala"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "kvantifierande_genitiv.tid"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "kvantifierande_genitiv.tid"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "kvantifierande_genitiv.tid"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "kvantifierande_genitiv.tid"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measure_duration", "to": "kvantifierande_genitiv.tid"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "lite_av_en_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "lite_av_en_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "to": "lokativt_objekt"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "lokativt_objekt"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "lokativt_objekt"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "lokativt_objekt"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "to": "l\u00e4gga_upp_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "l\u00e4gga_upp_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "l\u00e4gga_upp_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Purpose", "to": "l\u00e4gga_upp_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "l\u00e5ngt_ifr\u00e5n_AP/AdvP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "l\u00e5ngt_ifr\u00e5n_AP/AdvP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "l\u00e5ngt_ifr\u00e5n_AP/AdvP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "l\u00e5ta_sig_V.passiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.passiv", "to": "l\u00e5ta_sig_V.passiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "l\u00e5ta_sig_V.passiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Grant_permission", "to": "l\u00e5ta_sig_V.passiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "med_mindre_\u00e4n.villkor"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Negative_conditional", "to": "med_mindre_\u00e4n.villkor"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "reflexiv", "to": "medial_refl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "medial_refl"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "medial_refl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.rum", "to": "mellan_X_och_Y.skala"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "mellan_X_och_Y.skala"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "mellan_X_och_Y.skala"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Delimitation_of_diversity", "to": "mellan_X_och_Y.skala"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Interior_profile_relation", "to": "mellan_X_och_Y.skala"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "men_V_d\u00e5"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "men_V_d\u00e5"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Request", "to": "men_V_d\u00e5"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.koncessiv", "to": "men_inte_s\u00e5_att_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "men_inte_s\u00e5_att_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "men_inte_s\u00e5_att_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "multiplicering_dimension"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "multiplicering_dimension"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Dimension", "to": "multiplicering_dimension"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "multiplicering_m\u00e4ngd"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "multiplicering_m\u00e4ngd"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Quantity", "to": "multiplicering_m\u00e4ngd"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "mycket_X_och_lite_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "mycket_X_och_lite_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Judgment", "to": "mycket_X_och_lite_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Accomplishment", "to": "mycket_X_och_lite_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "m\u00e5nga_str\u00e4ngar_p\u00e5_sin_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "m\u00e5nga_str\u00e4ngar_p\u00e5_sin_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Expertise_positive", "to": "m\u00e5nga_str\u00e4ngar_p\u00e5_sin_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "m\u00e5tt_plus_PP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "m\u00e5tt_plus_PP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Dimension", "to": "m\u00e5tt_plus_PP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "m\u00e5tt_plus_adjektiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "m\u00e5tt_plus_adjektiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measures", "to": "m\u00e5tt_plus_adjektiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "noll_argument_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.formellt_subjekt", "to": "noll_argument_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "noll_argument_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "nominal_bisats_som_attribut"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Attributes", "to": "nominal_bisats_som_attribut"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "nominal_som_adjektiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Attributes", "to": "nominal_som_adjektiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "nominal_som_adverbial"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "nominal_som_adverbial"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "nominal_som_adverbial"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "nominalfras (NP)"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "nominalfras (NP)"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "n\u00e4r_jag_s\u00e4ger_X_menar_jag_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Statement", "to": "n\u00e4r_jag_s\u00e4ger_X_menar_jag_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "n\u00e5got_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "n\u00e5got_X"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[N+N]", "to": "n\u00f6rd-konstruktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "n\u00f6rd-konstruktion"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "N", "to": "n\u00f6rd-konstruktion"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Expertise_positive", "to": "n\u00f6rd-konstruktion"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Expertise_negative", "to": "n\u00f6rd-konstruktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "oavgr\u00e4nsad_aktion.i"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "oavgr\u00e4nsad_aktion.i"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "oavgr\u00e4nsad_aktion.i"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measure_duration", "to": "oavgr\u00e4nsad_aktion.i"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[V (adv) (NP) (advl)]", "to": "objektsf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.N_AGF", "to": "objektsf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "objektsf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "objektsf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cause_motion", "to": "objektsf\u00f6rflyttning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.informationsstruktur", "to": "objektsskifte"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "objektsskifte"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "reflexiv", "to": "objektsundertryckande_reflexiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "objektsundertryckande_reflexiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "objektsundertryckande_reflexiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "och_vilka_NP_sen"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Exemplar", "to": "och_vilka_NP_sen"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.huvudsats", "to": "om.desiderativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.hypotetisk", "to": "om.desiderativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "om.desiderativ"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Desirable_event", "to": "om.desiderativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.kontrast", "to": "om_inte.adv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "om_inte.adv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "om_inte.wh-sats"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "om_inte_X_s\u00e5_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "om_inte_X_s\u00e5_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "om_inte_X_s\u00e5_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP", "to": "om_inte_X_s\u00e5_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "om_inte_X_s\u00e5_i_alla_fall_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.bisats", "to": "om_jag_s\u00e5_ska"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "om_jag_s\u00e5_ska"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Attempt_means", "to": "om_jag_s\u00e5_ska"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.passiv", "to": "opersonlig_passiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "opersonlig_passiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.formellt_subjekt", "to": "opersonlig_passiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "opersonlig_passiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "partikel (Pt)"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Pt", "to": "partikel (Pt)"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.passiv", "to": "passiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "passiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "N", "to": "plural_cx"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "precis_\u00f6verallt"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "precis_\u00f6verallt"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "precis_\u00f6verallt"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "pred_som"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.particip", "to": "predikativt_attribut.particip"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "predikativt_attribut.particip"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "prep_denna/detta_genitivattribut_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "prep_denna/detta_genitivattribut_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "preposition (P)"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "P", "to": "preposition (P)"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "presenteringskonstruktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.rum", "to": "presenteringskonstruktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.formellt_subjekt", "to": "presenteringskonstruktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.informationsstruktur", "to": "presenteringskonstruktion"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "presenteringskonstruktion"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Being_located", "to": "presenteringskonstruktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "progpart_add"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.particip", "to": "progpart_add"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "progpart_add"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_in_progress", "to": "progpart_add"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "progpart_s\u00e4tt"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.particip", "to": "progpart_s\u00e4tt"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "progpart_s\u00e4tt"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_in_progress", "to": "progpart_s\u00e4tt"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "proportion_i_om"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "proportion_i_om"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Frequency", "to": "proportion_i_om"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Speed_description", "to": "proportion_i_om"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Price_per_unit", "to": "proportion_i_om"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Relational_quantity", "to": "proportion_i_om"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "proportion_per"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "proportion_per"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Frequency", "to": "proportion_per"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Relational_quantity", "to": "proportion_per"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Rate_quantification", "to": "proportion_per"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Proportion", "to": "proportion_per"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Price_per_unit", "to": "proportion_per"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Speed_description", "to": "proportion_per"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "pseudosamordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.pseudosamordning", "to": "pseudosamordning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "pseudosamordning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_in_progress", "to": "pseudosamordning"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "pseudosamordning", "to": "pseudosamordning.distal"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.pseudosamordning", "to": "pseudosamordning.distal"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "pseudosamordning.distal"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "p\u00e5_X:s_bekostnad"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "p\u00e5_X:s_bekostnad"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conferring_benefit", "to": "p\u00e5_X:s_bekostnad"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.interaktion", "to": "reaktiv_X_och_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "reaktiv_X_och_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "reaktiv_X_och_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "reaktiv_X_och_X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.interaktion", "to": "reaktiv_dubbel_aux"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "reaktiv_dubbel_aux"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "reaktiv_dubbel_aux"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "reaktiv_dubbel_aux"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "reflexiv", "to": "reciprok_refl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "reciprok_refl"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "reciprok_refl"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Reciprocality", "to": "reciprok_refl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "redupl_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "redupl_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "redupl_VP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "apposition", "to": "referens_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "referens_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Labeling", "to": "referens_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "reflexiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "reflexiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Pn", "to": "reflexiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[V NP AP]", "to": "reflexiv_resultativ"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.N_OP", "to": "reflexiv_resultativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "reflexiv_resultativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "reflexiv_resultativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.resultativ", "to": "reflexiv_resultativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "reflexiv_resultativ"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Causation", "to": "reflexiv_resultativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "r\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "r\u00f6relse"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "r\u00f6relse"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cause_motion", "to": "r\u00f6relse"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "samma_X_som_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "samma_X_som_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "samma_X_som_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "samma_X_som_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "samordning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "samordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "samordning_grundtal.distributiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "samordning_grundtal.distributiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Separating", "to": "samordning_grundtal.distributiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.genreberoende", "to": "se_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "se_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Reference_text", "to": "se_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Directional_locative_relation", "to": "se_X"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "grad_adj", "to": "semi-X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.ordbildning", "to": "semi-X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.sammans\u00e4ttning", "to": "semi-X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "N|Adj|V", "to": "semi-X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "semi-X"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "sj\u00e4lva_NP:n"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "sj\u00e4lva_NP:n"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Proper_reference", "to": "sj\u00e4lva_NP:n"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "skapa_en_Adj:are_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "skapa_en_Adj:are_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cause_to_make_progress", "to": "skapa_en_Adj:are_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "reflexiv", "to": "sm\u00e5sats_reflexiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "sm\u00e5sats_reflexiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "sm\u00e5sats_reflexiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "to": "snacka_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "snacka_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Chatting", "to": "snacka_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Topic", "to": "snacka_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "snacka_NP", "to": "snacka_NP.emfas"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "snacka_NP.emfas"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Chatting", "to": "snacka_NP.emfas"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "samordning", "to": "snarare/hellre_\u00e4n_samordning"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "snarare/hellre_\u00e4n_samordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "snarare/hellre_\u00e4n_samordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "snarare/hellre_\u00e4n_samordning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "snarare/hellre_\u00e4n_samordning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Preference", "to": "snarare/hellre_\u00e4n_samordning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "som.pred_Subjn"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "People_by_vocation", "to": "som.pred_Subjn"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "som_AP_AdvP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "som_AP_AdvP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "som_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "som_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "som_X.superlativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "som_X.superlativ"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Extreme_point", "to": "som_X.superlativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "som_den_X_jag_\u00e4r"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "som_den_X_jag_\u00e4r"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Causation", "to": "som_den_X_jag_\u00e4r"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Labeling", "to": "som_den_X_jag_\u00e4r"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "som_den_v\u00e4rsta_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.liknelse", "to": "som_den_v\u00e4rsta_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "som_den_v\u00e4rsta_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "som_den_v\u00e4rsta_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "som_en_gnu"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "som_en_gnu"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "SubjnP", "to": "som_en_gnu"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "som_en_gnu"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "som_helst.neg"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "som_helst.neg"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Quantified_mass", "to": "som_helst.neg"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Negation", "to": "som_helst.neg"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.hypotetisk", "to": "som_vore"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.liknelse", "to": "som_vore"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "som_vore"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "som_vore"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "st\u00e5_d\u00e4r_med_X"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "st\u00e5_d\u00e4r_med_X"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Mental_property", "to": "st\u00e5_d\u00e4r_med_X"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "ett_argument.agentiv_prel", "to": "st\u00e5_som_negativ_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.liknelse", "to": "st\u00e5_som_negativ_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "st\u00e5_som_negativ_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "st\u00e5_som_negativ_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "subjektiv_predikativ.fri"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "subjektiv_predikativ.fri"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "kategori", "to": "subjunktion (Subj)"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "Subjn", "to": "subjunktion (Subj)"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "unikhet", "to": "superlativ_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "NP_definit.modifierad", "to": "superlativ_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "superlativ_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "superlativ_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "superlativ_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Extreme_value", "to": "superlativ_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "s\u00e4g_NP.fokuserande_advl"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Proportional_quantity", "to": "s\u00e4g_NP.fokuserande_advl"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "s\u00e4g_att_X_d\u00e5_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conditional_occurence", "to": "s\u00e4g_att_X_d\u00e5_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "s\u00e4g_den_NP_som_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "s\u00e4g_den_NP_som_VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Likelihood", "to": "s\u00e4g_den_NP_som_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "s\u00e4tta_upp_m\u00e5l"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Intentionally_create", "to": "s\u00e4tta_upp_m\u00e5l"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "s\u00e5_AdvP_som_t-advl"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "s\u00e5_AdvP_som_t-advl"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "s\u00e5_AdvP_som_t-advl"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.bisats", "to": "s\u00e5_Adv_det_g\u00e5r"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "s\u00e5_Adv_det_g\u00e5r"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "s\u00e5_Adv_det_g\u00e5r"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "s\u00e5_NP_som_m\u00f6jligt"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Quantified_mass", "to": "s\u00e5_NP_som_m\u00f6jligt"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.m\u00e5tt", "to": "s\u00e5_grad.resultat"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "s\u00e5_grad.resultat"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sufficiency", "to": "s\u00e5_grad.resultat"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.bisats", "to": "s\u00e5_liten_han_var"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "s\u00e5_liten_han_var"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Contrary_circumstances", "to": "s\u00e5_liten_han_var"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.bisats", "to": "s\u00e5_l\u00e4nge_S_S"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "s\u00e5_l\u00e4nge_S_S"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conditional_occurence", "to": "s\u00e5_l\u00e4nge_S_S"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "s\u00e5_l\u00e4nge_S_S", "to": "s\u00e5_l\u00e4nge_det_finns_NP1_finns_det_NP2"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "s\u00e5_l\u00e4nge_det_finns_NP1_finns_det_NP2"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "s\u00e5_l\u00e4nge_det_finns_NP1_finns_det_NP2"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Conditional_ocurrence", "to": "s\u00e5_l\u00e4nge_det_finns_NP1_finns_det_NP2"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "s\u00e5som_X_s\u00e5_ock_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.j\u00e4mf\u00f6relse", "to": "s\u00e5som_X_s\u00e5_ock_Y"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.AGF_prel", "to": "ta_NP_med_j\u00e4mnmod"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "ta_NP_med_j\u00e4mnmod"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ta_NP_med_j\u00e4mnmod"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Response", "to": "ta_NP_med_j\u00e4mnmod"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.obj_prel", "to": "ta_X_som_den/det/de_\u00e4r"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "ta_X_som_den/det/de_\u00e4r"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.AGF_prel", "to": "ta_del_av_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "ta_del_av_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ta_del_av_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Information", "to": "ta_del_av_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[ta..3 NP (adv) (PP)]", "to": "ta_fordon.r\u00f6relse"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.N_AGF", "to": "ta_fordon.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "ta_fordon.r\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ta_fordon.r\u00f6relse"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Operate_vehicle", "to": "ta_fordon.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "ta_sig_Det_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "ta_sig_Det_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "ta_sig_Det_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Ingest_substance", "to": "ta_sig_Det_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Intentionally_act", "to": "ta_sig_Det_NP"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[ta..3 NP (adv) (PP)]", "to": "ta_v\u00e4g.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "ta_v\u00e4g.r\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "ta_v\u00e4g.r\u00f6relse"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "ta_v\u00e4g.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "tack_vare"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "tack_vare"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Causation", "to": "tack_vare"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Judgment_direct_address", "to": "tack_vare"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "tala_om_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "tala_om_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Emphasizing", "to": "tala_om_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "tautologi"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "tautologi"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Categorization", "to": "tautologi"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "tiden_\u00e4r_inne"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "tiden_\u00e4r_inne"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "tiden_\u00e4r_inne"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Location_in_time", "to": "tiden_\u00e4r_inne"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "tidsangivelse.klockslag"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "tidsangivelse.klockslag"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Location_in_time", "to": "tidsangivelse.klockslag"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "tidsangivelse.klockslag"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "tidsangivelse.polaritet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "tidsangivelse.polaritet"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "tidsangivelse.polaritet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Time_vector", "to": "tidsangivelse.polaritet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Negation", "to": "tidsangivelse.polaritet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "tidsangivelse.\u00e5rtal"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "tidsangivelse.\u00e5rtal"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Location_in_time", "to": "tidsangivelse.\u00e5rtal"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "tidsangivelse.\u00e5rtal"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.aspekt", "to": "tidsavgr\u00e4nsning_perfektiv.p\u00e5"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "tidsavgr\u00e4nsning_perfektiv.p\u00e5"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.tid", "to": "tidsavgr\u00e4nsning_perfektiv.p\u00e5"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "tidsavgr\u00e4nsning_perfektiv.p\u00e5"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Measure_duration", "to": "tidsavgr\u00e4nsning_perfektiv.p\u00e5"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "till_en_viss_gr\u00e4ns"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "till_en_viss_gr\u00e4ns"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Part_whole", "to": "till_en_viss_gr\u00e4ns"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "vokativ_med_possessiv", "to": "tilltal_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "apposition", "to": "tilltal_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.interaktion", "to": "tilltal_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "tilltal_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "tilltal_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Labeling", "to": "tilltal_med_v\u00e4rdering"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "reflexiv", "to": "transitiv_plus_reflexiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "transitiv_plus_reflexiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "transitiv_plus_reflexiv"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "reflexiv", "to": "transitiv_reflexiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "transitiv_reflexiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "transitiv_reflexiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.resultativ", "to": "transitiv_resultativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "transitiv_resultativ"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cause_change", "to": "transitiv_resultativ"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.prel", "to": "tre_argument.AGF"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tre_argument.AGF"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tre_argument.AGF"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.prel", "to": "tre_argument.NGF"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tre_argument.NGF"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tre_argument.NGF"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tre_argument.prel", "to": "tre_argument.N_AGF"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tre_argument.N_AGF"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tre_argument.N_AGF"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tre_argument.N_OP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.resultativ", "to": "tre_argument.N_OP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tre_argument.N_OP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tre_argument.presentering"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tre_argument.presentering"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tre_argument_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tre_argument_prel"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.prel", "to": "tv\u00e5_argument.AGF_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tv\u00e5_argument.AGF_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tv\u00e5_argument.AGF_prel"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument_obj.prel", "to": "tv\u00e5_argument.obj.experience"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tv\u00e5_argument.obj.experience"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tv\u00e5_argument.obj.experience"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument_prel", "to": "tv\u00e5_argument.obj.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tv\u00e5_argument.obj.r\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tv\u00e5_argument.obj.r\u00f6relse"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.prel", "to": "tv\u00e5_argument.obj_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tv\u00e5_argument.obj_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tv\u00e5_argument.obj_prel"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.prel", "to": "tv\u00e5_argument.pred_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tv\u00e5_argument.pred_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tv\u00e5_argument.pred_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.argumentstruktur", "to": "tv\u00e5_argument_prel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "tv\u00e5_argument_prel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "t\u00e4nk.interjektion"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "t\u00e4nk.interjektion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.huvudsats", "to": "t\u00e4nk_om.suppositiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.hypotetisk", "to": "t\u00e4nk_om.suppositiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "t\u00e4nk_om.suppositiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "under_livets_g\u00e5ng"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "under_livets_g\u00e5ng"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Temporal_collocation", "to": "under_livets_g\u00e5ng"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "unikhet"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sole_instance", "to": "unikhet"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.upprepning", "to": "upprepad_komparativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "upprepad_komparativ"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AP|AdvP", "to": "upprepad_komparativ"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_position_on_a_scale", "to": "upprepad_komparativ"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.formellt_subjekt", "to": "utbrytningskonstruktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.informationsstruktur", "to": "utbrytningskonstruktion"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "utbrytningskonstruktion"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "pseudosamordning", "to": "ute_och_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.pseudosamordning", "to": "ute_och_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "ute_och_VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_ongoing", "to": "ute_och_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "ute_p\u00e5_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.rum", "to": "ute_p\u00e5_NP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "ute_p\u00e5_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Expected_location_of_person", "to": "ute_p\u00e5_NP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Locative_relation", "to": "ute_p\u00e5_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.huvudsats", "to": "vad_har_X_P_Y_att_g\u00f6ra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "vad_har_X_P_Y_att_g\u00f6ra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.interrogativ", "to": "vad_har_X_P_Y_att_g\u00f6ra"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "vad_har_X_P_Y_att_g\u00f6ra"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cognitive_connection", "to": "vad_har_X_P_Y_att_g\u00f6ra"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "vad_som_attribut"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.interaktion", "to": "vad\u00e5_XP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "vad\u00e5_XP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.interrogativ", "to": "vad\u00e5_XP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "XP", "to": "vad\u00e5_XP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Questioning", "to": "vad\u00e5_XP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "vara_AP_av_sig"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "vara_AP_av_sig"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Social_behavior_evaluation", "to": "vara_AP_av_sig"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "vara_beredd_p\u00e5_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "vara_beredd_p\u00e5_VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Willingness", "to": "vara_beredd_p\u00e5_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "vara_vid_liv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "vara_vid_liv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "State_of_entity", "to": "vara_vid_liv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.negerande", "to": "varf\u00f6r_inte_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.interrogativ", "to": "varf\u00f6r_inte_VP"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "varf\u00f6r_inte_VP"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Questioning", "to": "varf\u00f6r_inte_VP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.bisats", "to": "vem_NP_\u00e4n_VP.koncessiv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "vem_NP_\u00e4n_VP.koncessiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Concessive", "to": "vem_NP_\u00e4n_VP.koncessiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.huvudsats", "to": "vem_tror_du_att_du_\u00e4r"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "vem_tror_du_att_du_\u00e4r"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.interrogativ", "to": "vem_tror_du_att_du_\u00e4r"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "vem_tror_du_att_du_\u00e4r"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "verba_du_bara"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "verba_du_bara"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Request", "to": "verba_du_bara"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_efter_sig.st\u00e4da"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "verba_efter_sig.st\u00e4da"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "verba_efter_sig.st\u00e4da"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Emptying", "to": "verba_efter_sig.st\u00e4da"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[V (adv) (advl)]", "to": "verba_in_i.r\u00f6relse"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "tv\u00e5_argument.AGF_prel", "to": "verba_in_i.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "verba_in_i.r\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "V", "to": "verba_in_i.r\u00f6relse"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Motion", "to": "verba_in_i.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_in_sig.ing\u00e5"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_in_sig.ing\u00e5"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_in_sig.ing\u00e5"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Becoming_a_member", "to": "verba_in_sig.ing\u00e5"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_in_sig.skydd"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_in_sig.skydd"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_in_sig.skydd"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Filling", "to": "verba_in_sig.skydd"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_in_sig.utvecklas"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_in_sig.utvecklas"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_in_sig.utvecklas"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Expertise_positive", "to": "verba_in_sig.utvecklas"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "verba_lagom"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_lagom"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Request", "to": "verba_lagom"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_loss"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_loss"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.r\u00f6relse", "to": "verba_med_f\u00e4rdmedel"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_med_f\u00e4rdmedel"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Ride_vehicle", "to": "verba_med_f\u00e4rdmedel"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_ner_sig.minska"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_ner_sig.minska"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_ner_sig.minska"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_position_on_a_scale_decrease", "to": "verba_ner_sig.minska"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_ner_sig.resultat"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_ner_sig.resultat"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_ner_sig.resultat"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cause_to_make_progress", "to": "verba_ner_sig.resultat"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_ner_sig.smuts"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_ner_sig.smuts"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_ner_sig.smuts"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_ner_sig.s\u00e4nka_rang"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_ner_sig.s\u00e4nka_rang"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_ner_sig.s\u00e4nka_rang"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_position_on_a_scale_decrease", "to": "verba_ner_sig.s\u00e4nka_rang"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "verba_n\u00e5got_s\u00e5_adv"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "AdvP", "to": "verba_n\u00e5got_s\u00e5_adv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "verba_n\u00e5got_s\u00e5_adv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_om.reciprok"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.reciprok", "to": "verba_om.reciprok"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_om.reciprok"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Reciprociality", "to": "verba_om.reciprok"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_p\u00e5.forts"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_p\u00e5.forts"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Activity_ongoing", "to": "verba_p\u00e5.forts"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_skiten_ur_sig"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_skiten_ur_sig"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.liknelse", "to": "verba_som_en_X_verbar"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_som_en_X_verbar"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Similarity", "to": "verba_som_en_X_verbar"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.orsak", "to": "verba_s\u00e5_det_verbar"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "verba_s\u00e5_det_verbar"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.\u00f6verf\u00f6rd", "to": "verba_s\u00e5_det_verbar"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_s\u00e5_det_verbar"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Causation", "to": "verba_s\u00e5_det_verbar"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Degree", "to": "verba_s\u00e5_det_verbar"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_till_sig.erh\u00e5lla"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_till_sig.erh\u00e5lla"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_till_sig.erh\u00e5lla"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Getting", "to": "verba_till_sig.erh\u00e5lla"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_till_sig.process"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_till_sig.process"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_till_sig.process"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Progress", "to": "verba_till_sig.process"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_till_sig.process_agens"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_till_sig.process_agens"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_till_sig.process_agens"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cause_to_make_progress", "to": "verba_till_sig.process_agens"},
    {"rel": "SubtypeOf", "from": "[V (adv) NP (advl)]", "to": "verba_till_sig.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_till_sig.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_till_sig.r\u00f6relse"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_till_sig.r\u00f6relse"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Cause_motion", "to": "verba_till_sig.r\u00f6relse"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_upp_sig.alstra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_upp_sig.alstra"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_upp_sig.alstra"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_of_state_scenario", "to": "verba_upp_sig.alstra"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_upp_sig.attityd"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_upp_sig.attityd"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "verba_upp_sig.attityd"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_upp_sig.attityd"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Compliance", "to": "verba_upp_sig.attityd"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_of_state_scenario", "to": "verba_upp_sig.attityd"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_upp_sig.f\u00f6rsk\u00f6na"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_upp_sig.f\u00f6rsk\u00f6na"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_upp_sig.f\u00f6rsk\u00f6na"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Adorning", "to": "verba_upp_sig.f\u00f6rsk\u00f6na"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_of_state_scenario", "to": "verba_upp_sig.f\u00f6rsk\u00f6na"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_upp_sig.h\u00f6ja_rang"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_upp_sig.h\u00f6ja_rang"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_upp_sig.h\u00f6ja_rang"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Progress", "to": "verba_upp_sig.h\u00f6ja_rang"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_of_state_scenario", "to": "verba_upp_sig.h\u00f6ja_rang"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_upp_sig.uppl\u00f6sa"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_upp_sig.uppl\u00f6sa"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_upp_sig.uppl\u00f6sa"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Change_of_phase", "to": "verba_upp_sig.uppl\u00f6sa"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_ur_sig.prata"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_ur_sig.prata"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "verba_ur_sig.prata"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_ur_sig.prata"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Statement", "to": "verba_ur_sig.prata"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.reflexiv", "to": "verba_ur_sig.produktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.partikel", "to": "verba_ur_sig.produktion"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "VP", "to": "verba_ur_sig.produktion"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Creating", "to": "verba_ur_sig.produktion"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "vi_m\u00e4nniskor"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "vi_m\u00e4nniskor"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Inclusion", "to": "vi_m\u00e4nniskor"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "vilken_NP_som_helst"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Quantified_mass", "to": "vilken_NP_som_helst"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "vokativ_med_possessiv"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Labeling", "to": "vokativ_med_possessiv"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "\u00f6vrigt.inl\u00e4rningsfokus", "to": "v\u00e4rldens_alla_h\u00f6rn"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.rum", "to": "v\u00e4rldens_alla_h\u00f6rn"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "v\u00e4rldens_alla_h\u00f6rn"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Part_orientational", "to": "v\u00e4rldens_alla_h\u00f6rn"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "NP", "to": "v\u00e5ra_NP_och_NP"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "\u00e4n_X_\u00e4n_Y.samordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "\u00e4n_X_\u00e4n_Y.samordning"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "\u00e4n_X_\u00e4n_Y.samordning"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sequence", "to": "\u00e4n_X_\u00e4n_Y.samordning"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.genitiv", "to": "\u00e5_X:s_v\u00e4gnar"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "PP", "to": "\u00e5_X:s_v\u00e4gnar"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Take_place_of", "to": "\u00e5_X:s_v\u00e4gnar"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "grammatik.samordning", "to": "\u00f6msom_X_\u00f6msom_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.kontrast", "to": "\u00f6msom_X_\u00f6msom_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "semantik.relation", "to": "\u00f6msom_X_\u00f6msom_Y"},
    {"rel": "CategoryAssociation", "from": "S", "to": "\u00f6msom_X_\u00f6msom_Y"},
    {"rel": "FrameAssociation", "from": "Sequence", "to": "\u00f6msom_X_\u00f6msom_Y"},
    {"rel": "TypeAssociation", "from": "funktion.evaluering", "to": "funktion.evaluering"},
];
